<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">Tutoriel sur l\'accessibilité</string>
  <string name="title_pref_tutorial">Tutoriel TalkBack</string>
  <string name="tutorial_title">Tutoriel TalkBack</string>
  <string name="main_description">TalkBack est un lecteur d\'écran principalement destiné aux utilisateurs non voyants ou malvoyants. Il permet d\'interagir avec l\'appareil à l\'aide de commentaires audio.</string>
  <string name="turn_off_talkback">Désactiver TalkBack</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">Premiers pas</string>
  <string name="tutorial_practice">Mise en pratique</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">Apprendre la leçon %1$d</string>
  <string name="tutorial_practice_content">Exercices de la leçon %1$d</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">Leçon 1 : navigation de base</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">Balayer l\'écran, se déplacer, activer</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">Partie 1 : fonctionnalité \"Explorer au toucher\"</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">Lorsque la fonctionnalité \"Explorer au toucher\" est activée, le texte qui se trouve sous votre doigt est énoncé à l\'oral pour que vous puissiez l\'entendre. Déplacez votre doigt sur les éléments situés au centre de votre écran. Explorez cinq éléments, puis poursuivez la leçon.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">Partie 2 : appuyer deux fois pour activer</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">Pour activer le dernier élément que vous avez entendu, appuyez deux fois n\'importe où sur l\'écran. À présent, localisez l\'élément 4 et activez-le. Ensuite, activez l\'élément \"Suivant\" pour continuer.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">Élément 4 activé. Localisez et activez le bouton \"Suivant\" pour continuer.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">Partie 3 : leçons de navigation</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">Les leçons TalkBack sont toutes organisées de la même façon. Dans la partie du haut, figure la leçon, que vous pouvez explorer et lire à tout moment. Un bouton \"Accueil du tutoriel\" est situé dans l\'angle supérieur gauche. Au milieu, on trouve la zone dédiée aux exercices. Un indicateur de progression et des boutons permettant de naviguer dans la leçon sont situés en bas. À présent, activez l\'élément \"Suivant\" pour continuer.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">Partie 4 : balayer l\'écran pour explorer</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">Vous pouvez aussi explorer en balayant l\'écran avec votre doigt. Un balayage de l\'écran de droite à gauche vous permet généralement d\'explorer vers le haut et vers la gauche, tandis qu\'un balayage de l\'écran de gauche à droite vous permet d\'explorer vers le bas et vers la droite. Essayez !</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">Partie 5 : entraînement</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">Pour entendre ce que vous avez sous le doigt, déplacez celui-ci sur l\'écran. Appuyez deux fois sur l\'écran, à n\'importe quel endroit, pour activer l\'élément qui vient d\'être lu. Balayez l\'écran vers la gauche ou vers la droite pour explorer le contenu.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">Leçon 2 : défilement</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">Faire défiler vers l\'avant ou vers l\'arrière</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">Partie 1 : raccourcis de défilement</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">Vous pouvez faire défiler une liste vers l\'avant ou vers l\'arrière à l\'aide d\'un raccourci. Pour faire défiler l\'écran vers l\'avant, déplacez votre doigt vers la droite, puis vers la gauche dans un même mouvement. Pour faire défiler l\'écran vers l\'arrière, déplacez-le vers la gauche, puis vers la droite. Faites un essai ici.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">Partie 2 : entraînement</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">Faites défiler l\'écran vers l\'avant en déplaçant votre doigt vers la droite, puis vers la gauche. Revenez en arrière en le déplaçant vers la gauche, puis vers la droite.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">Leçon 3 : les menus de TalkBack</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">Menu général de TalkBack, menu local de TalkBack</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">Partie 1 : menu général de TalkBack</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">TalkBack possède deux menus différents. Le premier, le menu général de TalkBack, contient toujours les mêmes commandes. Vous pouvez l\'activer en déplaçant un seul doigt vers le bas, puis vers la droite dans un même mouvement, puis en relevant le doigt. Entraînez-vous à activer ce menu.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">Les options de menu se trouvent dans une liste verticale au milieu de l\'écran. Essayez d\'explorer le contenu. Lorsque vous avez terminé, activez l\'élément \"Annuler\".</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">Partie 2 : menu local de TalkBack</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">L\'autre menu disponible est le menu local de TalkBack. Les éléments de ce menu varient en fonction des derniers messages énoncés. Vous pouvez l\'activer en déplaçant un seul doigt vers le haut, puis vers la droite dans un même mouvement, puis en levant le doigt. Entraînez-vous à activer le menu local.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">Partie 3 : entraînement</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">Déplacez votre doigt vers le bas, puis vers la droite pour activer le menu général de TalkBack. Déplacez votre doigt vers le haut, puis vers la droite pour activer le menu local de TalkBack.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">Vers le bas, puis vers la droite</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">Vers le haut, puis vers la droite</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">Menu général de TalkBack : vers le bas, puis vers la droite. Menu local de TalkBack : vers le haut, puis vers la droite.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">Leçon 4 : parcourir du texte</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">Définir les paramètres de navigation pour parcourir du texte</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">Partie 1 : définir les paramètres de navigation</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">TalkBack vous permet de choisir si le texte doit être lu paragraphe par paragraphe, ligne par ligne, mot par mot ou caractère par caractère. La lecture caractère par caractère peut avoir un intérêt pour savoir comment épeler un mot. Définissez la lecture caractère par caractère en appuyant sur le texte ci-dessous, puis en balayant l\'écran vers le haut et vers le bas.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">Explorez les options de lecture qui figurent dans cette liste verticale. Localisez et activez l\'option \"Lire par caractère\".</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">Partie 2 : parcourir du texte</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">La lecture se fait à présent caractère par caractère. Sélectionnez l\'échantillon de texte, puis balayez l\'écran vers la droite pour lancer la lecture.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">Partie 3 : entraînement</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">Pour modifier le mode de lecture, balayez l\'écran vers le haut et vers le bas. Pour lire le caractère suivant de l\'échantillon de texte, balayez l\'écran vers la droite.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">Voici un exemple de texte d\'entraînement pour TalkBack. \"Où se trouve le Kansas ?\" demanda l\'homme, surpris. \"Je ne sais pas\" répondit tristement Dorothy, \"mais c\'est là que j\'habite, et je suis sûre que cela se trouve quelque part.\"\n\n\"C\'est très probable. Allons, Oz peut tout faire. Je suppose qu\'il pourra donc trouver le Kansas. Mais il faut d\'abord arriver à le voir, et ça sera difficile. Le grand magicien n\'aime voir personne et, en général, c\'est lui qui décide. Mais, toi, qu\'est-ce que tu veux ?\" poursuivit-il, en s\'adressant à Toto.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">Leçon 5 : modifier du texte</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">Activer une zone de modification, saisir du texte, déplacer un curseur, sélectionner et modifier du texte</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">Partie 1 : activer une zone de modification</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">Avec TalkBack, vous pouvez utiliser une zone de modification pour saisir, sélectionner et modifier du texte. Pour activer une zone de modification, appuyez deux fois dessus. Une fois que vous l\'avez activée, un clavier s\'affiche en bas de l\'écran. Vous pouvez le masquer en appuyant sur le bouton de retour. Essayez d\'activer la zone de modification. Une fois que c\'est fait, activez l\'élément \"Suivant\" qui se trouve à présent au-dessus du clavier.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">Partie 2 : saisir du texte dans une zone de modification</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">Pour saisir du texte, activez la zone de modification et déplacez votre doigt sur le clavier à l\'écran. Lorsque vous entendez le caractère souhaité, retirez votre doigt pour l\'activer. Essayez maintenant d\'activer la zone de modification ci-dessous et d\'écrire du texte dedans.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">Partie 3 : utiliser un curseur</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">Vous pouvez déplacer un curseur à l\'aide des boutons de volume de votre appareil ou via le menu TalkBack local. Avec l\'option de contrôle du curseur de ce menu, vous pouvez également sélectionner, couper, copier ou coller du texte. Activez la zone de modification ci-dessous et déplacez le curseur dans l\'échantillon de texte.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">L\'adresse e-mail de Dorothée Gale est dorothee@ozmail.com.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">Partie 4 : entraînement</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">Activez la zone de modification en appuyant deux fois sur l\'écran. Saisissez du texte en déplaçant votre doigt sur un caractère, puis en le retirant. Déplacez le curseur à l\'aide des boutons de volume et du menu TalkBack local. Sélectionnez et modifiez du texte à l\'aide de l\'option de contrôle du curseur du menu TalkBack local.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">Modifier du texte</string>
  <string name="tutorial_previous">PRÉCÉDENT</string>
  <string name="tutorial_next">SUIVANT</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">LEÇON PRÉCÉDENTE</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">LEÇON SUIVANTE</string>
  <string name="tutorial_home">ACCUEIL DU DIDACTICIEL</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">Leçon %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number">Partie %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">Partie %1$d sur %2$d</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">Cet exercice est terminé. La leçon se poursuivra dans un instant.</string>
  <string name="tutorial_practice_area">Zone d\'entraînement</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">L\'élément %1$s est activé en mode exercice. Pour quitter le tutoriel, activez le bouton ANNULER.</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">Bouton d\'accueil du tutoriel</string>
  <string name="tutorial_template_item">Élément %1$d</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">Quitter</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">Fonctionnalité Explorer au toucher requise</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">Ce tutoriel nécessite la fonctionnalité Explorer au toucher. Veuillez activer Explorer au toucher avant de lancer le tutoriel.</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">TalkBack désactivé</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">Ce tutoriel nécessite l\'activation de la fonctionnalité TalkBack. Veuillez activer TalkBack avant de lancer le tutoriel.</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">TalkBack suspendu</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">Le tutoriel TalkBack n\'est pas disponible tant que les commentaires audio sont désactivés. Veuillez réactiver les commentaires TalkBack et lancer de nouveau le tutoriel pour continuer.</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">Décrire le menu</string>
</resources>
