<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="479554612327198312">"تشغيل البرنامج التعليمي لميزة \"الاستكشاف باللمس\""</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="7201117884848899104">"برنامج تعليمي لإمكانية الدخول"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5231343647311414885">"التالي"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="2990815359392354405">"السابق"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="3735346084159947169">"إنهاء"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4117301810503208554">"إنهاء"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="9133402008719803596">"يتم تعطيل اللمس أثناء تحدث البرنامج التعليمي"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="4345537763450067052">"الدرس الأول: استكشاف الشاشة"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="9192790920656899574">"بعد تشغيل \"الاستكشاف باللمس\"، يمكنك لمس الشاشة للتعرف على ما تحت إصبعك. على سبيل المثال، تحتوي الشاشة الحالية على رموز تطبيقات. يمكنك العثور على أحدها من خلال لمس الشاشة وتمرير إصبعك عليها."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="6167662923011871440">"جيد، استمر في تمرير إصبعك على الشاشة حتى تعثر على رمز واحد آخر على الأقل."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="575884867712815981">"يمكنك أيضًا الاستكشاف من خلال تمرير إصبعك بشكل سريع نحو اليسار واليمين في أي مكان على الشاشة. جرّب التمرير سريعًا من اليمين إلى اليسار للانتقال إلى الرمز التالي."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="7026043452371619814">"لتنشيط شيء ما تم استكشافه، انقر على الشاشة مرتين. استكشف حتى تعثر على رمز <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. ثم انقر نقرًا مزدوجًا في أي مكان على الشاشة لتنشيطه."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="3582367990149018516">"لقد عثرت على رمز <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. يمكنك النقر نقرًا مزدوجًا في أي مكان على الشاشة لتنشيط الرمز."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="2868510434259752845">"لقد استكشفت رمزًا آخر بخلاف رمز <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g>. جرب استكشاف الشاشة حتى تعثر على رمز <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g> مرة أخرى."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="1514471566621843488">"للانتقال إلى الدرس التالي، ابحث عن زر <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>، الموجود أسفل يسار الشاشة، ثم انقر عليه نقرًا مزدوجًا لتنشيطه."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="3852408257925757502">"الدرس الثاني: التمرير عبر القوائم"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="5068061594116738488">"للتمرير عبر قائمة، يمكنك تمرير إصبعين بامتداد الشاشة. على سبيل المثال، تحتوي الشاشة الحالية على قائمة بأسماء التطبيقات التي يمكنها التمرير لأعلى أو لأسفل. أولاً، حاول استكشاف الشاشة وتحديد تطبيق."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="7972080774192005393">"ضع الآن إصبعين على عنصر في القائمة ومرر إصبعيك إلى أعلى. إذا وصلت إلى أعلى الشاشة، ارفع إصبعيك وضعهما في الأسفل على القائمة، ثم استمر في التمرير لأعلى."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="7930933594861443412">"استكشف الشاشة للعثور على تطبيق آخر."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="2548331545911352894">"يمكنك أيضًا تمرير صفحة بأكملها بسرعة من خلال تمرير إصبعك بسرعة. للتمرير إلى الصفحة التالية، مرر إصبعك بسرعة جهة اليسار، ثم مرره بسرعة جهة اليمين باستخدام حركة أحادية. جرب التمرير إلى الصفحة التالية من خلال تمرير إصبعك بسرعة جهة اليسار وتمريره بسرعة بعد ذلك جهة اليمين."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="498064312844472473">"استكشف الشاشة مرة أخرى للعثور على تطبيق في الصفحة الحالية."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="5756623304169734746">"سيؤدي تمرير الإصبع بسرعة في الاتجاه المعاكس، ثم إلى اليمين ثم إلى اليسار بحركة واحدة، إلى الانتقال إلى الصفحة السابقة. جرب التمرير إلى الصفحة السابقة من خلال تمرير إصبعك بسرعة جهة اليمين وتمريره بسرعة إلى اليسار بعد ذلك."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="4657887907723153611">"للانتقال إلى الدرس التالي، ابحث عن زر <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>، الموجود أسفل يسار الشاشة، ثم انقر عليه نقرًا مزدوجًا لتنشيطه."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="278012056070065761">"الدرس 3: قوائم السياق"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="3590342864657687996">"‏يشتمل TalkBack على قائمتي سياق تسهلان العثور على الإعدادات وعناصر التحكم، وهما قائمة سياق عامة وقائمة سياق محلية. يمكنك تنشيط عنصر قائمة عبر تمرير إصبعك سريعًا عبر دائرة عناصر القائمة ثم رفعه عند سماع نطق اسم العنصر المطلوب. جرّب إظهار قائمة السياق العامة عبر تمرير إصبعك سريعًا <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> في حركة واحدة."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="7742239169271304680">"‏تحتوي قائمة السياق العامة على الأوامر العامة التي تعمل في كل مكان داخل TalkBack. جرّب قراءة كل النص المعروض على الشاشة. اضغط على منتصف الشاشة لإظهار قائمة دائرية حول إصبعك، ثم مرر إصبعك عبر دائرة الخيارات إلى أن تسمع \"<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>\"."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="4532720096412781059">"لقد أغلقت قائمة السياق العامة. جرّب إظهار قائمة السياق العامة مرة أخرى عبر تمرير إصبعك سريعًا <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> في حركة واحدة."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="1932139797322700589">"‏جيد. سيؤدي هذا الأمر إلى قراءة جميع العناصر التي تظهر على الشاشة. بالإضافة إلى قائمة السياق العامة، يشتمل TalkBack أيضًا على قائمة سياق محلية. وتحتوي قائمة السياق المحلية على عناصر تحكم تتغير استنادًا إلى العنصر الذي يتم تحديده على الشاشة. جرّب إظهار قائمة السياق المحلية عبر تمرير إصبعك سريعًا <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> في حركة واحدة."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="267191106751348607">"يؤدي الضغط بإصبعك لأسفل في منتصف الشاشة ثم رفعه إلى الإلغاء وإغلاق القائمة. جرّب إغلاق قائمة السياق المحلية الآن."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="8561289729402283571">"بهذا تكون قد تعرفت على كيفية استعراض قوائم السياق والتنقل عبرها. ستتعرف على مزيد من المعلومات حول المواقف المناسبة لاستخدام قوائم السياق في الدرس التالي. يمكنك البحث عن زر <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> أسفل يسار الشاشة وتنشيطه للمتابعة."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="318499550568999926">"الدرس 4: مستويات دقة القراءة"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="669165932344272883">"‏تتوفر في TalkBack عناصر تحكم دقيقة توفر لك عدة طرق للتنقل خلال النص. على سبيل المثال، يمكنك قراءة النص فقرة بفقرة أو كلمة بكلمة وربما حرفًا بحرف. للبدء، ابحث عن مربع النص في وسط الشاشة لقراءة محتواه."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="5638449779975704924">"يؤدي التركيز على أحد العناصر إلى قراءة جميع النصوص الواردة به باستخدام الدقة الافتراضية. ويُمكنك محاولة تغيير الدقة بحيث تتم قراءة حرف واحد في المرة. ويُعدّ هذا الأمر مفيدًا إذا كنت ترغب في تهجي اسم أو قراءة عنوان بريد إلكتروني، على سبيل المثال. أولاً، مرر إصبعك سريعًا <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> لإظهار قائمة السياق المحلية."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="1186730278807311529">"لقد انتقلت خارج مربع النص المستهدف. جرب النقر وسط الشاشة للانتقال مرة أخرى إلى مربع النص."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="6327028434850592040">"جيد. والآن، يمكنك تمرير إصبعك عبر القائمة إلى أن تسمع <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>، ثم حدده."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="8101984997027540384">"لقد أغلقت قائمة السياق المحلية بدون التغيير إلى <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>. يمكنك تمرير إصبعك سريعًا <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> لإظهار قائمة السياق المحلية مرة أخرى."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="8248953078229118722">"جيد. أنت الآن بصدد التنقل بمستوى دقة الأحرف. عند التمرير سريعًا من أعلى الشاشة لأسفلها سيتم الانتقال للأمام حرفًا بحرف. جرب التمرير سريعًا من أعلى الشاشة لأسفلها 3 مرات لقراءة 3 أحرف تالية من النص."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="4030510615982536646">"لقد غيرت مستوى الدقة ومن ثم لم يعد <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g>. يمكنك الرجوع مرة أخرى إلى <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> من قائمة السياق المحلية من خلال تمرير إصبعك سريعًا <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> بحركة واحدة."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3709795260691879677">"بهذا تكون قد تعرفت على كيفية تغيير مستوى دقة القراءة وكيفية قراءة النص. للمتابعة، يمكنك تنشيط الزر <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> أسفل يسار الشاشة."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="5292069278565349013">"‏بهذا تكون قد تعرفت على كيفية تغيير مستوى دقة القراءة وكيفية قراءة النص. وبهذا ينتهي برنامج TalkBack التعليمي. لإغلاق البرنامج التعليمي، يمكنك البحث عن الزر <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> أسفل يسار الشاشة وتنشيطه."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="5237090847183680698">"هذا نموذج لنص يمكنك قراءته بمستويات دقة مختلفة."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="2152574316459119927">"الدرس 5: تعديل النص"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="4692222878657719983">"‏يساعدك هذا الدرس على استخدام TalkBack لتعديل جزء من النص. للبدء، ابحث عن مربع النص في منتصف الشاشة."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="5701226454725697245">"بعد الانتهاء من تحديد حقل النص الذي يمكن تعديله، يمكنك النقر مرتين في أي مكان بالشاشة لإظهار لوحة المفاتيح والبدء في تعديل النص. جرّب النقر المزدوج على الشاشة الآن."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="7637419377225176262">"هناك بعض النص في الحقل من قبل. يمكنك نقل المؤشر إلى بداية النص من قائمة السياق المحلية. ثم مرر بسرعة <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> في حركة واحدة ونشط <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> ثم نشط <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="3245928271629966981">"من المفيد عند تعديل النص أن تختار مستوى دقة مناسبًا من قائمة السياق المحلية. ثم مرر بسرعة <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> في حركة واحدة ونشط <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g> ثم نشط <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="6803640527923825163">"جيد. الآن، مرر إصبعك بسرعة من أعلى إلى أسفل للتنقل عبر النص كلمة واحدة في المرة. استمر في التمرير السريع من أعلى إلى أسفل إلى أن تصل إلى نهاية النص."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="5414394520479388943">"‏يمكنك أيضًا عند تعديل النص استخدام مفتاحي مستوى الصوت بجهازك للتنقل عبر النص بدلاً من تمرير إصبعك. ويتيح لك TalkBack كذلك عناصر تحكم لتحديد النص. يمكنك تحديد كل النص في المربع باستخدام قائمة السياق المحلية. ثم مرر بسرعة <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> في حركة واحدة ونشط <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> ثم نشط <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="113748059967364710">"جيد. لقد حددت النص كله. أما إذا أردت التحكم بدقة أكبر في النص الذي حددته، فيمكنك تنشيط وضع التحديد من قائمة السياق المحلية. ويمكنك عند تعديل النص الكتابة باستخدام لوحة المفاتيح على الشاشة عبر تمرير إصبعك على لوحة المفاتيح ورفعه عند سماع نطق اسم المفتاح المطلوب. جرّب كتابة بعض النصوص لتحل محل النص الذي حددته."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="6542333196321208736">"‏عند الانتهاء من تعديل النص، يمكنك إغلاق لوحة المفاتيح. مرر إصبعك إلى أن تجد الزر \"تم\"، ثم ارفع إصبعك لتنشيطه. وبهذا ينتهي برنامج TalkBack التعليمي. لإغلاق البرنامج التعليمي، يمكنك البحث عن الزر <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> أسفل يسار الشاشة وتنشيطه."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="8676749863984389008">"نموذج نص"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="4937987124375256298">"إنهاء"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="1661968804626607088">"يلزم الاستكشاف باللمس"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="5557989217309152479">"‏يتطلب هذا البرنامج التعليمي الاستكشاف باللمس. الرجاء تشغيل ميزة TalkBack وتمكين الاستكشاف باللمس قبل تشغيل البرنامج التعليمي."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="5293542984057728192">"‏تم تعليق TalkBack"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="1627072099832366068">"‏لا يتوفر برنامج TalkBack التعليمي أثناء إيقاف التعليقات مؤقتًا. الرجاء استئناف عمل تعليقات TalkBack وإعادة تشغيل البرنامج التعليمي للمتابعة."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="9098542937305832776">"ينقص تعيين الإيماءة"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2457903952328372324">"‏لم يتم تعيين إيماءة للإجراء \"<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>\". الرجاء الانتقال إلى إعدادات TalkBack لتعيين إيماءة اختصار لهذا الإجراء، ثم أعد تشغيل برنامج TalkBack التعليمي."</string>
</resources>
