<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">Juurdepääsetavuse õpetused</string>
  <string name="title_pref_tutorial">TalkBacki õpetused</string>
  <string name="tutorial_title">TalkBacki õpetused</string>
  <string name="main_description">TalkBack on peamiselt pimedatele ja vaegnägijatele mõeldud ekraanilugeja. See võimaldab seadmega suhelda suulise tagasiside abil.</string>
  <string name="turn_off_talkback">Lülita TalkBack välja</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">Õppimine</string>
  <string name="tutorial_practice">Harjutamine</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">%1$d. õppetund</string>
  <string name="tutorial_practice_content">%1$d. praktiline õppetund</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">1. õppetund: navigeerimise põhitõed</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">Pühkimine, avastamine, aktiveerimine</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">1. osa: puudutusega uurimine</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">Kui puudutusega uurimine on lubatud, saate kuulata, mis teie sõrme all asub. Liigutage sõrme mööda ekraani keskel olevaid üksusi. Õpetus jätkub pärast viie üksuse uurimist.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">2. osa: aktiveerimiseks topeltpuudutamine</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">Viimati kuuldud üksuse aktiveerimiseks topeltpuudutage ekraani mis tahes kohas. Leidke 4. üksus ja aktiveerige see kohe. Pärast seda aktiveerige jätkamiseks nupp Järgmine.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">Aktiveeriti 4. üksus. Jätkamiseks leidke ja aktiveerige nupp Järgmine</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">3. osa: nagiveerimise õppetunnid</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">TalkBacki õppetunnid on sarnase paigutusega. Ülaosas on õppetund, mida saate mis tahes ajal uurida ja lugeda. Vasakus ülanurgas on ka nupp Õpetuste avaleht. Keskel on harjutusala. All on edenemise näidik ja õppetunnis navigeerimise nupud. Jätkamiseks aktiveerige kohe nupp Järgmine.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">4. osa: pühkides uurimine</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">Uurimiseks võite ka sõrmega ekraanil pühkida. Vasakule pühkimisel uuritakse tavaliselt suunaga üles ja vasakule, paremale pühkimisel aga suunaga alla ning paremale. Proovige kohe järele.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">5. osa: harjutamine</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">Kui soovite kuulda, mis on teie sõrme all, liigutage seda ekraanil ringi. Kuuldava aktiveerimiseks topeltpuudutage kus tahes ekraanil. Uurimiseks pühkige vasakule või paremale.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">2. õppetund: kerimine</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">Edasi- ja tagasikerimine</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">1. osa: kerimise otseteed</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">Loendis võite edasi- ja tagasikerimiseks kasutada otseteed. Edasikerimiseks liigutage ühte sõrme paremale ja seejärel vasakule. Tagasikerimiseks liigutage ühte sõrme vasakule ja seejärel paremale. Proovige seda siin.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">2. osa: harjutamine</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">Edasikerimiseks liigutage ühte sõrme paremale ja siis vasakule. Tagasikerimiseks liigutage ühte sõrme vasakule ja siis paremale.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">3. õppetund: TalkBacki menüüd</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">Üldine TalkBacki menüü, kohalik TalkBacki menüü</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">1. osa: üldine TalkBacki menüü</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">TalkBackil on kaks menüüd. Esimene neist, Üldine TalkBack, hõlmab alati samu käske. Selle avamiseks libistage ühe liigutusega alla ja paremale ning seejärel tõstke sõrm ekraanilt. Avage õppeversioon.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">Menüüvalikud on loetletud ekraani keskel vertikaalselt. Proovige uurida. Kui olete lõpetanud, aktiveerige nupp Tühista.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">2. osa: menüü Kohalik TalkBack</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">Teine menüü on Kohalik TalkBack. Selles menüüs olevad üksused erinevad sellest olenevalt, mida viimati kuulsite. Menüü avamiseks libistage sõrmega ühe liigutusega üles ja seejärel paremale ning siis tõstke sõrm ekraanilt. Avage menüü õppeversioon.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">3. osa: harjutamine</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">Üldise TalkBacki menüü avamiseks libistage sõrme alla ja seejärel paremale. Kohaliku TalkBacki menüü avamiseks libistage sõrme üles ja seejärel paremale.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">Alla ja paremale</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">Üles ja paremale</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">Üldine TalkBacki menüü: alla ja paremale. Kohalik TalkBacki menüü: üles ja paremale</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">4. õppetund: tekstis navigeerimine</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">Tekstis navigeerimise seadete valimine</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">1. osa: navigeerimisseadete valimine</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">TalkBack võimaldab teil juhtida, kas tekst loetakse ette lõik-, rida-, sõna- või tähthaaval. Tähthaaval lugemine aitab õigekirjaga. Määrake navigeerimiskiiruseks tähemärgid, puudutades allolevat teksti ning pühkides siis üles ja alla.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">Uurige lugemiskiiruse valikuid siinolevas vertikaalloendis. Leidke ja aktiveerige valik Loe tähthaaval.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">2. osa: tekstis navigeerimine</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">Loete nüüd tähthaaval. Valige näidistekst ja pühkige tähthaaval lugemiseks paremale.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">3. osa: harjutamine</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">Muutke tekstis navigeerimise kiirust, pühkides üles ja alla. Lugege näidisteksti järgmine tähemärk, pühkides paremale.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">Siin on TalkBackile harjutamiseks näidistekst. „Kus asub Kansas?”, küsis mees üllatunult. „Ei oska öelda,” vastas Dorothy kurvalt, „kuid see on mu kodu ja olen kindel, et see on kusagil olemas.”\n\n„Tõenäoliselt küll. Oz suudab kõike ja ma usun, et ta aitab sul ka Kansase leida. Esmalt pead aga temaga kohtuma ja see on kõige keerulisem ülesanne, kuna Suurele võlurile ei meeldi kellegagi kohtuda ja tavaliselt saab ta oma tahtmise. Aga mida SINA tahad?”, küsis ta siis Totolt.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">5. õppetund: teksti muutmine</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">Muutmiskasti aktiveerimine, teksti sisestamine, kursori liigutamine, teksti valimine ja sellega töötamine</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">1. osa: muutmiskasti aktiveerimine</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">TalkBackis saab teksti sisestamiseks, valimiseks ja muutmiseks kasutada muutmiskasti. Muutmiskasti aktiveerimiseks topeltpuudutage seda. Kui olete muutmiskasti aktiveerinud, kuvatakse ekraani allservas klaviatuur. Klaviatuurist saate loobuda, puudutades nuppu Tagasi. Proovige kohe muutmiskast aktiveerida. Kui olete lõpetanud, aktiveerige nupp Järgmine, mis asub nüüd klaviatuuri kohal.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">2. osa: teksti sisestamine muutmiskasti</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">Teksti sisestamiseks aktiveerige muutmiskast ja liigutage sõrme üle ekraanil kuvatud klaviatuuri. Kui kuulete soovitud tähemärki, tõstke sõrm selle aktiveerimiseks. Proovige aktiveerida ja sisestada allolevasse tekstikasti.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">3. osa: kursori kasutamine</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">Kursorit saate liigutada seadme helitugevuse nuppudega või TalkBacki kohaliku menüü kaudu. Selles menüüs oleva valikuga Kursori juhtimine saate ka teksti valida, lõigata, kopeerida ja kleepida. Aktiveerige allolev muutmiskast ja liigutage näidistekstis kursorit.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">Dorothy Gale\'i e-posti aadress on dorothy@ozmail.com</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">4. osa: harjutamine</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">Aktiveerige muutmiskast topeltpuudutusega. Sisestage tekst, liigutades sõrme üle tähemärgi ja tõstes siis sõrme üles. Liigutage kursorit helitugevuse nuppude ja TalkBacki kohaliku menüü kaudu. Valige tekst ja töötage sellega, kasutades TalkBacki kohaliku menüü valikut Kursori juhtimine.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">Muutke teksti</string>
  <string name="tutorial_previous">EELMINE</string>
  <string name="tutorial_next">JÄRGMINE</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">EELMINE ÕPPETUND</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">JÄRGMINE ÕPPETUND</string>
  <string name="tutorial_home">ÕPETUSTE AVALEHT</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">%1$d. õppetund</string>
  <string name="tutorial_page_number">%1$d. osa</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">%1$d. osa %2$d-st</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">Harjutus jõudis lõpule ja jätkub varsti</string>
  <string name="tutorial_practice_area">Harjutusala</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">Üksus %1$s aktiveeriti harjutusrežiimis. Väljumiseks aktiveerige nupp TÜHISTA.</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">Õpetuste avalehe nupp</string>
  <string name="tutorial_template_item">Üksus %1$d</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">Välju</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">Nõutav on funktsioon Puudutusega uurimine</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">Nende õpetuste jaoks on vaja puudutusega uurimise funktsiooni. Enne õpetuste käivitamist lülitage sisse funktsioon Puudutusega uurimine.</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">TalkBack on keelatud</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">Nende õpetuste jaoks on vaja TalkBacki. Enne õpetuste käivitamist lülitage TalkBack sisse.</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">TalkBack on peatatud</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">Kui tagasiside on peatatud, pole TalkBacki õpetused saadaval. Jätkamiseks avage TalkBacki tagasiside ja käivitage õpetused uuesti.</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">Kirjelda menüüd</string>
</resources>
