<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="braille_ime_service_name">\'टॉकबैक\' से जुड़ा ब्रेल कीबोर्ड</string>
  <string name="switch_to_screen_away_announcement">स्क्रीन अवे मोड</string>
  <string name="switch_to_tabletop_announcement">टेबलटॉप मोड. अपने डिवाइस के चार्जिंग पोर्ट को बाईं ओर घुमाकर रखें. डॉट की पोज़िशन को कैलिब्रेट करने के लिए, छह उंगलियों का इस्तेमाल करें.</string>
  <string name="braille_ime_hidden_announcement">ब्रेल कीबोर्ड छिपाया गया</string>
  <string name="bring_ime_settings_page">कोई और कीबोर्ड चालू नहीं है, कीबोर्ड की सेटिंग पर जाएं</string>
  <string name="reminder_announcement">ज़्यादा विकल्पों के लिए, ऊपर की ओर तीन उंगलियों से स्वाइप करें</string>
  <string name="switched_to_contracted_announcement">कीबोर्ड को कॉन्ट्रैक्टेड ब्रेल मोड पर स्विच किया गया</string>
  <string name="switched_to_uncontracted_announcement">कीबोर्ड को अनकॉन्ट्रैक्टेड ब्रेल मोड पर स्विच किया गया</string>
  <string name="switched_to_ueb_uncontracted_announcement">कीबोर्ड को अनकॉन्ट्रैक्टेड यूईबी मोड पर स्विच किया गया</string>
  <string name="braille_ime_displayed_name">ब्रेल कीबोर्ड</string>
  <string name="multiple_languages_braille_ime_displayed_name">ब्रेल कीबोर्ड, %s</string>
  <string name="input_view_caption">\'टॉकबैक\' से जुड़ा ब्रेल कीबोर्ड - मदद के लिए g.co/help/braille पर जाएं</string>
  <string name="perform_action_next">अगला</string>
  <string name="perform_action_submitting">टेक्स्ट सबमिट हो रहा है</string>
  <string name="calibration_step1_hold_left_finger_announcement">डॉट की पोज़िशन को कैलिब्रेट किया जा रहा है. सबसे पहले, आपके बाएं हाथ का इस्तेमाल करके डॉट की पोज़िशन को कैलिब्रेट करते हैं. इसके लिए, बाएं हाथ की बीच की तीन उंगलियों से स्क्रीन को दबाकर रखें.</string>
  <string name="calibration_step1_hold_right_finger_announcement">डॉट की पोज़िशन को कैलिब्रेट किया जा रहा है. सबसे पहले, आपके दाएं हाथ का इस्तेमाल करके डॉट की पोज़िशन को कैलिब्रेट करते हैं. इसके लिए, दाएं हाथ की बीच की तीन उंगलियों से स्क्रीन को दबाकर रखें.</string>
  <string name="calibration_finish_announcement">डॉट की पोज़िशन कैलिब्रेट हो गई है</string>
  <string name="calibration_step2_hold_right_finger_announcement">डॉट 1, 2, और 3 की पोज़िशन कैलिब्रेट हो गई है. अब आपके दाएं हाथ का इस्तेमाल करके डॉट की पोज़िशन को कैलिब्रेट करते हैं. इसके लिए, दाएं हाथ की बीच की तीन उंगलियों से स्क्रीन को दबाकर रखें.</string>
  <string name="calibration_step2_hold_left_finger_announcement">डॉट 1, 2, और 3 की पोज़िशन कैलिब्रेट हो गई है. अब आपके बाएं हाथ का इस्तेमाल करके डॉट की पोज़िशन को कैलिब्रेट करते हैं. इसके लिए, बाएं हाथ की बीच की तीन उंगलियों से स्क्रीन को दबाकर रखें.</string>
  <string name="calibration_fail_announcement">डॉट की पोज़िशन कैलिब्रेट नहीं हो पाई. छह उंगलियों से स्क्रीन को दबाकर रखें. इसके बाद, फिर से कोशिश करें.</string>
  <string name="braille_keyboard">ब्रेल कीबोर्ड</string>
  <string name="set_up_braille_keyboard">ब्रेल कीबोर्ड सेट अप करें</string>
  <string name="how_to_use_braille_keyboard">ब्रेल कीबोर्ड इस्तेमाल करने का तरीका</string>
  <string name="use_brailleime_pref_summary">सेट अप करने के लिए टैप करें</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_enabled">ब्रेल कीबोर्ड इस्तेमाल करने के लिए, अपना सामान्य कीबोर्ड खाेलें. इसके बाद, कीबोर्ड चुनें आइकॉन %1$s (आम तौर पर, सबसे नीचे दाएं काेने में होता है) पर टैप करें. \"%2$s\" चुनें.
  &lt;br&gt;&lt;br&gt;अगर आपको कीबोर्ड स्विच करने का विकल्प नहीं दिखता, तो Google कीबोर्ड, %3$s इंस्टॉल करें.</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_disabled">1. &lt;b&gt;ब्रेल कीबोर्ड चालू करना&lt;/b&gt;: नीचे \'सेटिंग\' पर टैप करें. अगली स्क्रीन पर, \"%1$s\" चालू करें.
    &lt;br&gt;&lt;br&gt;2. &lt;b&gt;ब्रेल कीबोर्ड इस्तेमाल करना&lt;/b&gt;: अपना सामान्य कीबोर्ड खोलें. इसके बाद, कीबोर्ड चुनें आइकॉन %2$s (आम तौर पर, सबसे नीचे दाएं काेने में होता है) पर टैप करें. \"%1$s\" चुनें.
    &lt;br&gt;&lt;br&gt;अगर आपको कीबोर्ड स्विच करने का विकल्प नहीं दिखता, तो Google कीबोर्ड, %3$s इंस्टॉल करें.</string>
  <string name="use_brailleime_pref_button_case_ime_disabled">सेटिंग</string>
  <string name="language_list_preference_title">टाइपिंग के लिए इस्तेमाल की जाने वाली भाषाएं</string>
  <string name="code_user_facing_name_ueb">यूनिफ़ाइड इंग्लिश ब्रेल</string>
  <string name="code_user_facing_name_es">स्पैनिश</string>
  <string name="code_user_facing_name_ar">अरेबिक</string>
  <string name="title_pref_accumulate_presses">दबाए गए सभी बिंदुओं को शामिल करने वाला माेड</string>
  <string name="summary_pref_accumulate_presses">दबाया गया हर बिंदु इनपुट का हिस्सा है. भले ही, एक बिंदु काे दूसरे बिंदुओं से पहले छाेड़ दिया गया हो</string>
  <string name="title_pref_reverse_dots">बिंदुओं की जगह बदलने वाला माेड</string>
  <string name="summary_pref_reverse_dots">इससे बिंदुओं की जगह बदल जाती है. उदाहरण के लिए, बिंदु 1 की जगह बिंदु 4 ले लेता है</string>
  <string name="typing_echo_list_preference_title">टाइपिंग से जुड़े सुझाव (टाइपिंग एको)</string>
  <string name="typing_echo_preference_label_characters">सभी अक्षर और शब्द पढ़ें</string>
  <string name="typing_echo_preference_label_words">सिर्फ़ शब्द पढ़ें</string>
  <string name="context_menu_title">ब्रेल कीबोर्ड के विकल्प</string>
  <string name="context_menu_typing_language_selection">टाइपिंग के लिए इस्तेमाल की जाने वाली भाषा बदलें</string>
  <string name="context_menu_typing_language_selection_summary">फ़िलहाल, %s का इस्तेमाल कर रहा है</string>
  <string name="change_typing_language_dialog_title">टाइपिंग के लिए इस्तेमाल की जाने वाली भाषा</string>
  <string name="context_menu_switch_contracted_status_selection">%s ब्रेल पर स्विच करें</string>
  <string name="contracted">कॉन्ट्रैक्टेड ब्रेल</string>
  <string name="uncontracted">अनकॉन्ट्रैक्टेड ब्रेल</string>
  <string name="context_menu_see_all_gestures_selection">हाथ के सभी जेस्चर (हाव-भाव) देखें</string>
  <string name="context_menu_tutorial_selection">ट्यूटोरियल खोलें</string>
  <string name="context_menu_tutorial_finish">ट्यूटोरियल पूरा करें</string>
  <string name="context_menu_settings_selection">सेटिंग</string>
  <string name="context_menu_edit_options_selection">विकल्पों में बदलाव करें</string>
  <string name="context_menu_layout_selection">लेआउट</string>
  <string name="braille_keyboard_gestures">ब्रेल कीबोर्ड के लिए इस्तेमाल किए जाने वाले हाथ के जेस्चर (हाव-भाव)</string>
  <string name="gesture_add_space"><b>स्पेस</b> देने के लिए, दाईं ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="gesture_delete"><b>मिटाने</b> के लिए, बाईं ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="gesture_new_line"><b>नई लाइन</b> जोड़ने के लिए, दो उंगलियों से दाईं ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="gesture_delete_word"><b>किसी शब्द को मिटाने</b> के लिए, दो उंगलियों से बाईं ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="gesture_hide_keyboard"><b>कीबोर्ड छिपाने</b> के लिए, दो उंगलियों से नीचे की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="gesture_next_keyboard"><b>अगले कीबोर्ड</b> पर जाने के लिए, तीन उंगलियों से नीचे की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="gesture_submit_text"><b>टेक्स्ट सबमिट</b> करने के लिए, दो उंगलियों से ऊपर की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="gesture_open_context_menu"><b>मदद पाने और दूसरे विकल्पों</b> के लिए, तीन उंगलियों से ऊपर की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="done">हो गया</string>
  <string name="copy_all">सारा टेक्स्ट कॉपी करें</string>
  <string name="cut_all">सारा टेक्स्ट काटें</string>
  <string name="paste_all">सारा टेक्स्ट चिपकाएं</string>
  <string name="screen_away">स्क्रीन अवे मोड</string>
  <string name="screen_away_detail">डिवाइस को स्क्रीन अवे मोड पर इस्तेमाल करने लिए ऐसे पकड़ें कि उसकी स्क्रीन आपके चेहरे के सामने न रहे</string>
  <string name="tabletop">टेबलटॉप मोड</string>
  <string name="tabletop_detail">डिवाइस को टेबलटॉप मोड पर इस्तेमाल करने के लिए उसे सीधे लेटाकर रखें</string>
  <string name="auto_detect">डिवाइस को पकड़ने का अपना तरीका तय करें</string>
  <string name="not_enough_touch_points_dialog_title">आपके डिवाइस पर ब्रेल कीबोर्ड काम नहीं करता</string>
  <string name="not_enough_touch_points_dialog_message">आपके डिवाइस पर इतने टच पॉइंट काम नहीं करते. ज़्यादा जानकारी के लिए डिवाइस बनाने वाली कंपनी से संपर्क करें.</string>
  <string name="read_out_deleted">%s को मिटाया गया</string>
  <plurals name="braille_dots">
    <item quantity="one">बिंदु %s</item>
    <item quantity="other">बिंदु %s</item>
  </plurals>
  <string name="talkback_off_dialog_title">ब्रेल कीबोर्ड इस्तेमाल करने के लिए \'टॉकबैक\' चालू करें</string>
  <string name="talkback_off_dialog_positive_button">\'सुलभता सेटिंग\' में जाकर, इसे चालू करें</string>
  <string name="talkback_suspend_dialog_title">ब्रेल कीबोर्ड इस्तेमाल करने के लिए, टॉकबैक की सुविधा फिर से चालू करें</string>
  <string name="talkback_off_or_suspend_dialog_message">जब टॉकबैक की सुविधा चालू होती है, तब आप ब्रेल के अक्षर लिखने के लिए अपनी स्क्रीन पर टैप कर सकते हैं.</string>
  <string name="next_keyboard">अगले कीबोर्ड पर जाएं</string>
  <string name="braille_tutorial_title">ब्रेल कीबोर्ड के लिए ट्यूटोरियल</string>
  <string name="tutorial_intro_description">आप ब्रेल कीबोर्ड की मदद से स्क्रीन पर टैप करके, छह बिंदुओं वाली ब्रेल में लिख सकते हैं.\n\nआप यूनिफ़ाइड इंग्लिश ब्रेल का इस्तेमाल कर रहे हैं. टाइपिंग के लिए इस्तेमाल की जाने वाली भाषा बदलने के लिए, टॉकबैक की सेटिंग में जाएं.\n\nब्रेल में लिखने के लिए, आपको अपना फ़ोन अलग तरीके से पकड़ना और इस्तेमाल करना हाेगा.</string>
  <string name="next_step">आगे बढ़ें</string>
  <string name="leave_keyboard">ब्रेल कीबोर्ड छोड़ें</string>
  <string name="hold_six_fingers_description">ब्रेल कीबोर्ड में आप \'टॉकबैक\' के लिए इस्तेमाल होने वाले हाथ के सामान्य जेस्चर (हाव-भाव) का इस्तेमाल नहीं कर पाएंगे.\n\nशुरू करने के लिए, सबसे पहले ब्रेल की छह बिंदुओं की पोज़िशन सेट अप करें. यह आपको टाइप करने से पहले करना होगा.</string>
  <string name="rotate_orientation_description_1">अब आप, \'टॉकबैक\' के सामान्य \'हाथ के जेस्चर (हाव-भाव)\' इस्तेमाल नहीं कर पाएंगे. ब्रेल कीबोर्ड इस्तेमाल करते समय \'टॉकबैक\' उपलब्ध नहीं होता.</string>
  <string name="rotate_orientation_description_2">शुरू करने के लिए, अपने फ़ोन को इस तरह पकड़ें कि स्क्रीन आपके चेहरे के बिल्कुल सामने न हो.</string>
  <string name="tap_to_continue">जारी रखने के लिए, स्क्रीन पर कहीं भी दो बार टैप करें</string>
  <string name="instruction_type_letter_a_left_index_finger">बाएं हाथ के अंगूठे के पास वाली उंगली</string>
  <string name="instruction_type_letter_a_right_index_finger">दाएं हाथ के अंगूठे के पास वाली उंगली</string>
  <string name="instruction_type_letter_a">\"A\" लिखने के लिए, %1$s से बिंदु 1 पर टैप करें</string>
  <string name="instruction_type_letter_bcd">इसके बाद, B, C, और D लिखें</string>
  <string name="instruction_swipe_left">किसी अक्षर को मिटाने के लिए, बाईं ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="instruction_swipe_right">स्पेस जोड़ने के लिए, दाईं ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="instruction_swipe_down_2_fingers">कीबोर्ड छिपाने के लिए, दो उंगलियों से नीचे की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="instruction_swipe_down_3_fingers">किसी दूसरे कीबोर्ड पर जाने के लिए, तीन उंगलियों से नीचे की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="instruction_put_phone_flat">टेबलटॉप मोड में टाइप करने के लिए, अपने फ़ोन को टेबल पर सीधे लेटाकर रखें</string>
  <string name="instruction_swipe_up_3_fingers">ट्यूटोरियल खत्म करने के लिए, तीन उंगलियों से ऊपर की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="result_swipe_left">अक्षर मिटाएं</string>
  <string name="result_swipe_right">स्पेस दें</string>
  <string name="result_swipe_down_2_fingers">कीबोर्ड छिपाएं</string>
  <string name="result_swipe_down_3_fingers">अगले कीबोर्ड पर जाएं</string>
  <string name="rotate_orientation_announcement">अब आप, \'टॉकबैक\' के सामान्य \'हाथ के जेस्चर (हाव-भाव)\' इस्तेमाल नहीं कर पाएंगे. ब्रेल कीबोर्ड इस्तेमाल करते समय \'टॉकबैक\' उपलब्ध नहीं होता.\n\n%1$s</string>
  <string name="rotate_orientation_inactive_announcement">सबसे पहले, फ़ोन को इस तरह पलटें कि उसकी स्क्रीन आपके सामने न रहे.\n\nइसके बाद, फ़ोन को हॉरिज़ॉन्टली घुमाएं, ताकि वह लैंडस्केप स्थिति में आ जाए. फ़ोन को मज़बूती से पकड़ें. फ़ोन के यूएसबी पोर्ट वाले सिरे को दाएं हाथ से पकड़ें. अपने हाथ की बीच की तीन उंगलियां स्क्रीन पर रखें और बाकी दो उंगलियों से फ़ोन संभालें.\n\nजब आप तैयार हों, तो आगे बढ़ने के लिए स्क्रीन पर दो बार टैप करें.\n\nब्रेल कीबोर्ड से बाहर आने के लिए, तीन उंगलियों से नीचे की ओर स्वाइप करें. इससे आप अपने मुख्य कीबोर्ड पर वापस आ जाएंगे.</string>
  <string name="rotate_orientation_continue_announcement">आपका फ़ोन वर्टिकल स्थिति में है. आगे बढ़ने के लिए, अपने फ़ोन को हॉरिज़ॉन्टल स्थिति में लाएं, ताकि उसकी लंबी साइड नीचे की तरफ़ आ जाए. इसके बाद, स्क्रीन को इस तरह घुमाएं कि वह आपके चेहरे के बिल्कुल सामने न रहे. जब आप तैयार हों, तो आगे बढ़ने के लिए स्क्रीन पर दो बार टैप करें.</string>
  <string name="type_letter_a_announcement_left_index_finger">बाएं हाथ के अंगूठे के पास वाली उंगली</string>
  <string name="type_letter_a_announcement_right_index_finger">दाएं हाथ के अंगूठे के पास वाली उंगली</string>
  <string name="type_letter_a_announcement">स्क्रीन को इस तरह पलटें कि यह आपके चेहरे की तरफ़ न रहे. अपने फ़ोन को दोनों हाथों से इस तरह पकड़ें कि दाेनाें हाथों की बीच की तीन उंगलियां स्क्रीन को छू सकें.\n\nआपकी %1$s, बिंदु 1 पर होनी चाहिए. अब, “A” लिखने के लिए बिंदु 1 पर टैप करें.</string>
  <string name="type_letter_a_inactive_announcement">\"A\" लिखने के लिए, %1$s से बिंदु 1 पर टैप करें</string>
  <string name="type_letter_inactive_announcement">%2$s लिखने के लिए %1$s पर टैप करें</string>
  <string name="swipe_left_announcement">किसी अक्षर को मिटाने के लिए बाईं ओर स्वाइप करें. इसे अभी आज़माएं.</string>
  <string name="swipe_left_action_result_announcement">d अक्षर मिटाया गया.</string>
  <string name="swipe_right_announcement">स्पेस जोड़ने के लिए, दाईं ओर स्वाइप करें. इसे अभी आज़माएं.</string>
  <string name="swipe_down_2_fingers_announcement">कीबोर्ड छिपाने के लिए, दो उंगलियों से नीचे की ओर स्वाइप करें. इसे अभी आज़माएं.</string>
  <string name="swipe_down_2_fingers_completed_announcement">कीबोर्ड छिपाएं. आम तौर पर, ऐसा करने से कीबोर्ड छिप जाता है. हालांकि, ब्रेल कीबोर्ड खुला रहेगा, क्योंकि आप अब भी ट्यूटोरियल देख रहे हैं.</string>
  <string name="swipe_down_3_fingers_announcement">किसी दूसरे कीबोर्ड पर जाने के लिए, तीन उंगलियों से नीचे की ओर स्वाइप करें. इसे अभी आज़माएं.</string>
  <string name="swipe_down_3_fingers_completed_announcement">अगला कीबोर्ड. आम तौर पर, आप इससे अगले कीबोर्ड पर पहुंच जाते हैं. इस बार, आप ब्रेल कीबोर्ड पर ही हैं, क्योंकि आप अब भी ट्यूटोरियल देख रहे हैं.</string>
  <string name="swipe_up_3_fingers_announcement">टेबलटॉप मोड में टाइप करने के लिए, आप अपने फ़ोन को टेबल पर सीधे लेटाकर भी रख सकते हैं. ट्यूटोरियल खत्म करने के लिए, स्क्रीन पर तीन उंगलियों से ऊपर की ओर स्वाइप करें और \'ट्यूटोरियल खत्म करें\' वाले विकल्प पर जाएं.</string>
  <string name="open_context_menu_announcement">विकल्प मेन्यू खुल गया है. फ़ोन की स्क्रीन को अपनी तरफ़ घुमाएं और इसे सामान्य तरीके से पकड़ें. अब आप फ़ोन पर नेविगेट करने के लिए, सामान्य टॉकबैक जेस्चर का इस्तेमाल कर सकते हैं. ज़्यादा विकल्प देखने के लिए, दाईं ओर स्वाइप करें.</string>
  <string name="hold_six_fingers_announcement">%s\nअपने डिवाइस को टेबल पर सीधे लेटाकर रखें. इसके बाद, दोनों हाथों की बीच की तीन उंगलियों से स्क्रीन को उस पोज़िशन में दबाकर रखें जिसमें आप आसानी से टाइप कर सकें.</string>
  <string name="hold_six_fingers_inactive_announcement">अपने डिवाइस को टेबल पर सीधे लेटाकर रखें. इसके बाद, दोनों हाथों की बीच की तीन उंगलियों से स्क्रीन को उस पोज़िशन में दबाकर रखें जिसमें आप आसानी से टाइप कर सकें.</string>
  <string name="six_hold_announcement">टाइप करने के लिए, आप अपने फ़ोन को टेबल पर सीधे लेटाकर भी रख सकते हैं. इसे अभी आज़माएं. अगर आपके आस-पास कोई टेबल नहीं है, तो आप इस चरण को छोड़कर आगे बढ़ने के लिए स्क्रीन पर नीचे की ओर स्वाइप भी कर सकते हैं.</string>
  <string name="finish_tutorial_announcement">ब्रेल कीबोर्ड दिखाया जा रहा है. फ़ोन को इस तरह पलटें कि उसकी स्क्रीन आपके सामने न रहे. फ़ोन को हॉरिज़ॉन्टली घुमाएं, ताकि वह लैंडस्केप पोज़िशन में आ जाए. इसके बाद, टाइप करना शुरू करें.</string>
  <string name="perform_hide_keyboard_announcement">कीबोर्ड छिपाएं</string>
  <string name="perform_switch_keyboard_announcement">कीबोर्ड स्विच करें</string>
  <string name="perform_submit_text_announcement">टेक्स्ट सबमिट करें</string>
  <string name="perform_add_space_announcement">स्पेस डाला गया</string>
  <string name="perform_add_new_line_announcement">नई लाइन जोड़ी गई</string>
  <string name="perform_delete_letter_announcement">अक्षर मिटाया गया</string>
  <string name="perform_delete_word_announcement">शब्द मिटाया गया</string>
  <string name="continue_tutorial_announcement">ट्यूटोरियल जारी रखें. %1$s</string>
</resources>
