<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">प्रवेशयोग्यता ट्युटोरियल</string>
  <string name="title_pref_tutorial">TalkBack ट्युटोरियल</string>
  <string name="tutorial_title">TalkBack ट्युटोरियल</string>
  <string name="main_description">TalkBack हे दृष्टीहीन आणि कमी दृष्टी असलेल्या लोकांसाठी स्क्रीन रीडर आहे. हे वाचिक अभिप्राय वापरून डीव्हाइससह परस्परसंवादाची अनुमती देते.</string>
  <string name="turn_off_talkback">TalkBack बंद करा</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">जाणून घ्या</string>
  <string name="tutorial_practice">सराव करा</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">%1$d धडा शिका</string>
  <string name="tutorial_practice_content">सराव धडा %1$d</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">धडा 1: मूलभूत नेव्हिगेशन</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">स्वाइप करणे, एक्सप्लोर करणे, सक्रिय करणे</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">भाग 1: स्पर्श करून एक्सप्लोर करा</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">सक्षम केले असताना, स्पर्श करून एक्सप्लोर करा तुमच्या बोटाच्या खाली जे आहे ते तुम्हाला ऐकू देते. तुमच्या स्क्रीनच्या मध्यभागी आयटम वरून तुमचे बोट हलवा. तुम्ही पाच आयटम एक्सप्लोर केल्यानंतर, धडा सुरु होईल.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">भाग 2: सक्रिय करण्यासाठी दोनदा-टॅप करा</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">तुम्ही ऐकलेला शेवटचा आयटम सक्रिय करण्‍यासाठी, कुठेही दोनदा-टॅप करा. आयटम 4 शोधा आणि तो आता सक्रिय करा. त्यानंतर, सुरु ठेवण्‍यासाठी पुढील सक्रिय करा.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">आयटम 4 सक्रिय केला. सुरु ठेवण्‍यासाठी पुढील बटण शोधा आणि सक्रिय करा</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">भाग 3: नॅव्हिगेट करण्याचे धडे</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">TalkBack धड्यांची त्याचप्रकारे मांडणी केली जाते. शीर्ष भागामध्ये धडा असतो, जो तुम्ही एक्सप्लोर करू शकता आणि कधीही वाचू शकता. त्यामध्ये शीर्ष डाव्या कोपऱ्यात ट्युटोरियल होम बटण देखील असते. मध्यभागी सराव विभाग असते. तळाशी प्रगती दाखवणारा इंडिकेटर आणि धडा नेव्हिगेशन बटणे असतात. सुरु ठेवण्यासाठी आता पुढील अॅक्टिव्हेट करा.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">भाग 4: एक्सप्लोर करण्यासाठी स्वाइप करा</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">आपल्या बोटाने स्क्रीन स्वाइप करून देखील तुम्ही एक्सप्लोर करू शकता. डावीकडे स्वाइप करण्यामुळे सर्वसाधारणपणे वर आणि डावीकडे एक्सप्लोर केले जाते तर उजवीकडे स्वाइप करण्यामुळे खाली आणि उजवीकडे एक्सप्लोर केले जाते. ते आता करून पहा.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">भाग 5: सराव</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">आपल्या बोटाखाली काय आहे ते ऐकण्यासाठी, ते स्क्रीनवरून फिरवा. तुम्ही जे ऐकता ते सक्रिय करण्यासाठी कुठेही दोनदा-टॅप करा. एक्सप्लोर करण्यासाठी डीकडे किंवा उजवीकडे स्वाइप करा.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">धडा 2: स्क्रोल करणे</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">पुढे आणि मागे स्क्रोल करणे</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">भाग 1: स्क्रोल करण्याचे शॉर्टकट</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">शॉर्टकट वापरून तुम्ही सूचीमध्ये पुढे किंवा मागे स्क्रोल करू शकता. पुढे स्क्रोल करण्यासाठी, एक बोट एकाच वेळेत उजवीकडे नंतर डावीकडे हलवा. मागे स्क्रोल करण्यासाठी, एक बोट डावीकडे नंतर उजवीकडे हलवा. येथे प्रयत्न करून पहा.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">भाग 2: सराव</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">एक बोट उजवीकडे नंतर डावीकडे हलवून पुढे स्क्रोल करा. एक बोट डावीकडे नंतर उजवीकडे हलवून मागे स्क्रोल करा.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">धडा 3: TalkBack मेनू</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">जागतिक TalkBack मेनू, स्थानिक TalkBack मेनू</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">भाग 1: जागतिक TalkBack मेनू</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">TalkBack मध्ये दोन भिन्न मेनू आहेत. पहिल्या, जागतिक TalkBack मेनूमध्ये, नेहमी समान कमांड असतात. एक बोट खाली नंतर उजवीकडे एकाच हालचालीत हलवून नंतर तुमचे बोट वर उचलून तुम्ही ते सक्रिय करू शकता. एक सराव आवृत्ती आता सक्रिय करा.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">मेनू पर्याय स्क्रीनच्या मध्याभागी अनुलंबरित्या सुचीबद्ध केलेले आहेत. एक्सप्लोर करून पहा. तुमचे पूर्ण झाले की, रद्द करा सक्रिय करा.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">भाग 2: स्थानिक TalkBack मेनू</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">द्वितीय मेनू हा स्थानिक TalkBack मेनू आहे. तुम्ही अखेरीस जे ऐकले होते त्यावर आधारित या आयटम मधील मेनू भिन्न आहेत. एक बोट एकल हालचालीत वर नंतर उजवीकडे हलवून नंतर तुमचे बोट वर उचलून तुम्ही हा मेनू सक्रिय करू शकता. आता एक सराव मेनू सक्रिय करा.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">भाग 3: सराव</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">जागतिक TalkBack मेनू सक्रिय करण्यासाठी तुमचे बोट खाली नंतर उजवीकडे हलवा. स्थानिक TalkBack मेनू सक्रिय करण्यासाठी तुमचे बोट वर नंतर उजवीकडे हलवा.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">खाली नंतर उजवीकडे</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">वर नंतर उजवीकडे</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">जागतिक TalkBack मेनू: खाली नंतर उजवीकडे. स्थानिक TalkBack मेनू: वर नंतर उजवीकडे</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">धडा 4: मजकूर नेव्हिगेशन</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">मजकूर नेव्हिगेशन सेटिंग्ज निवडणे</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">भाग 1: नेव्हिगेशन सेटिंग्ज निवडणे</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">TalkBack तुमच्यासाठी वाचलेला मजकूर हा परिच्छेद, एक ओळ, एक शब्द किंवा वर्ण असला तरीही तुम्हाला एकाचवेळी नियंत्रित करू दते. वर्णानुसार वाचण्यामुळे शब्दलेखनास मदत होते. खालील मजकुरावर टॅप करून, नंतर वर आणि खाली स्वाइप करून मजकूर नेव्हिगेशन दर वर्णांवर सेट करा.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">येथे अनुलंबरित्या सूचीबद्ध केलेला वाचन दर पर्याय एक्सप्लोर करा. वर्ण पर्यायानुसार वाचा शोधा आणि सक्रिय करा.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">भाग 2: मजकूर नेव्हिगेशन</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">तुम्ही आता वर्णानुसार वाचत आहात. पॅटर्न मजकूर निवडा नंतर, वर्णानुसार वाचण्यासाठी उजवीकडे स्वाइप करा.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">भाग 3: सराव</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">वर आणि खाली स्वाइप करून मजकूर नेव्हिगेशन दर बदला. उजवीकडे स्वाइप करून पॅटर्न मजकुरामधील पुढील वर्ण वाचा.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">TalkBack सरावासाठी येथे काही पॅटर्न मजकूर आहे. आश्चर्याने माणसाने विचारले \"कॅन्सास कुठे आहे?\" \"मला माहीत नाही,\" दु:खी होऊन डोरोथीने उत्तर दिले, \"परंतु हे माझे घर आहे आणि मला खात्री आहे की ते कुठेतरी आहे.\"\n\n\"खूप शक्यता आहे. ओझ काहीही करू शकतो; त्यामुळे मला वाटते तो तुमच्यासाठी कॅन्सास शोधेल. परंतु प्रथम तुम्हाला त्यास भेटणे आवश्यक आहे आणि ते अवघड कार्य असेल; परंतु महान विझार्डला कोणासही भेटणे आवडत नाही आणि सहसा त्याची स्वत:ची पद्धत असते परंतु तुम्हाला काय हवे आहे?\" टोटोशी बोलताना तो पुढे म्हणाला.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">धडा 5: मजकूर संपादित करणे</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">संपादन बॉक्स, टाइप करणे, कर्सर हलविणे, मजकूर निवडणे आणि त्यावर क्रिया करणे सक्रिय करणे</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">भाग 1: संपादन बॉक्स सक्रिय करणे</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">TalkBack सह, तुम्ही टाइप करण्यासाठी, निवडण्यासाठी आणि मजकूर संपादित करण्‍यासाठी संपादन बॉक्स वापरू शकता. संपादन बॉक्स सक्रिय करण्‍यासाठी, त्यावर दोनदा-टॅप करा. तुम्ही संपादन बॉक्स सक्रिय केल्यानंतर, स्क्रीनच्या तळाशी कीबोर्ड उपलब्‍ध होतो. तुम्ही परत बटण टॅप करून कीबोर्ड डिसमिस करू शकता. आता संपादन बॉक्स सक्रिय करून पहा. तुमचे पूर्ण झाले की, आता कीबोर्डच्या वरील बाजूस असलेले पुढील सक्रिय करा.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">भाग 2: संपादन बॉक्समध्ये टाइप करणे</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">टाइप करण्यासाठी, संपादन बॉक्स सक्रिय करा आणि तुमचे बोट स्क्रीनवरील कीबोर्ड वरून फिरवा. तुम्ही इच्छित असलेला वर्ण ऐकता तेव्हा, तो सक्रिय करण्यासाठी तुमचे बोट उचला. खालील संपादन बॉक्स सक्रिय करण्याचा आणि टाइप करण्याचा प्रयत्न करा.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">भाग 3: कर्सर वापरणे</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">तुमच्या डीव्हाइसवरील किंवा स्थानिक TalkBack मेनूमधून आवाज बटणांचा वापर करून कर्सर हलवू शकता. या मेनूमधील कर्सर नियंत्रण पर्यायासह, तुम्ही निवडू शकता, कट, कॉपी किंवा मजकूर पेस्ट देखील करू शकता. खालील संपादन बॉक्स सक्रिय करा आणि कर्सर पॅटर्न मजकूराच्या आसपास फिरवा.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">डोरोथी गेलेचा ईमेल अॅड्रेस dorothy@ozmail.com हा आहे</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">भाग 4: सराव</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">दोनदा-टॅप करून संपादन बॉक्स सक्रिय करा. वर्णावरून तुमचे बोट फिरवून, नंतर तुमचे बोट उचलून टाइप करा. आवाज बटणे आणि स्थानिक TalkBack मेनूसह कर्सर हलवा. स्थानिक TalkBack मेनू मधील कर्सर नियंत्रण पर्याय वापरून मजकूर निवडा आणि त्यावर क्रिया करा.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">मजकूर संपादित करा</string>
  <string name="tutorial_previous">मागील</string>
  <string name="tutorial_next">पुढील</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">मागील धडा</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">पुढील धडा</string>
  <string name="tutorial_home">ट्युटोरियल होम</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">धडा %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number">भाग %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">भाग %2$d पैकी %1$d</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">अभ्यास पूर्ण झाला आणि क्षणभरात सुरु करू</string>
  <string name="tutorial_practice_area">सराव क्षेत्र</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">सराव मोडमध्ये %1$s सक्रिय केले आहे. बाहेर पडण्यासाठी रद्द करा बटण सक्रिय करा.</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">ट्युटोरियल होम बटण</string>
  <string name="tutorial_template_item">आयटम %1$d</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">बाहेर पडा</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">स्पर्श करून एक्सप्लोर करा आवश्यक आहे</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">या ट्युटोरियलसाठी स्पर्श करून एक्सप्लोर करा आवश्यक आहे. कृपया ट्युटोरियल लाँच करण्यापूर्वी स्पर्श करून एक्सप्लोर करा सुरू करा.</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">TalkBack अक्षम केले</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">या ट्युटोरियलसाठी TalkBack सुरू करणे आवश्यक आहे. कृपया ट्यूटोरियल लाँच करण्यापूर्वी TalkBack चालू करा.</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">TalkBack निलंबित केले</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">फीडबॅक थांबवलेला असताना TalkBack ट्युटोरियल उपलब्ध नसते. कृपया सुरु ठेवण्यासाठी TalkBack फीडबॅक पुन्हा सुरु करा आणि ट्युटोरियल रीलाँच करा.</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">मेनूचे वर्णन करा</string>
</resources>
