<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">ការបង្រៀនពីលទ្ធភាពប្រើប្រាស់</string>
  <string name="title_pref_tutorial">មេរៀនអំពី TalkBack</string>
  <string name="tutorial_title">ការបង្រៀនអំពី TalkBack</string>
  <string name="main_description">កម្មវិធី TalkBack គឺជាកម្មវិធីអានអេក្រង់ដែលត្រូវបានបង្កើតឡើងជាចម្បងសម្រាប់មនុស្សពិការភ្នែក និងខ្សោយភ្នែក។ វាអនុញ្ញាតឲ្យឧបករណ៍មានអន្តរកម្មជាមួយអ្នកប្រើដោយការផ្តល់មតិដោយការនិយាយ។</string>
  <string name="turn_off_talkback">បិទ TalkBack</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">ស្វែងយល់</string>
  <string name="tutorial_practice">អនុវត្ដ</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">រៀនមេរៀន %1$d</string>
  <string name="tutorial_practice_content">អនុវត្តមេរៀន %1$d</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">មេរៀនទី 1៖ ការរុករកជាមូលដ្ឋាន</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">អូស រុករក បើកដំណើរការ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">ផ្នែកទី 1៖ រកមើលដោយការប៉ះ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">នៅពេលដែលអ្នកបើកដំណើរការ មុខងាររុករកដោយការប៉ះអនុញ្ញាតឲ្យអ្នកស្តាប់ឮអ្វីដែលស្ថិតនៅក្រោមម្រាមដៃរបស់អ្នក។ រំកិលម្រាមដៃរបស់អ្នកនៅលើធាតុដែលស្ថិតនៅចំកណ្តាលអេក្រង់។ បន្ទាប់ពីអ្នកបានរកឃើញធាតុចំនួនប្រាំហើយ នោះមេរៀននឹងបន្ត។</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">ផ្នែកទី 2៖ ចុចពីរដងដើម្បីបើកដំណើរការ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">ដើម្បីបើកដំណើរការធាតុចុងក្រោយដែលអ្នកបានឮ សូមចុចអេក្រង់ពីរដង។ រកមើលធាតុទី 4 រួចបើកដំណើរការវាឥឡូវនេះ។ បន្ទាប់មក បើកដំណើរការ បន្ទាប់ ដើម្បីបន្ត។</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">បានបើកដំណើរការធាតុទី 4។ ស្វែងរក និងបើកដំណើរការប៊ូតុងបន្ទាប់ ដើម្បីបន្ត</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">ផ្នែកទី 3៖ មេរៀនអំពីការរុករក</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">មេរៀនអំពីកម្មវិធី TalkBack ត្រូវបានរៀបចំក្នុងលក្ខណៈស្រដៀងគ្នា។ ផ្នែកខាងលើមានមេរៀនដែលអ្នកអាចស្វែងយល់ និងអានបានគ្រប់ពេល។ វាក៏មានប៊ូតុងដើមសម្រាប់ការបង្រៀននៅជ្រុងខាងឆ្វេងផ្នែកខាងលើផងដែរ។ នៅផ្នែកកណ្តាលមានកន្លែងអនុវត្ត។ នៅផ្នែកខាងក្រោមមានសូចនាករបង្ហាញពីការវិវត្ត និងប៊ូតុងរុករកមេរៀន។ ឥឡូវសូមចុច ដំណើរការបន្ទាប់ ដើម្បីបន្ត។</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">ផ្នែកទី 4៖ អូសដើម្បីរកមើល</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">អ្នកក៏អាចធ្វើការរុករកដោយការអូសអេក្រង់ដោយប្រើម្រាមដៃរបស់អ្នកបានផងដែរ។ ជាទូទៅ ការអូសទៅឆ្វេងមានន័យថារុករកទៅលើ និងទៅឆ្វេង ចំណែកឯការអូសទៅស្តាំមានន័យថារុករកចុះក្រោម និងទៅស្តាំ។ សូមសាកល្បងឥឡូវនេះ។</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">ផ្នែកទី 5៖ អនុវត្ត</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">ដើម្បីស្តាប់ឮអ្វីដែលស្ថិតនៅក្រោមម្រាមដៃរបស់អ្នក សូមផ្លាស់ទីម្រាមដៃនោះកាត់អេក្រង់។ ចុចពីរដងត្រង់កន្លែងណាក៏បាន ដើម្បីធ្វើឲ្យអ្វីដែលអ្នកស្តាប់ឮដំណើរការ។ អូសទៅឆ្វេង ឬទៅស្តាំដើម្បីរុករក។</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">មេរៀនទី 2៖ ការរំកិល</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">ការរំកិល​ទៅមុន និង​ថយក្រោយ</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">ផ្នែកទី 1៖ ផ្លូវកាត់​ការរំកិល</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">អ្នកអាច​រំកិល​ទៅមុខ ឬ​ថយក្រោយ នៅក្នុង​បញ្ជី​ដោយប្រើ​ផ្លូវកាត់។ ដើម្បី​រំកិល​ទៅមុខ សូម​រំកិល​ម្រាមដៃ​មួយទៅ​ស្តាំ រួចទៅ​ឆ្វេងក្នុង​ចលនា​តែមួយ។ ដើម្បី​រំកិល​ថយក្រោយ សូម​រំកិល​ម្រាមដៃ​មួយទៅ​ឆ្វេង រួចទៅ​ស្តាំ។ សូម​សាកល្បង​ធ្វើវា​នៅ​ទីនេះ។</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">ផ្នែកទី 2៖ ការ​អនុវត្ត</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">រំកិល​ទៅមុខ​ដោយ​រំកិល​ម្រាមដៃ​មួយទៅ​ស្តាំ រួចទៅ​ឆ្វេង។ រំកិល​ថយក្រោយ​ដោយ​រំកិល​ម្រាមដៃ​មួយទៅ​ឆ្វេង រួចទៅស្តាំ។</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">មេរៀនទី 3៖ ម៉ឺនុយ TalkBack</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">ម៉ឺនុយ TalkBack សកល, ម៉ឺនុយ TalkBack មូលដ្ឋាន</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">ផ្នែកទី 1៖ ម៉ឺនុយ TalkBack សកល</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">កម្មវិធី TalkBack មានម៉ឺនុយពីរផ្សេងគ្នា។ ម៉ឺនុយទីមួយគឺម៉ឺនុយ TalkBack សកលដែលផ្ទុកពាក្យបញ្ជាដូចគ្នាជានិច្ច។ អ្នកអាចធ្វើឲ្យវាសកម្មដោយការរំកិលម្រាមដៃមួយចុះ រួចទៅស្តាំក្នុងចលនាតែមួយ បន្ទាប់មកលើកម្រាមដៃរបស់អ្នក។ ធ្វើឲ្យកំណែអនុវត្តសកម្មឥឡូវនេះ។</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">ជម្រើសម៉ឺនុយត្រូវបានរាយបញ្ឈរនៅកណ្តាលអេក្រង់។ សូមសាកល្បងរុករក នៅពេលដែលអ្នកបញ្ចប់ សូមធ្វើឲ្យប៊ូតុង បោះបង់សកម្ម។</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">ផ្នែកទី 2៖ ម៉ឺនុយ TalkBack មូលដ្ឋាន</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">ម៉ឹនុយទីពីរគឺម៉ឺនុយ TalkBack មូលដ្ឋាន។ ធាតុនៅក្នុងម៉ឺនុយនេះផ្សេងគ្នាអាស្រ័យលើអ្វីដែលអ្នកបានឮចុងក្រោយ។ អ្នកអាចដំណើរការម៉ឺនុយនេះដោយការរំកិលម្រាមដៃមួយឡើងលើ រួចទៅស្តាំក្នុងចលនាតែមួយ បន្ទាប់មកលើកម្រាមដៃរបស់អ្នក។ សូមដំណើរការម៉ឺនុយអនុវត្តឥឡូវនេះ។</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">ផ្នែកទី 3៖ អនុវត្ត</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">រំកិលម្រាមដៃរបស់អ្នកចុះក្រោម រួចទៅស្តាំដើម្បីបើកដំណើរការម៉ឺនុយ TalkBack សកល។ រំកិលម្រាមដៃរបស់អ្នកឡើងលើ រួចទៅស្តាំដើម្បីបើកដំណើរការម៉ឺនុយ TalkBack មូលដ្ឋាន។</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">ចុះក្រោមរួចទៅស្ដាំ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">ឡើងលើរួចទៅស្ដាំ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">ម៉ឺនុយ TalkBack សកល៖ ចុះក្រោមរួចទៅស្តាំ។ ម៉ឺនុយ TalkBack មូលដ្ឋាន៖ ឡើងលើរួចទៅស្តាំ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">មេរៀនទី 4៖ ការរុករកអត្ថបទ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">ការជ្រើសរើសការកំណត់នៃការរុករកអត្ថបទ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">ផ្នែកទី 1៖ ការជ្រើសរើសការកំណត់នៃការរុករក</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">កម្មវិធី TalkBack អនុញ្ញាតឲ្យអ្នកអាចគ្រប់គ្រងការអានអត្ថបទបាន ថាតើត្រូវអានឲ្យអ្នកស្តាប់ជាលក្ខណៈកថាខណ្ឌ ជាជួរ ជាពាក្យ ឬជាតួអក្សរ។ ការអានតាមតួអក្សរអាចជួយដល់អ្នកក្នុងការប្រកប។ កំណត់កម្រិតល្បឿនរុករកអត្ថបទតាមតួអក្សរដោយចុចនៅលើអត្ថបទខាងក្រោម បន្ទាប់មកអូសចុះឡើង។</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">ស្វែងយល់ពីជម្រើសកម្រិតល្បឿននៃការអានដែលបានរាយជាលក្ខណៈបញ្ឈរនៅទីនេះ។ រកមើល និងធ្វើឲ្យជម្រើស អានតាមតួអក្សរសកម្ម។</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">ផ្នែកទី 2៖ ការបញ្ជាអត្ថបទ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">ឥឡូវនេះអ្នកកំពុងអានតាមតួអក្សរ។ សូមជ្រើសរើសអត្ថបទគំរូ បន្ទាប់មកអូសទៅស្តាំដើម្បីអានតាមតួអក្សរ។</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">ផ្នែកទី 3៖ អនុវត្ត</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">ប្តូរកម្រិតល្បឿនរុករកអត្ថបទដោយអូសចុះ និងអូសឡើង។ អានតួអក្សរបន្ទាប់នៅក្នុងអត្ថបទគំរូដោយអូសទៅស្តាំ។</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">នេះជាអត្ថបទគំរូមួយចំនួនសម្រាប់អនុវត្ត TalkBack ។ បុរសនោះបានសួរដោយការភ្ញាក់ផ្អើលថា៖ \"តើ Kansas នៅឯណា?\" ។ Dorothy បានឆ្លើយដោយក្រៀមក្រំថា៖ \"ខ្ញុំមិនដឹងទេ\" \"ប៉ុន្តែនេះជាផ្ទះរបស់ខ្ញុំ ខ្ញុំដឹងច្បាស់ថាវាប្រាកដនៅកន្លែងណាមួយមិនខាន\"\n\n\"វាប្រាកដជាចឹង Oz អាចធ្វើអ្វីបានគ្រប់យ៉ាង ដូច្នេះខ្ញុំគិតថាគាត់នឹងអាចរក Kansas ឲ្យអ្នកបាន។ ប៉ុន្តែអ្នកត្រូវទៅជួបគាត់ជាមុនសិន ហើយនេះជាកិច្ចការដ៏លំបាកសម្រាប់អ្នកពីព្រោះអច្ឆរិយបុគ្គលរូបនេះមិនចូលចិត្តជួបនរណានោះទេ ហើយគាត់ចូលចិត្តធ្វើអ្វីតាមវិធីរបស់គាត់។ គាត់បានបន្តដោយនិយាយទៅកាន់ Toto ថា៖ និយាយអ៊ីចឹង តើអ្នកចង់បានអ្វី?\"។</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">មេរៀនទី 5៖ ការកែសម្រួលអត្ថបទ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">ការដំណើរការប្រអប់កែសម្រួល ការវាយបញ្ចូល ការផ្លាស់ទីទស្សន៍ទ្រនិច ការជ្រើសរើស និងធ្វើសកម្មភាពលើអត្ថបទ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">ផ្នែកទី 1៖ ការដំណើរការប្រអប់កែសម្រួល</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">ដោយប្រើកម្មវិធី TalkBack អ្នកអាចប្រើប្រអប់កែសម្រួលដើម្បីវាយបញ្ចូល ជ្រើសរើស និងកែសម្រួលអត្ថបទបាន។ ដើម្បីដំណើរការប្រអប់កែសម្រួល សូមចុចវាពីរដង។ បន្ទាប់ពីអ្នកដំណើរការប្រអប់កែសម្រួលហើយ ក្តារចុចនឹងបង្ហាញនៅផ្នែកខាងក្រោមនៃអេក្រង់។ អ្នកអាចបិទក្តារចុចនោះបានដោយចុចប៊ូតុងត្រឡប់។ សាកល្បងដំណើរការប្រអប់កែសម្រួលឥឡូវនេះ។ នៅពេលដែលអ្នកបានបញ្ចប់ហើយ សូមដំណើរការ បន្ទាប់ ដែលឥឡូវនេះវាស្ថិតនៅផ្នែកខាងលើក្តារចុច។</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">ផ្នែកទី 2៖ ការវាយបញ្ចូលក្នុងប្រអប់កែសម្រួល</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">ដើម្បីវាយបញ្ចូល សូមដំណើរការប្រអប់កែសម្រួល ហើយផ្លាស់ទីម្រាមដៃរបស់អ្នកកាត់ក្តារចុចនៅលើអេក្រង់។ នៅពេលដែលអ្នកឮសំឡេងតួអក្សរដែលអ្នកចង់បានហើយ សូមលើកម្រាមដៃរបស់អ្នកចេញដើម្បីដំណើរការវា។ សាកល្បងដំណើរការ និងវាយបញ្ចូលនៅក្នុងប្រអប់កែសម្រួលខាងក្រោម។</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">ផ្នែកទី 3៖ ការប្រើទស្សន៍ទ្រនិច</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">អ្នកអាចផ្លាស់ទីទស្សន៍ទ្រនិចដោយប្រើប៊ូតុងកម្រិតសំឡេងនៅលើឧបករណ៍របស់អ្នក ឬតាមរយៈម៉ឺនុយ TalkBack មូលដ្ឋាន។ ដោយប្រើជម្រើសគ្រប់គ្រងទស្សន៍ទ្រនិចនៅក្នុងម៉ឺនុយនេះ អ្នកក៏អាចជ្រើសរើស កាត់ ចម្លង និងបិទភ្ជាប់អត្ថបទបានផងដែរ។ សូមដំណើរការប្រអប់កែសម្រួលខាងក្រោម ហើយផ្លាស់ទីទស្សន៍ទ្រនិចនៅជុំវិញអត្ថបទគំរូ។</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">អាសយដ្ឋានអ៊ីមែលរបស់ Dorothy Gale គឺ dorothy@ozmail.com</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">ផ្នែកទី 4៖ អនុវត្ត</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">ដំណើរការប្រអប់កែសម្រួលដោយចុចពីរដង។ វាយបញ្ចូលដោយផ្លាស់ទីម្រាមដៃរបស់អ្នកនៅលើតួអក្សរ បន្ទាប់មកលើកម្រាមដៃរបស់អ្នកចេញ។ ផ្លាស់ទីទស្សន៍ទ្រនិចដោយប្រើប៊ូតុងកម្រិតសំឡេង និងម៉ឺនុយ TalkBack មូលដ្ឋាន។ ជ្រើសរើស និងធ្វើសកម្មភាពលើអត្ថបទដោយប្រើជម្រើសគ្រប់គ្រងទស្សន៍ទ្រនិចនៅក្នុងម៉ឺនុយ TalkBack មូលដ្ឋាន។</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">កែអត្ថបទ</string>
  <string name="tutorial_previous">មុន</string>
  <string name="tutorial_next">បន្ទាប់</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">មេរៀនមុន</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">មេរៀនបន្ទាប់</string>
  <string name="tutorial_home">ទំព័រដើមនៃមេរៀន</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">មេរៀនទី %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number">ផ្នែកទី %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">ផ្នែកទី %1$d នៃ %2$d</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">លំហាត់នេះត្រូវបានបញ្ចប់ ហើយវានឹងបន្តនៅពេលបន្តិចទៀតនេះ</string>
  <string name="tutorial_practice_area">តំបន់អនុវត្ត</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">%1$s បានធ្វើឲ្យសកម្មនៅក្នុងរបៀបអនុវត្ត។ ធ្វើឲ្យប៊ូតុង បោះបង់ សកម្មដើម្បីចាកចេញ។</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">ប៊ូតុងទំព័រដើមនៃការបង្រៀន</string>
  <string name="tutorial_template_item">ធាតុ %1$d</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">ចាកចេញ</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">តម្រូវឲ្យមានការរកមើលដោយប៉ះ</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">ការបង្រៀននេះតម្រូវឲ្យមានលក្ខណៈពិសេសរកមើលដោយប៉ះ។ សូមបើកដំណើរការលក្ខណៈពិសេសរកមើលដោយប៉ះ មុនពេលចាប់ផ្តើមការបង្រៀន។</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">បានបិទដំណើរការ TalkBack</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">ការបង្រៀននេះតម្រូវឲ្យបើក TalkBack។ សូមបើក TalkBack មុនពេលចាប់ផ្តើមការបង្រៀន។</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">បានផ្អាក TalkBack</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">ការរបង្រៀន TalkBack មិនមានផ្តល់ជូនទេ ខណៈពេលដែលមតិត្រឡប់ត្រូវបានផ្អាក។ សូមបន្តមតិត្រឡប់ TalkBack ហើយចាប់ផ្ដើមការបង្រៀនឡើងវិញ ដើម្បីបន្ត។</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">ពិពណ៌នាម៉ឺនុយ</string>
</resources>
