<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">მარტივი წვდომის სახელმძღვანელო</string>
  <string name="title_pref_tutorial">TalkBack-ის სახელმძღვანელო</string>
  <string name="tutorial_title">TalkBack-ის სახელმძღვანელო</string>
  <string name="main_description">TalkBack არის ეკრანის წამკითხველი, რომელიც შექმნილია მხედველობის პრობლემების მქონე ადამიანებისთვის და გახმოვანებული უკუკავშირის მეშვეობით მოწყობილობასთან ინტერაქციის საშუალებას იძლევა.</string>
  <string name="turn_off_talkback">TalkBack-ის გამორთვა</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">სწავლა</string>
  <string name="tutorial_practice">პრაქტიკა</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">თეორიული გაკვეთილი %1$d</string>
  <string name="tutorial_practice_content">პრაქტიკული გაკვეთილი %1$d</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">გაკვეთილი 1: ძირითადი ნავიგაცია</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">გადაფურცვლა, მიმოხილვა, გააქტიურება</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">ნაწილი 1: შეხებით დათვალიერება</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">ჩართვის შემთხვევაში, შეხებით დათვალიერების ფუნქცია საშუალებას მოგცემთ, მოისმინოთ იმ ერთეულის აღწერა, რომელსაც ეხებით. გადაატარეთ თითი თქვენი ეკრანის ცენტრში არსებულ ერთეულებს. ხუთი ერთეულის დათვალიერების შემდეგ, გაკვეთილი გაგრძელდება.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">ნაწილი 2: ორმაგი შეხებით გააქტიურება</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">თქვენ მიერ ბოლოს გაგონილი ერთეულის გასააქტიურებლად, ორმაგად შეეხეთ ნებისმიერ ადგილს. იპოვეთ ერთეული 4 და ახლავე გაააქტიურეთ ის. ამის შემდეგ, გასაგრძელებლად, გაააქტიურეთ ღილაკი „შემდეგი“.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">ერთეული 4 გააქტიურებულია. გასაგრძელებლად, იპოვეთ და გაააქტიურეთ ღილაკი „შემდეგი“</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">ნაწილი 3: ნავიგაციის გაკვეთილები</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">TalkBack-ის გაკვეთილებს მსგავსი სტრუქტურა აქვს. ზედა არეში მოცემულია გაკვეთილი, რომლის დათვალიერება ან წაკითხვა ნებისმიერ დროს შეგიძლიათ. ზედა მარცხენა კუთხეში ასევე იპოვით სახელმძღვანელოს მთავარ გვერდზე გადასვლის ღილაკს. შუაში მოქცეულია სავარჯიშო არე. ქვედა ნაწილში კი პროგრესის ინდიკატორი და გაკვეთილში ნავიგაციის ღილაკები მდებარეობს. გასაგრძელებლად, გაააქტიურეთ ღილაკი „შემდეგი“.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">ნაწილი 4: გადაფურცვლით დათვალიერება</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">ერთეულების დათვალიერება ეკრანზე გადაფურცვლის მეშვეობითაც შეგიძლიათ. როგორც წესი, მარცხნივ გადაფურცვლით ზემოთ და მარცხნივ არსებული ელემენტების დათვალიერება არის შესაძლებელი, ხოლო მარჯვნივ გადაფურცვლით — იმ ელემენტების, რომლებიც ქვემოთ და მარჯვნივ არის მოცემული. ცადეთ ამის ახლავე შესრულება.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">ნაწილი 5: პრაქტიკა</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">გადაატარეთ თითი ეკრანს, რათა მოისმინოთ იმ ერთეულის აღწერა, რომელსაც ეხებით. თქვენ მიერ გაგონილი ერთეულის გასააქტიურებლად, ორმაგად შეეხეთ ნებისმიერ ადგილს. დასათვალიერებლად, გადაფურცლეთ მარცხნივ ან მარჯვნივ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">გაკვეთილი 2: გადაადგილება</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">წინ და უკან გადაადგილება</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">ნაწილი 1: გადაადგილების მალსახმობები</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">სიაში წინ ან უკან გადაადგილება მალსახმობების მეშვეობით შეგიძლიათ. წინ გადასასვლელად, ერთი მოძრაობით გადაატარეთ თითი ეკრანს ჯერ მარჯვნივ, ხოლო შემდეგ — მარცხნივ. უკან გადასასვლელად, თითი ეკრანს ჯერ მარცხნივ გადაატარეთ, ხოლო შემდეგ — მარჯვნივ. ცადეთ ამის შესრულება აქვე.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">ნაწილი 2: პრაქტიკა</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">წინ გადაადგილებისთვის ერთი თითი ჯერ მარჯვნივ, შემდეგ კი მარცხნივ აამოძრავეთ. უკან გადაადგილებისთვის კი პირიქით — აამოძრავეთ ერთი თითი მარცხნივ, შემდეგ კი მარჯვნივ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">გაკვეთილი 3: TalkBack-ის მენიუები</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">TalkBack-ის გლობალური მენიუ, TalkBack-ის ადგილობრივი მენიუ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">ნაწილი 1: TalkBack-ის გლობალური მენიუ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">TalkBack-ში ორი სხვადასხვა მენიუა. პირველი, TalkBack-ის გლობალური მენიუ, ყოველთვის ერთსა და იმავე ბრძანებებს შეიცავს. მის გასააქტიურებლად, ერთი მოძრაობით გადაატარეთ თითი ეკრანს ჯერ ქვემოთ, შემდეგ — მარჯვნივ და აუშვით თითი. ახლავე ცადეთ სავარჯიშო ვერსიის გააქტიურება.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">მენიუს ვარიანტები ეკრანის შუა ნაწილში, ვერტიკალური სიის სახით არის ჩამოთვლილი. ცადეთ მათი დათვალიერება. დასრულების შემდეგ, გაააქტიურეთ გაუქმების ღილაკი.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">ნაწილი 2: TalkBack-ის ადგილობრივი მენიუ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">TalkBack-ის მეორე მენიუს ადგილობრივი ეწოდება. ამ მენიუში არსებული ელემენტები განსხვავდება იმის მიხედვით, თუ რა მოისმინეთ ბოლოს. ამ მენიუს გასააქტიურებლად, ერთი მოძრაობით გადაატარეთ თითი ეკრანს ჯერ ზემოთ, შემდეგ — მარჯვნივ და აუშვით თითი. ახლავე ცადეთ მენიუს გააქტიურება პრაქტიკისთვის.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">ნაწილი 3: პრაქტიკა</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">TalkBack-ის გლობალური მენიუს გასააქტიურებლად, გადაატარეთ თითი ეკრანს ჯერ ქვემოთ, ხოლო შემდეგ — მარჯვნივ. TalkBack-ის ადგილობრივი მენიუს გასააქტიურებლად, თითი ეკრანს ჯერ ზემოთ გადაატარეთ, ხოლო შემდეგ — მარჯვნივ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">ქვემოთ, შემდეგ მარჯვნივ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">ზემოთ, შემდეგ მარჯვნივ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">TalkBack-ის გლობალური მენიუ: ქვემოთ, შემდეგ მარჯვნივ. TalkBack-ის ადგილობრივი მენიუ: ზემოთ, შემდეგ მარჯვნივ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">გაკვეთილი 4: ტექსტში ნავიგაცია</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">ტექსტში ნავიგაციის პარამეტრების არჩევა</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">ნაწილი 1: ნავიგაციის პარამეტრების არჩევა</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">TalkBack საშუალებას გაძლევთ, აკონტროლოთ, როგორ გსურთ ტექსტის მოსმენა — აბზაც-აბზაც, სტრიქონ-სტრიქონ, სიტყვა-სიტყვა თუ ერთ ჯერზე მხოლოდ ერთი სიმბოლოს გაგონება გირჩევნიათ. სიმბოლოების მიხედვით წაკითხვა სიტყვის დაწერილობის გაგებაში დაგეხმარებათ. დააყენეთ ნავიგაციის სიხშირე სიმბოლოებზე — შეეხეთ ქვემოთ მოცემულ ტექსტს, ხოლო შემდეგ გადაფურცლეთ ზემოთ ან ქვემოთ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">დაათვალიერეთ წაკითხვის სიხშირის ვერტიკალურად ჩამოთვლილი ვარიანტები. იპოვეთ და გაააქტიურეთ სიმბოლოების მიხედვით წაკითხვის ვარიანტი.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">ნაწილი 2: ტექსტში ნავიგაცია</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">ტექსტის წაკითხვა ახლა სიმბოლოების მიხედვით მოხდება. აირჩიეთ ტექსტის ნიმუში, ხოლო მის სიმბოლო-სიმბოლო წასაკითხად, გადაფურცლეთ მარჯვნივ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">ნაწილი 3: პრაქტიკა</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">შეცვალეთ ნავიგაციის სიხშირე ზემოთ ან ქვემოთ გადაფურცვლის მეშვეობით. ტექსტის ნიმუშის შემდეგი სიმბოლოს წასაკითხად, გადაფურცლეთ მარჯვნივ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">ტექსტის შემდეგი ნიმუშის მეშვეობით შეგიძლიათ გამოცადოთ TalkBack. „კანზასი სად არის?“ — იკითხა გაოცებულმა კაცმა. „არ ვიცი“, — მწუხარებით უპასუხა დოროთიმ, — „მაგრამ იქ ჩემი სახლია და დარწმუნებული ვარ, რომ ის სადღაც არსებობს“.\n\n„სავსებით სავარაუდოა. ოზს ყველაფერი შეუძლია; ამიტომ ვვარაუდობ, რომ კანზასსაც გიპოვის. თუმცა ჯერ მასთან შეხვედრა უნდა მოახერხო, ეს კი რთული იქნება, რამეთუ დიდ ჯადოქარს არავის ხილვა არ სურს და როგორც წესი, თავისებურად იქცევა. და შენ რას იტყვი?“ — გააგრძელა მან ტოტოსთან საუბარი.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">გაკვეთილი 5: ტექსტის რედაქტირება</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">რედაქტირების ველის გააქტიურება, ტექსტის აკრეფა, კურსორის გადაადგილება, ტექსტის არჩევა და მასზე სხვადასხვა მოქმედების შესრულება</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">ნაწილი 1: რედაქტირების ველის გააქტიურება</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">TalkBack-ის მეშვეობით შესაძლებელია რედაქტირების ველის გამოყენება ტექსტის ასაკრეფად, ასარჩევად ან დასარედაქტირებლად. რედაქტირების ველის გასააქტიურებლად, ორმაგად შეეხეთ მას. რედაქტირების ველის გააქტიურების შემდეგ, ეკრანის ქვედა ნაწილში კლავიატურა გახდება ხელმისაწვდომი. კლავიატურის დახურვა ღილაკზე „უკან“ შეხების მეშვეობით შეგიძლიათ. ცადეთ რედაქტირების ველის გააქტიურება. დასრულების შემდეგ, გაააქტიურეთ ღილაკი „შემდეგი“, რომელიც ახლა კლავიატურის ზემოთ მდებარეობს.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">ნაწილი 2: ტექსტის აკრეფა რედაქტირების ველში</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">ტექსტის ასაკრეფად, გაააქტიურეთ რედაქტირების ველი და გადაატარეთ თითი ეკრანზე მოცემულ კლავიატურას. სასურველი სიმბოლოს გაგონების შემდეგ, გაააქტიურეთ ის თითის აშვების მეშვეობით. ცადეთ ქვემოთ მოცემული რედაქტირების ველის გააქტიურება და ტექსტის აკრეფა.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">ნაწილი 3: კურსორის გამოყენება</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">კურსორის გადაადგილება თქვენი მოწყობილობის ხმის მართვის ღილაკების ან TalkBack-ის ადგილობრივი მენიუს მეშვეობით არის შესაძლებელი. მენიუში არსებული კურსორის მართვის ვარიანტის გამოყენებით ასევე შესაძლებელია ტექსტის არჩევა, ამოჭრა, კოპირება ან ჩასმა. გაააქტიურეთ ქვემოთ მოცემული რედაქტირების ველი და გადაატარეთ კურსორი ტექსტის ნიმუშს.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">დოროთი გეილის ელფოსტის მისამართია dorothy@ozmail.com</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">ნაწილი 4: პრაქტიკა</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">რედაქტირების ველის გასააქტიურებლად, ორმაგად შეეხეთ მას. ტექსტის ასაკრეფად, გადაატარეთ თითი სიმბოლოს, შემდეგ კი აუშვით. კურსორის გადასაადგილებლად, გამოიყენეთ ხმის მართვის ღილაკები და TalkBack-ის ადგილობრივი მენიუ. ტექსტის ასარჩევად, ან მასზე სხვადასხვა მოქმედების განსახორციელებლად, გამოიყენეთ TalkBack-ის ადგილობრივი მენიუს კურსორის მართვის ვარიანტი.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">ტექსტის რედაქტირება</string>
  <string name="tutorial_previous">წინა</string>
  <string name="tutorial_next">შემდეგი</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">წინა გაკვეთილი</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">შემდეგი გაკვეთილი</string>
  <string name="tutorial_home">სახელმძღვანელოს მთავარი გვერდი</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">გაკვეთილი %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number">ნაწილი %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">ნაწილი %1$d / %2$d-დან</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">სავარჯიშო დასრულდა და მალე გაგრძელდება</string>
  <string name="tutorial_practice_area">პრაქტიკის არე</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">%1$s გააქტიურებულია სავარჯიშო რეჟიმში. გამოსასვლელად, გაააქტიურეთ გაუქმების ღილაკი.</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">სახელმძღვანელოს მთავარ გვერდზე გადასვლის ღილაკი</string>
  <string name="tutorial_template_item">ერთეული %1$d</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">გასვლა</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">აუცილებელია შეხებით დათვალიერება</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">ეს სახელმძღვანელო შეხებით დათვალიერების ფუნქციის ჩართვას საჭიროებს. გთხოვთ, ჩართოთ ის სახელმძღვანელოს გაშვებამდე.</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">TalkBack გათიშულია</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">ეს სახელმძღვანელო TalkBack-ის ჩართვას საჭიროებს. გთხოვთ, ჩართოთ ის სახელმძღვანელოს გაშვებამდე.</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">TalkBack შეჩერებულია</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">TalkBack-ის სახელმძღვანელო მიუწვდომელია, როცა ხმოვანი უკუკავშირი დაპაუზებულია. გასაგრძელებლად, გთხოვთ, განაახლოთ TalkBack-ის ხმოვანი უკუკავშირის მუშაობა და ხელახლა გაუშვათ სახელმძღვანელო.</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">მენიუს აღწერა</string>
</resources>
