<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="braille_ime_service_name">Teclado em braille do TalkBack</string>
  <string name="braille_ime_bd_mode_name">Entrada da linha braille</string>
  <string name="switch_to_screen_away_announcement">Modo tela de costas</string>
  <string name="switch_to_tabletop_announcement">Modo de mesa Posicione o dispositivo com a porta de carregamento para a esquerda.</string>
  <string name="calibration_tip_announcement">Para atualizar a posição dos pontos, pressione com %d dedos.</string>
  <string name="bring_ime_settings_page">Não há outro teclado ativado. Acesse as configurações de teclado</string>
  <string name="reminder_announcement">Para mais opções, deslize com três dedos para cima</string>
  <string name="switched_to_contracted_announcement">Alternado para braille abreviado</string>
  <string name="switched_to_uncontracted_announcement">Alternado para braille integral</string>
  <string name="braille_ime_displayed_name">teclado em braille</string>
  <string name="multiple_languages_braille_ime_displayed_name">teclado em braille, %s</string>
  <string name="input_view_caption">Teclado em braille do TalkBack: para receber ajuda, acesse g.co/help/braille</string>
  <string name="perform_action_next">Próxima</string>
  <string name="perform_action_submitting">Enviando texto</string>
  <string name="calibration_step1_hold_left_or_right_finger_announcement">Atualizando posição dos pontos. Primeiro, vamos gravar os pontos da sua %s.</string>
  <string name="calibration_hold_left_or_right_three_finger_announcement">Com os três dedos do meio da sua %s, toque na tela e a mantenha pressionada.</string>
  <string name="calibration_hold_left_or_right_four_finger_announcement">Com os últimos quatro dedos da sua %s, toque na tela e a mantenha pressionada.</string>
  <string name="calibration_finish_announcement">Posição dos pontos atualizada</string>
  <string name="remaining_calibration_finish_announcement">As posições de todos os pontos foram atualizadas</string>
  <string name="calibration_step2_hold_left_or_right_finger_announcement">Posições dos pontos 1, 2 e 3 atualizadas. Agora, vamos gravar os pontos da sua %s.</string>
  <string name="eightDot_braille_calibration_step2_hold_left_or_right_finger_announcement">Posições dos pontos 1, 2, 3 e 7 atualizadas. Agora, vamos gravar os pontos da sua %s.</string>
  <string name="calibration_fail_announcement">Não foi possível atualizar a posição dos pontos.</string>
  <string name="calibration_fail_try_again_announcement">Toque com %d dedos na tela e a mantenha pressionada. Em seguida, tente novamente.</string>
  <string name="left_hand">mão esquerda</string>
  <string name="right_hand">mão direita</string>
  <string name="switch_to_language_announcement">Mudou para %s</string>
  <string name="braille_keyboard">Teclado em braille</string>
  <string name="set_up_braille_keyboard">Configurar teclado em braille</string>
  <string name="how_to_use_braille_keyboard">Como usar o teclado em braille</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_enabled">Para usar o teclado em braille, abra o teclado normal e toque no ícone escolher teclado %1$s, geralmente no canto inferior direito. Selecione \"%2$s\".
  &lt;br&gt;&lt;br&gt;Caso não veja a opção para trocar de teclado, tente instalar %3$s, o teclado do Google.</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_disabled_settings">1. Toque em \"Configurações\" abaixo. Na tela seguinte, ative \"%1$s\".&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    2. Abra o teclado normal e toque em Alterar o método de entrada %2$s que fica geralmente no canto direito de baixo.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    3. Selecione \"%1$s\".
    &lt;br&gt;&lt;br&gt;Caso não veja a opção para trocar de teclado, tente instalar o %3$s, o teclado do Google.</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_disabled_turn_on">1. Ative o teclado em braille abaixo.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    2. Abra o teclado normal e toque em Alterar o método de entrada %2$s que fica geralmente no canto direito de baixo.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    3. Selecione \"%1$s\".
    &lt;br&gt;&lt;br&gt;Caso não consiga trocar de teclado, tente instalar o %3$s, o teclado do Google.</string>
  <string name="use_brailleime_pref_button_case_ime_disabled_settings">Configurações</string>
  <string name="use_brailleime_pref_button_case_ime_disabled_turn_on">Ativar</string>
  <string name="use_brailleime_pref_button_case_ime_disabled_turn_on_announcement">Ativar o teclado em braille</string>
  <string name="review_all_gestures_title">Revisar todos os gestos</string>
  <string name="preferred_languages_title">Idiomas</string>
  <string name="preferred_typing_language_title">Idioma de digitação preferido</string>
  <string name="preferred_braille_grade_title">Grau de braille preferencial</string>
  <string name="switch_input_code_gesture_tip_dialog_title">Mudar o idioma rapidamente durante a digitação</string>
  <string name="switch_input_code_gesture_tip_dialog_message">Se quiser mudar o idioma durante a digitação com o teclado em braille, deslize para cima com três dedos. Em seguida, selecione \"Mudar para o próximo idioma\".</string>
  <string name="title_pref_accumulate_presses">Incluir todos os pontos pressionados</string>
  <string name="summary_pref_accumulate_presses">Cada ponto pressionado faz parte da entrada, mesmo se ele for solto antes dos outros</string>
  <string name="title_pref_reverse_dots">Pontos invertidos</string>
  <string name="summary_pref_reverse_dots">Mude a posição dos pontos para que os pontos 1 e 4 troquem de lugar, por exemplo</string>
  <string name="bd_preference_braille_contracted">Braille abreviado</string>
  <string name="bd_preference_braille_uncontracted">Braille integral</string>
  <string name="context_menu_title">Opções do teclado em braille</string>
  <string name="context_menu_input_language_selection">Mudar para o próximo idioma: %s</string>
  <string name="context_menu_input_language_selection_summary">Em uso: %s</string>
  <string name="context_menu_switch_contracted_status_selection">Mudar para braille %s</string>
  <string name="contracted">abreviado</string>
  <string name="uncontracted">integral</string>
  <string name="context_menu_review_gestures_selection">Revisar gestos</string>
  <string name="context_menu_tutorial_selection">Abrir o tutorial</string>
  <string name="context_menu_tutorial_finish">Concluir o tutorial</string>
  <string name="context_menu_settings_selection">Configurações</string>
  <string name="context_menu_layout_selection">Layout</string>
  <string name="context_menu_layout_calibration">Atualizar posições dos pontos</string>
  <string name="braille_keyboard_gestures">Gestos do teclado em braille</string>
  <string name="basic_gestures">Gestos básicos</string>
  <string name="gesture_add_space">Para adicionar um <b>espaço</b>, deslize para a direita</string>
  <string name="gesture_delete">Para <b>excluir</b>, deslize para a esquerda</string>
  <string name="gesture_new_line">Para criar uma <b>nova linha</b>, deslize para a direita com dois dedos</string>
  <string name="gesture_delete_word">Para <b>excluir uma palavra</b>, deslize para a esquerda com dois dedos</string>
  <string name="gesture_move_cursor_backward">Se quiser <b>mover o cursor para trás</b>, deslize para cima</string>
  <string name="gesture_move_cursor_forward">Se quiser <b>mover o cursor para frente</b>, deslize para baixo</string>
  <string name="gesture_hide_keyboard">Para <b>ocultar o teclado</b>, deslize para baixo com dois dedos</string>
  <string name="gesture_next_keyboard">Para mudar para o <b>próximo teclado</b>, deslize para baixo com três dedos</string>
  <string name="gesture_submit_text">Para <b>enviar uma mensagem</b>, deslize para cima com dois dedos</string>
  <string name="gesture_open_context_menu">Para <b>receber ajuda e ter outras opções</b>, deslize para cima com três dedos</string>
  <string name="all_gestures">Todos os gestos</string>
  <string name="braille_keyboard_basic_controls">Controles básicos</string>
  <string name="braille_keyboard_basic_controls_summary">Adicionar espaços, excluir, ocultar o teclado e muito mais</string>
  <string name="braille_keyboard_cursor_movement">Movimento do cursor</string>
  <string name="braille_keyboard_cursor_movement_description">Você pode mudar a granularidade para que o cursor se mova por caractere, palavra ou linha. Também é possível controlar a forma como o cursor se move com uma série de gestos, que incluem pontos em braille.</string>
  <string name="braille_keyboard_cursor_movement_summary">Mover por caractere, palavra ou linha</string>
  <string name="braille_keyboard_text_selection_and_editing">Seleção e edição de texto</string>
  <string name="braille_keyboard_text_selection_and_editing_summary">Selecionar, copiar, recortar, colar</string>
  <string name="braille_keyboard_spell_check">Verificação ortográfica</string>
  <string name="braille_keyboard_spell_check_summary">Encontre palavras com erros ortográficos, confira sugestões e confirme mudanças</string>
  <string name="braille_keyboard_spell_check_description">Ao digitar ou editar um texto, use três dedos para deslizar para a esquerda ou direita até que o aviso \"verificação ortográfica\" seja dito</string>
  <string name="bk_gesture_add_space">Para adicionar um espaço, deslize para a direita</string>
  <string name="bk_gesture_delete">Para excluir, deslize para a esquerda</string>
  <string name="bk_gesture_new_line">Para criar uma nova linha, deslize para a direita com dois dedos</string>
  <string name="bk_gesture_delete_word">Para excluir uma palavra, deslize para a esquerda com dois dedos</string>
  <string name="bk_gesture_move_cursor_backward">Se quiser mover o cursor para trás, deslize para cima</string>
  <string name="bk_gesture_move_cursor_forward">Se quiser mover o cursor para frente, deslize para baixo</string>
  <string name="bk_gesture_hide_the_keyboard">Para ocultar o teclado, deslize para baixo com dois dedos</string>
  <string name="bk_gesture_switch_to_next_keyboard">Para mudar para o próximo teclado, deslize para baixo com três dedos</string>
  <string name="bk_gesture_submit_text">Para enviar um texto, deslize para cima com dois dedos</string>
  <string name="bk_gesture_help_and_other_options">Para receber ajuda e ter outras opções, deslize para cima com três dedos</string>
  <string name="bk_pref_category_title_character">Caractere</string>
  <string name="bk_pref_category_title_word">Palavra</string>
  <string name="bk_pref_category_title_line">Linha</string>
  <string name="bk_pref_category_title_place_on_page">Lugar na página</string>
  <string name="bk_pref_category_title_granularity">Granularidade</string>
  <string name="bk_pref_category_title_editing">Edição</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_previous_character">Mover para o caractere anterior: mantenha o ponto 6 pressionado e deslize com outro dedo para cima em qualquer lugar</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_next_character">Mover para o próximo caractere: mantenha o ponto 6 pressionado e deslize com outro dedo para baixo em qualquer lugar</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_previous_word">Mover para a palavra anterior: mantenha o ponto 5 pressionado e deslize com outro dedo para cima em qualquer lugar</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_next_word">Mover para a próxima palavra: mantenha o ponto 5 pressionado e deslize com outro dedo para baixo em qualquer lugar</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_previous_line">Mover para a linha anterior: mantenha o ponto 4 pressionado e deslize com outro dedo para cima em qualquer lugar</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_next_line">Mover para a próxima linha: mantenha o ponto 4 pressionado e deslize com outro dedo para baixo em qualquer lugar</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_beginning">Mover para o começo: mantenha os pontos 4 e 5 pressionados e deslize para cima em qualquer lugar usando outro dedo</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_end">Mover para o fim: mantenha os pontos 4 e 5 pressionados e deslize para baixo em qualquer lugar usando outro dedo</string>
  <string name="bk_gesture_switch_to_previous_granularity">Mudar para a granularidade anterior: deslize para a esquerda usando três dedos</string>
  <string name="bk_gesture_switch_to_next_granularity">Mudar para a próxima granularidade: deslize para a direita usando três dedos</string>
  <string name="bk_gesture_moveh_to_previous_item">Mover para o item anterior: deslize para cima</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_next_item">Mover para o próximo item: deslize para baixo</string>
  <string name="bk_gesture_select_previous_character">Selecionar o caractere anterior: mantenha o ponto 6 pressionado e deslize para cima com dois dedos em qualquer lugar</string>
  <string name="bk_gesture_select_next_character">Selecionar o próximo caractere: mantenha o ponto 6 pressionado e deslize para baixo com dois dedos em qualquer lugar</string>
  <string name="bk_gesture_select_previous_word">Selecionar a palavra anterior: mantenha o ponto 5 pressionado e deslize para cima com dois dedos em qualquer lugar</string>
  <string name="bk_gesture_select_next_word">Selecionar a próxima palavra: mantenha o ponto 5 pressionado e deslize para baixo com dois dedos em qualquer lugar</string>
  <string name="bk_gesture_select_previous_line">Selecionar a linha anterior: mantenha o ponto 4 pressionado e deslize para cima com dois dedos em qualquer lugar</string>
  <string name="bk_gesture_select_next_line">Selecionar a próxima linha: mantenha o ponto 4 pressionado e deslize para baixo com dois dedos em qualquer lugar</string>
  <string name="bk_gesture_select_all">Selecionar tudo: mantenha o ponto 4 pressionado e deslize com três dedos para a esquerda em qualquer lugar</string>
  <string name="bk_gesture_copy">Copiar texto: mantenha o ponto 4 pressionado e deslize para baixo em qualquer lugar usando três dedos</string>
  <string name="bk_gesture_cut">Cortar texto: mantenha o ponto 4 pressionado e deslize para cima em qualquer lugar usando três dedos</string>
  <string name="bk_gesture_paste">Colar: mantenha o ponto 4 pressionado e deslize com três dedos para a direita em qualquer lugar</string>
  <string name="bk_gesture_previous_misspelled_word">Mover para a palavra anterior com erro ortográfico: deslize para cima</string>
  <string name="bk_gesture_next_misspelled_word">Mover para a próxima palavra com erro ortográfico: deslize para baixo</string>
  <string name="bk_gesture_previous_suggestion">Ouvir a sugestão de ortografia anterior: deslize para a esquerda</string>
  <string name="bk_gesture_next_suggestion">Ouvir a próxima sugestão de ortografia: deslize para a direita</string>
  <string name="bk_gesture_confirm_spelling_suggestion">Confirmar sugestão de ortografia: deslize para a direita com dois dedos</string>
  <string name="bk_gesture_undo_spelling_suggestion">Desfazer sugestão de ortografia: deslize para a esquerda com dois dedos</string>
  <string name="not_enough_touch_points_dialog_title">Seu dispositivo não é compatível com o teclado em braille</string>
  <string name="not_enough_touch_points_dialog_message">Seu dispositivo não é compatível com um número suficiente de pontos de toque. Para mais informações, entre em contato com o fabricante do dispositivo.</string>
  <string name="talkback_off_dialog_title">Ative o TalkBack para usar o teclado em braille</string>
  <string name="talkback_off_dialog_positive_button">Ative-o nas configurações de acessibilidade</string>
  <string name="talkback_suspend_dialog_title">Retomar o TalkBack para usar o teclado em braille</string>
  <string name="talkback_off_or_suspend_dialog_message">Quando o TalkBack estiver ativado, toque na tela para inserir símbolos em braille.</string>
  <string name="next_keyboard">Próximo teclado</string>
  <string name="braille_tutorial_title">Tutorial do teclado em braille</string>
  <string name="tutorial_intro_description">Com o teclado em braille, você pode tocar na tela para escrever em seis pontos.\n\nVocê está usando o braille em inglês unificado. Para mudar o idioma de digitação, acesse as configurações do TalkBack.\n\nPara digitar em braille, é necessário segurar e usar o smartphone de uma maneira diferente.</string>
  <string name="next_step">Próxima</string>
  <string name="leave_keyboard">Sair do teclado em braille</string>
  <string name="hold_six_fingers_description">Não é possível usar gestos normais do TalkBack no teclado em braille.\n\nPara começar, vamos configurar a posição dos seis pontos em braille na digitação.</string>
  <string name="rotate_orientation_description_1">A partir de agora, não será possível usar os gestos normais do TalkBack. O TalkBack não está disponível durante o uso do teclado em braille.</string>
  <string name="rotate_orientation_description_2">Para começar, segure o smartphone desta forma, com a tela voltada para o lado oposto a você.</string>
  <string name="tap_to_continue">Toque duas vezes em qualquer lugar para continuar</string>
  <string name="instruction_type_letter_a">Toque no ponto 1 com o indicador esquerdo para digitar a letra \"A\"</string>
  <string name="instruction_type_letter_bcd">Agora, tente digitar as letras B, C e D</string>
  <string name="instruction_swipe_left">Para excluir uma letra, deslize para a esquerda</string>
  <string name="instruction_swipe_right">Para adicionar um espaço, deslize para a direita</string>
  <string name="instruction_swipe_up">Se quiser mover o cursor para trás, deslize para cima</string>
  <string name="instruction_swipe_down">Se quiser mover o cursor para frente, deslize para baixo</string>
  <string name="instruction_swipe_down_2_fingers">Para ocultar o teclado, deslize para baixo com dois dedos</string>
  <string name="instruction_swipe_down_3_fingers">Para mudar para outro teclado, deslize para baixo com três dedos</string>
  <string name="instruction_swipe_up_3_fingers">Para terminar o tutorial, deslize para cima com três dedos</string>
  <string name="result_swipe_left">EXCLUIR</string>
  <string name="result_swipe_right">ESPAÇO</string>
  <string name="result_swipe_up">CURSOR MOVIDO PARA TRÁS</string>
  <string name="result_swipe_down">CURSOR MOVIDO PARA FRENTE</string>
  <string name="result_swipe_down_2_fingers">OCULTAR TECLADO</string>
  <string name="result_swipe_down_3_fingers">PRÓXIMO TECLADO</string>
  <string name="rotate_orientation_announcement">A partir de agora, não será possível usar os gestos normais do TalkBack. Esse recurso não está disponível durante o uso do teclado em braille.\n\n%1$s</string>
  <string name="rotate_orientation_inactive_announcement">Primeiro, vire a tela do smartphone para o lado oposto a você.\n\nEm seguida, gire o dispositivo horizontalmente para a posição paisagem. Suas mãos precisam estar segurando as extremidades menores do smartphone. Segure a extremidade da porta USB com a mão direita. Coloque os três dedos do meio na tela e use o dedo mínimo e o polegar para segurar o dispositivo.\n\nQuando estiver tudo pronto, toque duas vezes na tela para continuar.\n\nSe quiser sair do teclado em braille, deslize para baixo em direção ao chão com três dedos. Isso trará o teclado original de volta.</string>
  <string name="rotate_orientation_continue_announcement">O smartphone está na posição vertical. Para continuar, gire-o horizontalmente para que a extremidade maior fique para baixo. Em seguida, vire a tela para o lado oposto a você. Quando estiver tudo pronto, toque na tela duas vezes para continuar.</string>
  <string name="type_letter_a_announcement">Mantenha a tela virada para o lado oposto a você. Segure o smartphone com as duas mãos pelas extremidades menores de forma que os três dedos do meio de cada mão toquem na tela.\n\nSeu indicador esquerdo estará no ponto 1. Agora, toque no ponto 1 para digitar a letra \"A\".</string>
  <string name="type_letter_a_inactive_announcement">Toque no ponto 1 com o indicador esquerdo para digitar a letra \"A\"</string>
  <string name="type_letter_inactive_announcement">Toque em %1$s para digitar a letra %2$s</string>
  <string name="swipe_left_announcement">Para excluir uma letra, deslize para a esquerda. Faça um teste.</string>
  <string name="swipe_left_action_result_announcement">a excluído.</string>
  <string name="swipe_right_announcement">Para adicionar um espaço, deslize para a direita. Faça um teste.</string>
  <string name="swipe_up_announcement">Se quiser mover o cursor para trás, deslize para cima. Faça um teste.</string>
  <string name="swipe_down_announcement">Se quiser mover o cursor para frente, deslize para baixo. Faça um teste.</string>
  <string name="swipe_down_2_fingers_announcement">Para ocultar o teclado, deslize para baixo com dois dedos. Faça um teste.</string>
  <string name="swipe_down_2_fingers_completed_announcement">Ocultar teclado. Normalmente, isso oculta o teclado. Agora, ele permanecerá aberto porque você ainda está fazendo o tutorial.</string>
  <string name="swipe_down_3_fingers_announcement">Para mudar para outro teclado, deslize para baixo com três dedos. Faça um teste.</string>
  <string name="swipe_down_3_fingers_completed_announcement">Próximo teclado. Normalmente, isso alterna para o próximo teclado. Desta vez, vamos continuar no teclado em braille porque você ainda está fazendo o tutorial.</string>
  <string name="swipe_up_3_fingers_announcement">Também é possível digitar no modo de mesa colocando o smartphone com a tela para cima em uma mesa. Para sair do tutorial, deslize para cima com três dedos e procure a opção \"Concluir o tutorial\"</string>
  <string name="open_context_menu_announcement">O menu \"opções\" está aberto. Vire a tela para você e segure o smartphone normalmente. Agora, você pode usar os gestos normais do TalkBack para navegar. Deslize para a direita para ver mais opções.</string>
  <string name="hold_six_fingers_announcement">%s\nColoque o dispositivo com a tela para cima em uma mesa. Em seguida, em uma posição que seja confortável para digitar, toque na tela com os três dedos do meio de cada mão e a mantenha pressionada.</string>
  <string name="hold_six_fingers_inactive_announcement">Coloque o dispositivo com a tela para cima em uma mesa. Em seguida, em uma posição que seja confortável para digitar, toque na tela com os três dedos do meio de cada mão e a mantenha pressionada.</string>
  <string name="finish_tutorial_announcement">Mostrando o teclado em braille. Gire o smartphone para que a tela fique voltada para você. Gire o smartphone para que ele fique na horizontal, a posição paisagem. Em seguida, comece a digitar.</string>
  <string name="perform_hide_keyboard_announcement">Ocultar teclado</string>
  <string name="perform_switch_keyboard_announcement">Trocar de teclado</string>
  <string name="perform_submit_text_announcement">Enviar texto</string>
  <string name="perform_add_space_announcement">Espaço</string>
  <string name="perform_add_new_line_announcement">Nova linha adicionada</string>
  <string name="perform_delete_letter_announcement">Letra excluída</string>
  <string name="perform_delete_word_announcement">Palavra excluída</string>
  <string name="continue_tutorial_announcement">Vamos continuar o tutorial. %1$s</string>
  <string name="switch_on_screen_keyboard_announcement">Mudando para o teclado em braille touchscreen</string>
  <string name="braille_keyboard_strip_summary">Uma linha braille externa, que você pode usar para digitar texto no smartphone, está conectada.\n\nVocê também pode mudar para o teclado em braille touchscreen ou o para o próximo método de entrada.</string>
  <string name="braille_keyboard_strip_touch_screen_button">Mudar para o teclado em braille touchscreen</string>
  <string name="braille_keyboard_strip_next_keyboard_button">Mudar para o próximo método de entrada</string>
</resources>
