<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="479554612327198312">"\"ٹچ کرکے دریافت کریں\" ٹیوٹوریل شروع کریں"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="7201117884848899104">"‏Accessibility ٹیوٹوریل"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5231343647311414885">"آگے جائیں"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="2990815359392354405">"پچھلا"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="3735346084159947169">"مکمل کریں"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4117301810503208554">"باہر نکلیں"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="9133402008719803596">"ٹیوٹوریل کے بولتے وقت ٹچ غیر فعال ہو جاتا ہے"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="4345537763450067052">"سبق 1: سکرین دریافت کرنا"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="9192790920656899574">"جب ٹچ کرکے دریافت کریں آن ہوتا ہے تو آپ کی انگلی کے نیچے جو موجود ہے، اس جاننے کیلئے آپ اسکرین ٹچ کر سکتے ہیں۔ مثلاً، موجودہ اسکرین میں ایپ آئیکن شامل ہوتے ہیں۔ اسکرین ٹچ کرکے اور اپنی انگلی کو آس پاس سلائیڈ کرکے ان میں سے کوئی ایک تلاش کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="6167662923011871440">"شاباش۔ اسکرین کے آس پاس تب تک اپنی انگلی سلائیڈ کرتے رہیں، جب تک کہ آپ کو کم از کم ایک اور آئیکن نہیں مل جاتا۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="575884867712815981">"آپ اسکرین پر کسی بھی جگہ اپنی انگلی کو دائیں اور بائیں سوائپ کرکے بھی دریافت کر سکتے ہیں۔ اگلے آئیکن پر منتقل ہونے کیلئے بائیں سے دائیں تک فوری طور پر سوائپ کرنے کی کوشش کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="7026043452371619814">"وہ چیز فعال کرنے کیلئے جسے آپ نے دریافت کیا ہے، اسکرین کو دو بار تھپتھپائیں۔ تب تک دریافت کرتے رہیں، جب تک کہ آپ کو <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g> آئیکن نہیں مل جاتا۔ پھر اسے فعال کرنے کیلئے اسکرین پر کسی بھی جگہ دو بار تھپتھپائیں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="3582367990149018516">"آپ کو <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g> آئیکن ملا۔ آئیکن کو فعال کرنے کیلئے اسکرین پر کسی بھی جگہ دو بار تھپتھپائیں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="2868510434259752845">"دریافت کرتے ہوئے آپ <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g> آئیکن سے آگے گزر گئے۔ تب تک اسکرین دریافت کرنے کی کوشش کرتے رہیں جب تک کہ آپ کو <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g> آئیکن دوبارہ نہیں مل جاتا۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="1514471566621843488">"اگلے سبق پر منتقل ہونے کیلئے، <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> بٹن تلاش کریں، جو اسکرین کے نچلے دائیں کونے کے پاس موجود ہوتا ہے، پھر اسے فعال کرنے کیلئے دو بار تھپتھپائیں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="3852408257925757502">"سبق 2: فہرستوں میں سے سکرول کرنا"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="5068061594116738488">"ایک فہرست میں سے سکرول کرنے کیلئے، آپ اسکرین کے ساتھ دو انگلیوں کو سلائیڈ کر سکتے ہیں۔ مثلاً، موجودہ اسکرین میں ایپ ناموں کی ایک ایسی فہرست شامل ہوتی ہے، جسے اوپر یا نیچے سکرول کر سکتے ہیں۔ پہلے، اسکرین دریافت کرنے اور ایک ایپ کی شناخت کرنے کی کوشش کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="7972080774192005393">"اب دو انگلیوں کو فہرست میں موجود ایک آئٹم پر رکھیں اور دونوں انگلیوں کو اوپر کی طرف سلائیڈ کریں۔ اگر آپ سکرین کے سب سے اوپر پہنچ جاتے ہیں تو اپنی انگلیاں اٹھائیں، انہیں فہرست کے نچلے حصہ پر رکھیں اور اوپر سلائیڈ کرنا جاری رکھیں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="7930933594861443412">"ایک مزید ایپ تلاش کرنے کیلئے سکرین کو دریافت کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="2548331545911352894">"آپ اپنی انگلی سوائپ کرکے ایک پورے صفحہ پر بھی سکرول کرسکتے ہیں۔ اگلے صفحہ پر سکرول کرنے کیلئے، واحد حرکت کا استعمال کرکے دائیں پھر بائیں سوائپ کریں۔ دائیں پھر بائیں سوائپ کرکے اگلے صفحہ پر سکرول کرنے کی کوشش کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="498064312844472473">"موجودہ صفحہ میں ایک ایپ تلاش کرنے کیلئے اسکرین کو دوبارہ دریافت کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="5756623304169734746">"واحد حرکت میں بائیں پھر دائیں، الٹے ڈائرکشن میں سوائپ کرنا، پچھلے صفحہ پر منتقل کر دے گا۔ بائیں پھر دائیں سوائپ کرکے پچھلے صفحہ پر سکرول کرنے کی کوشش کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="4657887907723153611">"اگلے سبق پر منتقل ہونے کیلئے، <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> بٹن تلاش کریں، جو اسکرین کے نچلے دائیں کونے کے پاس موجود ہوتا ہے، پھر اسے فعال کرنے کیلئے دو بار تھپتھپائیں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="278012056070065761">"سبق 3: سیاق و سباق کے مینوز"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="3590342864657687996">"‏TalkBack میں دو سیاق و سباق کے مینوز ہیں جو ترتیبات اور کنٹرولز کو تلاش کرنا آسان بناتے ہیں، عالمی سیاق و سباق کا مینو اور مقامی سیاق و سباق کا مینو۔ آپ مینو آئٹمز کے حلقہ کے آس پاس اپنی انگلی کو سلائیڈ کرکے اور مطلوبہ آئٹم کو سنے جانے پر ریلیز کرکے ایک مینو آئٹم فعال کر سکتے ہیں۔ واحد حرکت میں اپنی انگلی <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> سوائپ کرکے عالمی سیاق و سباق کا مینو سامنے لانے کی کوشش کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="7742239169271304680">"‏عالمی سیاق و سباق کے مینو میں عام کمانڈز موجود ہوتی ہیں، جو پورے TalkBack پر ہر جگہ کام کرتی ہیں۔ اسکرین پر موجود سبھی متن کو پڑھنے کی کوشش کریں۔ اپنی انگلی کے آس پاس ایک سرکلر مینو لانے کیلئے اسکرین کے بیچوں بیچ دبائیں اور پھر اختیارات کے حلقہ کے آس پاس تب تک اپنی انگلی سلائیڈ کرتے رہیں، جب تک کہ آپ \"<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>\" نہیں سن لیتے ہیں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="4532720096412781059">"آپ نے عالمی سیاق و سباق کا مینو بند کر دیا ہے۔ واحد حرکت میں اپنی انگلی <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> سوائپ کرکے عالمی سیاق و سباق کا مینو دوبارہ سامنے لانے کی کوشش کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="1932139797322700589">"‏شاباش۔ یہ کمانڈ اسکرین پر موجود سبھی آئٹمز کو پڑھے گی۔ ایک عالمی سیاق و سباق کے مینو کے علاوہ، TalkBack میں ایک مقامی سیاق و سباق کا مینو بھی موجود ہوتا ہے۔ مقامی سیاق و سباق کے مینو میں وہ کنٹرولز ہیں، جو اس بنیاد پر تبدیل ہوتے ہیں کہ آپ نے اسکرین پر کون سا آئٹم منتخب کیا ہے۔ واحد حرکت میں اپنی انگلی <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> سوائپ کرکے مقامی سیاق و سباق کا مینو سامنے لانے کی کوشش کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="267191106751348607">"اسکرین کے بیچوں بیچ اپنی انگلی کو نیچے کی طرف دبانے اور پھر اسے اٹھانے سے مینو منسوخ اور بند ہو جائے گا۔ مقامی سیاق و سباق کے مینو کو ابھی بند کرنے کی کوشش کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="8561289729402283571">"اب آپ کو سیاق و سباق کے مینوز کو سامنے لانے اور نیویگیٹ کرنے کا طریقہ معلوم ہے۔ آپ اگلے سبق میں اس بارے میں مزید جانیں گے کہ سیاق و سباق کے مینوز کو کب استعمال کیا جانا ہے۔ جاری رکھنے کیلئے اسکرین کے نچلے دائیں کونے کے پاس <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> بٹن کو تلاش اور فعال کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="318499550568999926">"سبق 4: پڑھے جانے والی گرینولیریٹیز"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="669165932344272883">"‏TalkBack میں ایسے گرینولیریٹی کنٹرولز ہیں، جو آپ کو متن میں نیویگیٹ کرنے کیلئے مختلف طریقے فراہم کرتے ہیں۔ مثلاً، پیراگراف سے پیراگراف، لفظ سے لفظ یا حرف سے حرف تک بھی متن پڑھ سکتے ہیں۔ شروع کرنے کیلئے، متن کے باکس کا مواد پڑھنے کیلئے اسکرین کے درمیان میں اسے تلاش کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="5638449779975704924">"ایک آئٹم پر فوکس کرنے سے یہ ڈیفالٹ گرینولیریٹی کا استعمال کرکے اس کے سبھی متن کو پڑھے گا۔ گرینولیریٹی تبدیل کرنے کی کوشش کریں تاکہ یہ متن ایک بار میں ایک حرف پڑھے۔ مثلاً، اگر آپ کسی نام کی ہجے کرنا یا کوئی ای میل پتہ پڑھنا چاہتے ہیں تو یہ مددگار ہو سکتا ہے۔ پہلے، مقامی سیاق و سباق کا مینو سامنے لانے کیلئے اپنی انگلی <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> کو سوائپ کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="1186730278807311529">"آپ ٹارگٹ متنی باکس سے دور نیویگیٹ کر گئے ہیں۔ متنی باکس پر واپس نیویگیٹ کرنے کیلئے اسکرین کے درمیان میں تھپتھپانے کی کوشش کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="6327028434850592040">"شاباش۔ اب، مینو کے آس پاس اپنی انگلی تب تک سلائیڈ کرتے رہیں، جب تک آپ <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g> نہیں سن لیتے، پھر اسے منتخب کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="8101984997027540384">"آپ نے <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g> کو تبدیل کیے بغیر مقامی سیاق و سباق کا مینو بند کر دیا ہے۔ مقامی سیاق و سباق کا مینو دوبارہ سامنے لانے کیلئے اپنی انگلی <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> سوائپ کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="8248953078229118722">"شاباش۔ اب آپ حرف گرینولیریٹی کے لحاظ سے نیویگیٹ کر رہے ہیں۔ اسکرین کے سب سے اوپر سے اسکرین کے سب سے نیچے تک سوائپ کرنے سے ایک حرف آگے منتقل ہو جائے گا۔ متن کے اگلے 3 حروف پڑھنے کیلئے اسکرین کے سب سے اوپر سے اسکرین کے سب سے نیچے تک 3 بار سوائپ کرنے کی کوشش کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="4030510615982536646">"آپ نے گرینولیریٹی کو تبدیل کیا ہے، لہذا اب یہ مزید <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g> نہیں ہے۔ واحد حرکت میں اپنی انگلی <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> سوائپ کرکے آپ مقامی سیاق و سباق کے مینو سے <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> میں واپس تبدیل کر سکتے ہیں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3709795260691879677">"اب آپ کو پڑھےجانے والی گرینولیریٹی اور پڑھے گئے متن کو تبدیل کرنے کا طریقہ معلوم ہے۔ جاری رکھنے کیلئے <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> بٹن کو فعال کریں، جو اسکرین کے نچلے دائیں کونے کے پاس موجود ہوتا ہے۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="5292069278565349013">"‏اب آپ کو پڑھے جانے والی گرینولیریٹی اور پڑھے گئے متن کو تبدیل کرنے کا طریقہ معلوم ہے۔ اس پر TalkBack ٹیوٹوریل ختم ہوتا ہے۔ ٹیوٹوریل سے باہر نکلنے کیلئے، <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> بٹن تلاش اور فعال کریں، جو اسکرین کے نچلے دائیں کونے کے پاس موجود ہوتا ہے۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="5237090847183680698">"یہ نمونے کا کچھ متن ہے، جسے آپ مختلف گرینولیریٹیز میں پڑھ سکتے ہیں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="2152574316459119927">"سبق 5: متن میں ترمیم کرنا"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="4692222878657719983">"‏متن کے ایک حصہ میں ترمیم کرنے کیلئے یہ سبق TalkBack کا استعمال کرنے میں آپ کی مدد کرے گا۔ شروع کرنے کیلئے، اسکرین کے درمیان میں متنی باکس تلاش کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="5701226454725697245">"ایک قابل ترمیم متنی فیلڈ منتخب کر لینے پر، کی بورڈ سامنے لانے اور متن میں ترمیم کرنا شروع کرنے کیلئے آپ اسکرین پر کسی بھی جگہ دو بار تھپتھپا سکتے ہیں۔ اب اسکرین پر دو بار تھپتھپانے کی کوشش کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="7637419377225176262">"فیلڈ میں پہلے سے کچھ متن موجود ہیں۔ آپ مقامی سیاق و سباق کے مینو سے کرسر کو متن کے شروع میں منتقل کر سکتے ہیں۔ واحد حرکت میں <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> سوائپ کریں، <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> فعال کریں، پھر <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g> فعال کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="3245928271629966981">"متن میں ترمیم کرتے وقت، مقامی سیاق و سباق کے مینو سے ایک مناسب گرینولیریٹی منتخب کرنا مددگار ہوتا ہے۔ واحد حرکت میں <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> سوائپ کریں، <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g> فعال کریں، پھر <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g> فعال کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="6803640527923825163">"شاباش۔ اب، ایک بار میں ایک لفظ کے لحاظ سے متن میں نیویگیٹ کرنے کیلئے اپنی انگلی کو اوپر سے نیچے تک سوائپ کریں۔ اوپر سے نیچے تب تک سوائپ کرتے رہیں، جب تک آپ متن کے آخر تک نہیں پہنچ جاتے ہیں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="5414394520479388943">"‏جب آپ متن میں ترمیم کرتے ہیں تو آپ اپنی انگلی سوائپ کرنے کے بجائے متن میں نیویگیٹ کرنے کیلئے اپنے آلہ پر موجود والیوم کلیدوں کا استعمال بھی کر سکتے ہیں۔ TalkBack متن منتخب کرنے کیلئے آپ کو کنٹرولز بھی دیتا ہے۔ آپ مقامی سیاق و سباق کے مینو کا استعمال کرکے باکس میں سبھی متن منتخب کر سکتے ہیں۔ واحد حرکت میں <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> سوائپ کریں، <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> فعال کریں، پھر <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g> فعال کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="113748059967364710">"شاباش آپ نے سبھی متن منتخب کیا ہے۔ آپ نے جو منتخب کیا ہے، اگر آپ اس پر بہتر کنٹرول چاہتے ہیں تو مقامی سیاق و سباق کے مینو سے انتخاب وضع فعال کر سکتے ہیں۔ جب آپ متن میں ترمیم کر رہے ہوتے ہیں تو آپ اسکرین پر موجود کی بورڈ کا استعمال کرکے اپنی انگلی کو کی بورڈ کے آس پاس سلائیڈ کرکے اور مطلوبہ کلید کو سنے جانے پر انگلی اٹھا کر ٹائپ کر سکتے ہیں۔ اپنے ذریعے منتخب کیے گئے متن کو تبدیل کرنے کیلئے کچھ متن ٹائپ کرنے کی کوشش کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="6542333196321208736">"‏جب آپ متن میں ترمیم کرنا مکمل کر لیتے ہیں تو آپ کی بورڈ بند کر سکتے ہیں۔ اپنی انگلی کو اس وقت تک سلائیڈ کرتے رہیں جب تک آپ کو ہو گیا بٹن نہیں مل جاتا، پھر اسے فعال کرنے کیلئے اپنی انگلی اٹھا لیں۔ اس پر TalkBack ٹیوٹوریل ختم ہوتا ہے۔ ٹیوٹوریل سے باہر نکلنے کیلئے، <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> بٹن تلاش اور فعال کریں، جو اسکرین کے نچلے دائیں کونے کے پاس موجود ہوتا ہے۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="8676749863984389008">"نمونہ متن"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="4937987124375256298">"باہر نکلیں"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="1661968804626607088">"ٹچ کرکے دریافت کریں کی ضرورت ہے"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="5557989217309152479">"‏اس ٹیوٹوریل کو ٹچ کرکے دریافت کریں کی ضرورت ہے۔ براہ کرم TalkBack کو آن کریں اور ٹیوٹوریل شروع کرنے سے پہلے ٹچ کرکے دریافت کریں کو فعال کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="5293542984057728192">"‏TalkBack معطل ہے"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="1627072099832366068">"‏تاثرات موقوف ہونے پر TalkBack ٹیوٹوریل دستیاب نہیں ہوتا ہے۔ براہ کرم TalkBack تاثرات کو دوبارہ شروع کریں اور جاری رکھنے کیلئے ٹیوٹوریل کر دوبارہ شروع کریں۔"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="9098542937305832776">"اشارہ تفویض نہیں کیا گیا ہے"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2457903952328372324">"‏\"<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>\" کارروائی کیلئے کوئی اشارہ تفویض نہیں کیا گیا ہے۔ اس کارروائی کیلئے ایک شارٹ کٹ اشارہ سیٹ کرنے کیلئے براہ کرم TalkBack کی ترتیبات ملاحظہ کریں اور پھر TalkBack ٹیوٹوریل کو دوبارہ شروع کریں۔"</string>
</resources>
