<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="479554612327198312">"\"தொடுவதன் மூலம் அறிக\" பயிற்சியைத் தொடங்கு"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="7201117884848899104">"அணுகல்தன்மை பயிற்சி"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5231343647311414885">"அடுத்து"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="2990815359392354405">"முந்தையது"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="3735346084159947169">"முடி"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4117301810503208554">"வெளியேறு"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="9133402008719803596">"பயிற்சியைக் கேட்கும்போது தொடுதல் முடக்கப்பட்டிருக்கும்"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="4345537763450067052">"பாடம் 1: திரையை ஆராய்தல்"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="9192790920656899574">"தொடுவதன் மூலம் அறிக எனும் அம்சம் இயக்கப்பட்டிருக்கும்போது, திரையில் உள்ளதை தொடுவதன் மூலம் அறியலாம். எடுத்துக்காட்டாக, தற்போது திரையில் பயன்பாட்டு ஐகான்கள் உள்ளது என வைத்துக்கொள்வோம். அவற்றில் ஒன்றை அறிய, திரையைத் தொட்டு, அதைச் சுற்றி உங்கள் விரலைக் கொண்டு இழுக்கவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="6167662923011871440">"நல்லது. குறைந்தது மேலும் ஒரு ஐகானைக் கண்டறியும் வரை, திரையைச் சுற்றி உங்கள் விரலைக் கொண்டு தொடர்ந்து இழுக்கவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="575884867712815981">"திரையில் எங்கும் இடது மற்றும் வலது புறமாக உங்கள் விரலை ஸ்வைப் செய்வதன் முலமும் ஆராயலாம். அடுத்த ஐகானிற்குச் செல்ல இடது புறத்திலிருந்து வலது புறமாக உடனடியாக ஸ்வைப் செய்து முயற்சிக்கவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="7026043452371619814">"நீங்கள் கண்டறிந்ததைச் செயல்படுத்த, திரையை இருமுறைத் தட்டவும். <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g> ஐகானைக் கண்டறியும் வரை ஆராயவும். பிறகு அதைச் செயல்படுத்த திரையில் எந்த இடத்திலும் இருமுறை தட்டலாம்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="3582367990149018516">"<xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g> ஐகானைக் கண்டறிந்துவிட்டீர்கள். ஐகானைச் செயல்படுத்த திரையில் எந்த இடத்திலும் இருமுறை தட்டலாம்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="2868510434259752845">"<xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g> ஐகானைக் கடந்து சென்றிருக்கிறீர்கள். <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g> ஐகானை மீண்டும் கண்டறியும் வரை திரையைத் தொடர்ந்து ஆராயவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="1514471566621843488">"அடுத்த பாடத்திற்குச் செல்ல, திரையின் வலதுகீழ் மூலைக்கு அருகில் உள்ள <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> பட்டனைக் கண்டறிந்து, அதைச் செயற்படுத்த இருமுறைத் தட்டவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="3852408257925757502">"பாடம் 2: பட்டியல்களில் உருட்டுதல்"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="5068061594116738488">"பட்டியல் உள்ளாக உருட்டுவதற்கு, திரையில் இரண்டு விரல்களைச் சேர்த்து இழுக்கலாம். எடுத்துக்காட்டாக, தற்போது திரையில் மேலாக அல்லது கீழாக உருளக்கூடிய பயன்பாட்டுப் பெயர்களின் பட்டியல் உள்ளதெனில், முதலில் திரையை ஆராய முயற்சித்து, பயன்பாட்டைக் கண்டறியவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="7972080774192005393">"இப்போது பட்டியலில் உள்ள ஒரு உருப்படியின் மேல் இரண்டு விரல்களையும் வைத்து, மேலாக இழுக்கவும். திரையின் மேல்பக்கத்தை அடைந்துவிட்டால், விரல்களை எடுத்து பட்டியலுக்குக் கீழே வைத்து, தொடர்ந்து மேலாக இழுக்கவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="7930933594861443412">"மேலும் ஒரு பயன்பாட்டைக் கண்டறிய திரையை ஆராயவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="2548331545911352894">"உங்கள் விரலை ஸ்வைப் செய்வதன் மூலம், பக்கம் முழுவதையும் நீங்கள் உருட்டலாம். அடுத்தப் பக்கத்திற்குச் செல்ல, ஒற்றை நகர்வில் முதலில் வலதுபுறமும் பிறகு இடதுபுறமும் ஸ்வைப் செய்யவும். முதலில் வலதுபுறமாக பிறகு இடதுபுறமாக ஸ்வைப் செய்வதன் மூலம் அடுத்த பக்கத்திற்குச் செல்ல முயற்சிக்கவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="498064312844472473">"நடப்புப் பக்கத்தில் பயன்பாட்டைக் கண்டறிய திரையை மீண்டும் ஆராயவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="5756623304169734746">"எதிர்திசையில் ஸ்வைப் செய்வது, அதாவது ஒற்றை நகர்வில் முதலில் இடதுபுறமாக பிறகு வலதுபுறமாக ஸ்வைப் செய்வது, முந்தைய பக்கத்திற்குச் செல்லும். முதலில் இடதுபுறமாக பிறகு வலதுபுறமாக ஸ்வைப் செய்வதன் மூலம் முந்தைய பக்கத்திற்குச் செல்ல முயற்சிக்கவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="4657887907723153611">"அடுத்த பாடத்திற்குச் செல்ல, திரையின் வலதுகீழ் மூலைக்கு அருகில் உள்ள <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> பட்டனைக் கண்டறிந்து, அதைச் செயற்படுத்த இருமுறைத் தட்டவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="278012056070065761">"பாடம் 3: சூழல் மெனுக்கள்"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="3590342864657687996">"TalkBack இல் அமைப்புகளையும், கட்டுப்பாடுகளையும் கண்டுபிடிப்பதை எளிதாக்கும் இரண்டு சூழல் மெனுக்கள் உள்ளன அவை, மொத்த சூழல் மெனு மற்றும் அகச் சூழல் மெனு ஆகும். மெனு உருப்படிகளின் வட்டத்தில் உங்கள் விரலைக் கொண்டு இழுத்து, உங்களுக்கு வேண்டிய உருப்படியின் பெயரைக் கேட்கும்போது விரலை எடுப்பதன் மூலம் மெனு உருப்படியைச் செயற்படுத்தலாம். <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> திசையில் ஒற்றை நகர்வில் உங்கள் விரலைக் கொண்டு இழுப்பதன் மூலம் மொத்த சூழல் மெனுவைத் திறக்க முயற்சிக்கவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="7742239169271304680">"TalkBack முழுவதிலும் எங்கும் வேலை செய்யும் பொதுவான கட்டளைகள் மொத்த சூழல் மெனுவில் உள்ளன. திரையில் உள்ள எல்லா உரையையும் படிக்க முயற்சிக்கவும். உங்கள் விரலைச் சுற்றி வட்டவடிவ மெனுவைக் கொண்டுவரும் வரை திரையின் மையப்பகுதில் அழுத்தவும், பிறகு \"<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>\" என்பதை நீங்கள் கேட்கும்வரை வட்டத்தில் உள்ள விருப்பங்களைச் சுற்றி விரலைக் கொண்டு இழுக்கவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="4532720096412781059">"மொத்த சூழல் மெனுவை மூடிவிட்டீர்கள். <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> திசையில் ஒற்றை நகர்வில் உங்கள் விரலை ஸ்வைப் செய்வதன் மூலம் மொத்த சூழல் மெனுவை மீண்டும் திறக்க முயற்சிக்கவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="1932139797322700589">"நல்லது. அந்தக் கட்டளை திரையில் உள்ள எல்லா உருப்படிகளையும் படிக்கும். TalkBack இல் மொத்த சூழல் மெனுவைத் தவிர அகச் சூழல் மெனு என்பதும் உள்ளது. திரையில் நீங்கள் தேர்ந்தெடுத்த உருப்படியின் அடிப்படையில் மாறக்கூடிய கட்டளைகள் அகச் சூழல் மெனுவில் உள்ளன. <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> திசையில் ஒற்றை நகர்வில் உங்கள் விரலை ஸ்வைப் செய்வதன் மூலம் அகச் சூழல் மெனுவைத் திறக்க முயற்சிக்கவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="267191106751348607">"திரையின் மையப்பகுதியில் விரலை அழுத்தி எடுப்பது, மெனுவை ரத்துசெய்து, மூடிவிடும். இப்போது அகச் சூழல் மெனுவை மூடி முயற்சிக்கவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="8561289729402283571">"இப்போது சூழல் மெனுக்களை எவ்வாறு திறந்து, அவற்றுள் செல்வது என்பதை அறிந்து விட்டீர்கள். பின்வரும் பாடத்தில் சூழல் மெனுக்களை எப்போது பயன்படுத்துவது என்பது குறித்து மேலும் அறிவீர்கள். <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> தொடர்வதற்குத் திரையில் வலதுகீழ் மூலைக்கு அருகில் உள்ள பட்டனைக் கண்டறிந்து செயற்படுத்தவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="318499550568999926">"பாடம் 4: படித்தலின் படிக்கும்தன்மைகள்"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="669165932344272883">"உரை வழியாகச் செல்வதற்கு உங்களுக்குப் பல்வேறு விதமான வழிகளை வழங்கும் படிக்கும்தன்மை கட்டுப்பாடுகள் TalkBack இல் உள்ளன. எடுத்துக்காட்டாக, நீங்கள் உரையை ஒவ்வொரு பத்தியாகவும், ஒவ்வொரு வார்த்தையாகவும் அல்லது ஒவ்வொரு எழுத்துக்குறியாகவும் கூட படிக்கலாம். தொடங்குவதற்கு, திரையின் மையப்பகுதில் இருக்கும் உரை பெட்டியில் உள்ள உள்ளடக்கத்தைப் படிக்க அதைக் கண்டுபிடிக்கவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="5638449779975704924">"உருப்படியைத் தேர்வுசெய்வது, இயல்புநிலை படிக்கும்தன்மையைப் பயன்படுத்தி அதில் உள்ள உரை முழுவதையும் படிக்கும். இந்த உரையை ஒரு சமயத்தில் ஒரு எழுத்துக்குறியைப் படிப்பதற்கு படிக்கும்தன்மையை மாற்றி முயற்சிக்கவும். எடுத்துக்காட்டாக நீங்கள் பெயரை உச்சரிக்க அல்லது மின்னஞ்சல் முகவரியைப் படிக்க விரும்பினால் இது உதவியாக இருக்கலாம். முதலில், அகச் சூழல் மெனுவைத் திறக்க <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> திசையில் உங்கள் விரலை ஸ்வைப் செய்யவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="1186730278807311529">"இலக்கு உரை பெட்டியில் இருந்து தள்ளி சென்றுவிட்டீர்கள். அதற்கு மீண்டும் செல்ல திரையின் மையப்பகுதியைத் தட்டி முயற்சிக்கவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="6327028434850592040">"நல்லது. இப்போது, <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>ஐக் கேட்கும்வரை மெனுவைச் சுற்றி உங்கள் விரலைக் கொண்டு இழுக்கவும், பிறகு அதைத் தேர்ந்தெடுக்கவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="8101984997027540384">"<xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>க்கு மாறாமலே அகச் சூழல் மெனுவை மூடிவிட்டீர்கள். அகச் சூழல் மெனுவை மீண்டும் திறக்க. <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> திசையில் விரலை மீண்டும் ஸ்வைப் செய்யவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="8248953078229118722">"நல்லது. இப்போது எழுத்துக்குறி படிக்கும்தன்மையின்படி செல்கிறீர்கள். திரையின் மேல்பக்கத்தில் இருந்து கீழ்பக்கத்திற்கு ஸ்வைப் செய்வது, ஒவ்வொரு எழுத்துக்குறியாக முன்னேறிச் செல்லும். உரையின் அடுத்த 3 எழுத்துக்குறிகளைப் படிக்க திரையின் மேல்பக்கத்தில் இருந்து கீழ்பக்கத்திற்கு 3 முறை ஸ்வைப் செய்து முயற்சிக்கவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="4030510615982536646">"நீங்கள் படிக்கும்தன்மையை மாற்றியதால், அது இனி <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g> ஆக இருக்காது. <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> திசையில் ஒற்றை நகர்வில் விரலை ஸ்வைப் செய்வதன் மூலம் அகச் சூழல் மெனுவில் இருந்து <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g>க்கு மீண்டும் மாறலாம்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3709795260691879677">"இப்போது படித்தலின் படிக்கும்தன்மையை எவ்வாறு மாற்றுவது என்பதையும், எவ்வாறு உரையைப் படிப்பது என்பதையும் அறிந்து கொண்டீர்கள். தொடர, திரையின் வலதுகீழ் மூலைக்கு அருகில் உள்ள <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> பட்டனைச் செயற்படுத்தவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="5292069278565349013">"இப்போது படித்தலின் படிக்கும்தன்மையை எவ்வாறு மாற்றுவது என்பதையும், எவ்வாறு உரையைப் படிப்பது என்பதையும் அறிந்துவிட்டீர்கள். TalkBack பயிற்சி இதனுடன் முடிகிறது. பயிற்சியில் இருந்து வெளியேற, திரையின் வலதுகீழ் மூலைக்கு அருகில் உள்ள <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> பட்டனைக் கண்டறிந்து செயற்படுத்தவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="5237090847183680698">"இது நீங்கள் பல்வேறு படிக்கும்தன்மைகளில் படிக்கக்கூடிய எடுத்துக்காட்டு உரையாகும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="2152574316459119927">"பாடம் 5: உரையை மாற்றுதல்"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="4692222878657719983">"இந்தப் பாடமானது TalkBackஐப் பயன்படுத்தி உரையின் பகுதியை மாற்ற உங்களுக்கு உதவும். தொடங்குவதற்கு, திரையின் மையப்பகுதியில் உள்ள உரைப் பெட்டியைக் கண்டுபிடிக்கவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="5701226454725697245">"நீங்கள் மாற்றப்படக்கூடிய உரைப் புலத்தை தேர்ந்தெடுத்தவுடன், விசைப்பலகைத் திறக்க, திரையில் எங்கு வேண்டுமானாலும் இருமுறை தட்டி, உரையை மாற்ற தொடங்கலாம். இப்போது திரையை இருமுறை தட்டி முயற்சிக்கவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="7637419377225176262">"புலத்தில் ஏற்கனவே உரையுள்ளது. அகச் சூழல் மெனுவில் இருந்து உரையின் துவக்கத்திற்கு இடஞ்சுட்டியை நீங்கள் நகர்த்தலாம். <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> திசையில் ஒற்றை நகர்வில் ஸ்வைப் செய்து, <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>ஐச் செயற்படுத்தி, பிறகு <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>ஐச் செயற்படுத்தவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="3245928271629966981">"உரையைத் திருத்தும்போது, அகச் சூழல் மெனுவில் இருந்து பொருத்தமான படிக்கும்தன்மையைத் தேர்வுசெய்வது உதவியாக இருக்கும். <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> திசையில் ஒற்றை நகர்வில் ஸ்வைப் செய்து, <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g>ஐச் செயற்படுத்தி, பிறகு <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>ஐச் செயற்படுத்தவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="6803640527923825163">"நல்லது. இப்போது, உரையில் ஒரு சமயத்தில் ஒரு வார்த்தையாகச் செல்வதற்கு மேலிருந்து கீழ் வரை உங்கள் விரலை ஸ்வைப் செய்யவும். உரையின் இறுதிப்பகுதிக்கு வரும்வரை மேலிருந்து கீழாகத் தொடர்ந்து ஸ்வைப் செய்யவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="5414394520479388943">"நீங்கள் உரையைத் திருத்தும்போது, அதன் வழியாகச் செல்ல உங்கள் விரலை ஸ்வைப் செய்வதற்குப் பதிலாக, உங்கள் சாதனத்தில் உள்ள ஒலியளவு விசைகளையும் பயன்படுத்தலாம். உரையைத் தேர்ந்தெடுப்பதற்கான கட்டுப்பாடுகளையும் TalkBack வழங்குகிறது. அகச் சூழல் மெனுவைப் பயன்படுத்தி பெட்டியில் உள்ள உரை முழுவதையும் தேர்ந்தெடுக்கலாம். <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> திசையில் ஒற்றை நகர்வில் ஸ்வைப் செய்து, <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>ஐச் செயற்படுத்தி, பிறகு, <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>ஐச் செயற்படுத்தவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="113748059967364710">"நல்லது. முழு உரையையும் தேர்ந்தெடுத்துவிட்டீர்கள். நீங்கள் தேர்ந்தெடுத்ததின் மீது உங்களுக்குத் துல்லிய கட்டுப்பாடு வேண்டுமெனில், அகச் சூழல் மெனுவிலிருந்து தேர்ந்தெடுத்தல் பயன்முறையைச் செயற்படுத்தலாம். நீங்கள் உரையை மாற்றும்போது, திரை விசைப்பலகையில் உங்கள் விரலைக் கொண்டு இழுத்து, வேண்டிய விசையை கேட்கும்போது விரலை எடுப்பதன் மூலம் திரை விசைப்பலகையைப் பயன்படுத்தி உள்ளிடலாம். நீங்கள் தேர்ந்தெடுத்த உரையை மாற்ற உரையை உள்ளிட்டு முயற்சிக்கவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="6542333196321208736">"நீங்கள் உரையை மாற்றுவதை முடித்தப் பிறகு, விசைப்பலகையை மூடலாம். முடிந்தது என்ற பட்டனைக் கண்டறியும்வரை உங்கள் விரலை இழுக்கவும், பிறகு அதைச் செயற்படுத்த விரலை எடுக்கவும். TalkBack பயிற்சி இதனுடன் முடிகிறது. பயிற்சியில் இருந்து வெளியேற, திரையின் வலதுகீழ் மூலைக்கு அருகில் உள்ள <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> பட்டனைக் கண்டறிந்து செயற்படுத்தவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="8676749863984389008">"மாதிரி உரை"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="4937987124375256298">"வெளியேறு"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="1661968804626607088">"தொடுவதன் மூலம் அறிதல் தேவை"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="5557989217309152479">"இந்தப் பயிற்சிக்குத் தொடுவதன் மூலம் அறிதல் அம்சம் தேவை. பயிற்சியைத் தொடங்குவதற்கு முன்பு TalkBackஐ இயக்கி, தொடுவதன் மூலம் அறிதலை இயக்கவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="5293542984057728192">"TalkBack இடைநீக்கப்பட்டது"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="1627072099832366068">"அறிவிப்பு இடைநிறுத்தப்பட்டிருக்கும்போது TalkBack பயிற்சி கிடைக்காது. தொடர, TalkBack அறிவிப்பை மீண்டும் தொடங்கி, பயிற்சியை மறுதொடக்கம் செய்யவும்."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="9098542937305832776">"சைகை ஒதுக்கப்படவில்லை"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2457903952328372324">"\"<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>\" செயலுக்கு எந்தச் சைகையும் ஒதுக்கப்படவில்லை. அந்தச் செயலுக்காக குறுக்குவழி சைகையை அமைக்க TalkBack அமைப்புகளைப் பார்வையிடவும், பிறகு TalkBack பயிற்சியை மீண்டும் தொடங்கவும்."</string>
</resources>
