<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="3283027285894267908">"Εκπαιδευτικός οδηγός προσβασιμότητας"</string>
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="2810986068277138359">"Εκκίνηση οδηγού εκμάθησης TalkBack"</string>
    <string name="tutorial_title" msgid="1602036284900841687">"Οδηγός εκμάθησης TalkBack"</string>
    <string name="main_description" msgid="4795202818108740382">"Το TalkBack είναι ένας αναγνώστης οθόνης που απευθύνεται κυρίως σε άτομα με προβλήματα όρασης. Καθιστά δυνατή την αλληλεπίδραση με τη συσκευή χρησιμοποιώντας προφορικές εντολές."</string>
    <string name="turn_off_talkback" msgid="6480388345726953149">"Απενεργοποίηση TalkBack"</string>
    <string name="tutorial_start_lesson" msgid="8656234062338441589">"Εκμάθηση"</string>
    <string name="tutorial_practice" msgid="8329925887106371812">"Εξάσκηση"</string>
    <string name="tutorial_start_lesson_content" msgid="6993792008827898101">"διαβάστε το μάθημα <xliff:g id="INDEX">%1$d</xliff:g>"</string>
    <string name="tutorial_practice_content" msgid="7310221766775514110">"εξασκηθείτε στο μάθημα <xliff:g id="INDEX">%1$d</xliff:g>"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_title" msgid="5236404350916286434">"Μάθημα 1: Βασική πλοήγηση"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_short_description" msgid="711726460367061721">"Αγγίξτε για εξερεύνηση, σύρετε για εξερεύνηση, πατήστε δύο φορές για ενεργοποίηση"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle" msgid="8696897836045271462">"Μέρος 1: Εξερεύνηση με άγγιγμα"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page1_description" msgid="2912330081549004678">"Όταν η λειτουργία \"Εξερεύνηση με άγγιγμα\" είναι ενεργοποιημένη, μπορείτε να ακούσετε το στοιχείο που βρίσκεται κάτω από το δάχτυλό σας. Μετακινείστε το δάχτυλό σας πάνω από τα στοιχεία που βρίσκονται στο κέντρο της οθόνης σας. Αφού εξερευνήσετε πέντε στοιχεία, το μάθημα θα συνεχιστεί."</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle" msgid="395358029332125189">"Μέρος 2: Πατήστε δύο φορές για ενεργοποίηση"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page2_description" msgid="3437424287122738630">"Για να ενεργοποιήσετε το τελευταίο στοιχείο που ακούσατε, πατήστε δύο φορές οπουδήποτε. Εντοπίστε το Στοιχείο 7 και ενεργοποιήστε το τώρα. Στη συνέχεια, ενεργοποιήστε την επιλογή \"Επόμενο\" για να συνεχίσετε."</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message" msgid="4328249029315743419">"Το στοιχείο 7 ενεργοποιήθηκε. Εντοπίστε και ενεργοποιήστε το κουμπί \"Επόμενο\" για να συνεχίσετε"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle" msgid="5644143038265902856">"Μέρος 3: Μαθήματα πλοήγησης"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page3_description" msgid="6782138079048102236">"Τα μαθήματα TalkBack είναι οργανωμένα με παρόμοιο τρόπο. Στην περιοχή στο επάνω μέρος θα βρείτε το μάθημα, το οποίο μπορείτε να εξερευνήσετε και να διαβάσετε ανά πάσα στιγμή. Θα βρείτε επίσης το κουμπί \"Αρχική σελίδα μαθήματος\" στην επάνω αριστερή γωνία. Στη μέση υπάρχει η περιοχή εξάσκησης. Στο κάτω μέρος θα δείτε την ένδειξη προόδου και τα κουμπιά πλοήγησης στο μάθημα. Ενεργοποιήστε την επιλογή \"Επόμενο\" τώρα για να συνεχίσετε."</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle" msgid="8686179604479736061">"Μέρος 4: Σύρετε για εξερεύνηση"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page4_description" msgid="8864367516443934956">"Μπορείτε επίσης να κάνετε εξερεύνηση σύροντας το δάχτυλό σας στην οθόνη. Σε γενικές γραμμές, αν σύρετε προς τα αριστερά, η εξερεύνηση γίνεται προς τα επάνω και αριστερά ενώ αν σύρετε προς τα δεξιά, η εξερεύνηση γίνεται προς τα κάτω και δεξιά. Δοκιμάστε το τώρα."</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_practice_title" msgid="8409951305889305897">"Μέρος 5: Εξάσκηση"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_practice_description" msgid="6465486659264068934">"Για να ακούσετε το περιεχόμενο που επισημαίνετε με το δάχτυλό σας, μετακινήστε το κατά μήκος της οθόνης. Πατήστε δύο φορές οπουδήποτε για να ενεργοποιήσετε την εντολή που ακούτε. Σύρετε προς τα αριστερά ή προς τα δεξιά για εξερεύνηση."</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_title" msgid="8944439067496916569">"Μάθημα 2: Κύλιση"</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_short_description" msgid="1266674748996686981">"Κύλιση με δύο δάχτυλα, κινηθείτε προς τα εμπρός και προς τα πίσω"</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle" msgid="3831360802282402385">"Μέρος 1: Κύλιση με δύο δάχτυλα"</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_page1_description" msgid="580551557422353615">"Για να μετακινηθείτε σε μια κατακόρυφη λίστα, εντοπίστε ένα στοιχείο λίστας και, στη συνέχεια, μετακινήστε δύο δάχτυλα προς τα πάνω ή προς τα κάτω. Για να μετακινηθείτε σε μια οριζόντια λίστα, εντοπίστε ένα στοιχείο λίστας και, στη συνέχεια, μετακινήστε δύο δάχτυλα προς τα αριστερά ή προς τα δεξιά."</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_page2_subtitle" msgid="4984192682960806856">"Μέρος 2: Συντομεύσεις κύλισης"</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_page2_description" msgid="6803623252361709120">"Μπορείτε να κινηθείτε προς τα εμπρός ή προς τα πίσω σε μια λίστα χρησιμοποιώντας μια συντόμευση. Για να κινηθείτε προς τα εμπρός, κινήστε ένα δάχτυλο προς τα δεξιά και μετά προς τα αριστερά με μία κίνηση. Για να κινηθείτε προς τα πίσω, μετακινείστε ένα δάχτυλο προς τα αριστερά και μετά προς τα δεξιά. Δοκιμάστε το εδώ."</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_practice_title" msgid="2743676222265424015">"Μέρος 3: Εξάσκηση"</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_practice_description" msgid="408119978126134776">"Κάντε κύλιση σύροντας δύο δάχτυλα προς τα επάνω ή προς τα κάτω. Κινηθείτε προς τα εμπρός μετακινώντας ένα δάχτυλο προς τα δεξιά και μετά προς τα αριστερά. Κινηθείτε προς τα πίσω μετακινώντας ένα δάχτυλο προς τα αριστερά και μετά προς τα δεξιά."</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_title" msgid="1534037844912254504">"Μάθημα 3: Μενού του TalkBack"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_short_description" msgid="4897481164693437589">"Καθολικό μενού TalkBack, τοπικό μενού TalkBack"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle" msgid="769564591288469622">"Μέρος 1: Καθολικό μενού TalkBack"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_page1_description" msgid="6970763850543511675">"Το TalkBack διαθέτει δύο διαφορετικά μενού. Το πρώτο είναι το καθολικό μενού του TalkBack το οποίο περιέχει πάντα τις ίδιες εντολές. Μπορείτε να το ενεργοποιήσετε μετακινώντας ένα δάχτυλο προς τα κάτω και μετά προς τα δεξιά με μία κίνηση και έπειτα σηκώνοντας το δάχτυλό σας. Ενεργοποιήστε μια έκδοση για εξάσκηση τώρα."</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_message" msgid="7029517714331489043">"Οι επιλογές του μενού παρατίθενται κατακόρυφα στη μέση της οθόνης. Δοκιμάστε να κάνετε εξερεύνηση. Όταν τελειώσετε, ενεργοποιήστε την επιλογή \"Ακύρωση\"."</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle" msgid="3248006863733497778">"Μέρος 2: Τοπικό μενού TalkBack"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_page2_description" msgid="236959207452065871">"Το δεύτερο μενού είναι το τοπικό μενού του TalkBack. Τα στοιχεία σε αυτό το μενού είναι διαφορετικά ανάλογα με το τι ακούσατε πιο πρόσφατα. Μπορείτε να ενεργοποιήσετε αυτό το μενού μετακινώντας ένα δάχτυλο προς τα επάνω και μετά προς τα δεξιά με μία κίνηση και έπειτα σηκώνοντας το δάχτυλό σας. Ενεργοποιήστε ένα μενού εξάσκησης τώρα."</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_practice_title" msgid="7992894865660442281">"Μέρος 3: Εξάσκηση"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_practice_description" msgid="9053899021556392823">"Μετακινείστε το δάχτυλό σας προς τα κάτω και μετά προς τα δεξιά για να ενεργοποιήσετε το καθολικό μενού του TalkBack. Μετακινείστε το δάχτυλό σας προς τα επάνω και μετά προς τα δεξιά για να ενεργοποιήσετε το τοπικό μενού του TalkBack."</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_down_right" msgid="2871203321195090324">"Κάτω και μετά δεξιά"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_up_right" msgid="1257290751747215466">"Επάνω και μετά δεξιά"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description" msgid="4687022774852406126">"Καθολικό μενού TalkBack: Κάτω και μετά δεξιά. Τοπικό μενού TalkBack: Επάνω και μετά δεξιά"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_title" msgid="4147432329454145413">"Μάθημα 4: Πλοήγηση σε κείμενο"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_short_description" msgid="7418527496120482465">"Επιλογή ρυθμίσεων πλοήγησης σε κείμενο"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle" msgid="6722398610043882883">"Μέρος 1: Επιλογή ρυθμίσεων πλοήγησης"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_page1_description" msgid="825751290656500339">"Το TalkBack σάς επιτρέπει να ελέγχετε εάν η ανάγνωση του κειμένου γίνεται ανά παράγραφο, γραμμή, λέξη ή χαρακτήρα κάθε φορά. Η ανάγνωση ανά χαρακτήρα μπορεί να σας βοηθήσει με την ορθογραφία. Ρυθμίστε την ταχύτητα πλοήγησης στο κείμενο σε χαρακτήρες πατώντας στο παρακάτω κείμενο και, στη συνέχεια, σύροντας πάνω και κάτω."</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_page1_message" msgid="4100459258679365726">"Εξερευνήστε τις επιλογές ρυθμού ανάγνωσης που παρατίθενται κατακόρυφα εδώ. Εντοπίστε και ενεργοποιήστε την επιλογή \"Ανάγνωση ανά χαρακτήρα\"."</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle" msgid="1749198627288834931">"Μέρος 2: Πλοήγηση σε κείμενο"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_page2_description" msgid="665951393520581926">"Αυτήν τη στιγμή πραγματοποιείτε ανάγνωση ανά χαρακτήρα. Επιλέξτε το δείγμα κειμένου και, στη συνέχεια, σύρετε προς τα δεξιά για να κάνετε ανάγνωση ανά χαρακτήρα."</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_practice_title" msgid="4917843401985911727">"Μέρος 3: Εξάσκηση"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_practice_description" msgid="2135338093046263335">"Αλλάξτε την ταχύτητα πλοήγησης στο κείμενο σύροντας πάνω και κάτω. Διαβάστε τον επόμενο χαρακτήρα στο δείγμα κειμένου σύροντας προς τα δεξιά."</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_sample_text" msgid="8795532729146357613">"Ακολουθεί ένα δείγμα κειμένου για τη μέθοδο TalkBack. \"Πού είναι το Κάνσας;\", ρώτησε ο άνδρας έκπληκτος. \"Δεν ξέρω,\" απάντησε η Ντόροθι θλιμμένα, \"αλλά εκεί είναι το σπίτι μου και είμαι σίγουρη ότι υπάρχει κάπου.\"\n\n\"Πολύ πιθανό. Λοιπόν, ο Οζ μπορεί να κάνει τα πάντα. Έτσι, υπέθεσα ότι θα μπορούσε να βρει το Κάνσας. Πρώτα, όμως, θα πρέπει να τον συναντήσεις και αυτό είναι δύσκολο, γιατί ο Μεγάλος Μάγος δεν θέλει να βλέπει κανέναν και συνήθως όλα γίνονται με τον τρόπο που θέλει αυτός. Όμως, ΕΣΥ τι πραγματικά θέλεις;\", συνέχισε απευθυνόμενος στον Τότο."</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_title" msgid="6951330400155565474">"Μάθημα 5: Επεξεργασία κειμένου"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_short_description" msgid="5739314401061989157">"Ενεργοποίηση ενός πλαισίου επεξεργασίας, πληκτρολόγηση, μετακίνηση του δείκτη του ποντικιού, επιλογή και ενέργειες στο κείμενο"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle" msgid="1509462164197325310">"Μέρος 1: Ενεργοποίηση ενός πλαισίου επεξεργασίας"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page1_description" msgid="2284207114288159699">"Με το TalkBack, μπορείτε να χρησιμοποιήσετε ένα πλαίσιο επεξεργασίας για να πληκτρολογήσετε, να επιλέξετε και να επεξεργαστείτε κείμενο. Για να ενεργοποιήσετε ένα πλαίσιο επεξεργασίας, πατήστε δύο φορές. Αφού ενεργοποιήσετε ένα πλαίσιο επεξεργασίας, εμφανίζεται ένα πληκτρολόγιο στο κάτω μέρος της οθόνης. Μπορείτε να κάνετε παράβλεψη του πληκτρολογίου πατώντας το κουμπί \"Πίσω\". Δοκιμάστε να ενεργοποιήσετε το πλαίσιο επεξεργασίας τώρα. Όταν τελειώσετε, ενεργοποιήστε την επιλογή \"Επόμενο\", η οποία βρίσκεται πάνω από το πληκτρολόγιο."</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle" msgid="8696015537398598026">"Μέρος 2: Πληκτρολόγηση σε πλαίσιο επεξεργασίας"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page2_description" msgid="8728726969848635963">"Για να πληκτρολογήσετε κείμενο, ενεργοποιήστε το πλαίσιο επεξεργασίας και μετακινήστε το δάχτυλό σας κατά μήκος του πληκτρολογίου οθόνης. Όταν ακούσετε τον επιθυμητό χαρακτήρα, ανασηκώστε το δάχτυλό σας για να τον ενεργοποιήσετε. Δοκιμάστε να ενεργοποιήσετε και να πληκτρολογήσετε στο πλαίσιο επεξεργασίας παρακάτω."</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle" msgid="6803668615502110439">"Μέρος 3: Χρησιμοποιώντας έναν δείκτη"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page3_description" msgid="325778749713576462">"Μπορείτε να μετακινήσετε το δείκτη του ποντικιού χρησιμοποιώντας τα πλήκτρα έντασης στη συσκευή σας ή μέσω του Τοπικού μενού του TalkBack. Με την επιλογή \"Έλεγχος του δείκτη του ποντικιού\" σε αυτό το μενού, μπορείτε επίσης να κάνετε επιλογή, αποκοπή, αντιγραφή ή επικόλληση κειμένου. Ενεργοποιήστε το πλαίσιο επεξεργασίας παρακάτω και μετακινήστε τον δείκτη του ποντικιού στο δείγμα κειμένου."</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text" msgid="7553394100000534557">"Η διεύθυνση ηλεκτρονικού ταχυδρομείου της Dorothy Gale είναι dorothy@ozmail.com"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_practice_title" msgid="4502932434891583878">"Μέρος 4: Εξάσκηση"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_practice_description" msgid="4966124103376747840">"Ενεργοποιήστε το πλαίσιο επεξεργασίας με διπλό πάτημα. Πληκτρολογήστε μετακινώντας το δάχτυλό σας πάνω σε έναν χαρακτήρα και, στη συνέχεια, ανασηκώνοντας το δάχτυλό σας. Μετακινήστε το δείκτη του ποντικιού με τα πλήκτρα έντασης και το Τοπικό μενού του TalkBack. Επιλέξτε και εκτελέστε κάποια ενέργεια στο κείμενο χρησιμοποιώντας την επιλογή \"Έλεγχος του δείκτη του ποντικιού\" στο Τοπικό μενού του TalkBack."</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_hint" msgid="5518047261885161170">"Επεξεργασία κειμένου"</string>
    <string name="tutorial_previous" msgid="3270312755677041276">"ΠΡΟΗΓΟΥΜΕΝΟ"</string>
    <string name="tutorial_next" msgid="2301417040370437180">"ΕΠΟΜΕΝΟ"</string>
    <string name="tutorial_previous_lesson" msgid="2975374258662807931">"ΠΡΟΗΓΟΥΜΕΝΟ ΜΑΘΗΜΑ"</string>
    <string name="tutorial_next_lesson" msgid="1856740039454216256">"ΕΠΟΜΕΝΟ ΜΑΘΗΜΑ"</string>
    <string name="tutorial_home" msgid="5711951853376611538">"ΑΡΧΙΚΗ ΣΕΛΙΔΑ ΟΔΗΓΟΥ ΕΚΜΑΘΗΣΗΣ"</string>
    <string name="tutorial_lesson_number" msgid="5584403341719984367">"Μάθημα %1$d"</string>
    <string name="tutorial_page_number" msgid="2663970515299904800">"Μέρος %1$d"</string>
    <string name="tutorial_page_number_of" msgid="7024184577193466936">"Μέρος %1$d από %2$d"</string>
    <string name="tutorial_exercise_completed_auto" msgid="9109552709434930176">"Η άσκηση ολοκληρώθηκε. Η επόμενη άσκηση θα ξεκινήσει σε λίγο."</string>
    <string name="tutorial_practice_area" msgid="2176846563813803041">"Περιοχή εξάσκησης"</string>
    <string name="tutorial_disabled_item_clicked" msgid="153385821637979511">"Το %1$s ενεργοποιήθηκε σε λειτουργία εξάσκησης. Ενεργοποιήστε το κουμπί ΑΚΥΡΩΣΗ για έξοδο."</string>
    <string name="tutorial_up_button_description" msgid="3902654026290995891">"Κουμπί αρχικής σελίδας οδηγού εκμάθησης"</string>
    <string name="tutorial_template_item" msgid="491797656581740453">"Στοιχείο <xliff:g id="INDEX">%1$d</xliff:g>"</string>
    <string name="tutorial_alert_dialog_exit" msgid="5426041850804920228">"Έξοδος"</string>
    <string name="tutorial_no_touch_explore_title" msgid="1958343592980548652">"Απαιτείται η λειτουργία \"Εξερεύνηση με άγγιγμα\""</string>
    <string name="tutorial_no_touch_explore_message" msgid="5664505784839483070">"Αυτός ο οδηγός εκμάθησης απαιτεί τη λειτουργία \"Εξερεύνηση με άγγιγμα\". Ενεργοποιήστε τη λειτουργία \"Εξερεύνηση με άγγιγμα\" πριν εκκινήσετε τον οδηγό εκμάθησης."</string>
    <string name="tutorial_service_inactive_title" msgid="14143423693392009">"Το TalkBack είναι απενεργοποιημένο"</string>
    <string name="tutorial_service_inactive_message" msgid="4109204744674617699">"Αυτός ο οδηγός εκμάθησης απαιτεί την ενεργοποίηση του TalkBack. Ενεργοποιήστε το TalkBack πριν εκκινήσετε τον οδηγό εκμάθησης."</string>
    <string name="tutorial_service_suspended_title" msgid="7825932862221387070">"Το TalkBack βρίσκεται σε αναστολή"</string>
    <string name="tutorial_service_suspended_message" msgid="126663814939225670">"Ο οδηγός εκμάθησης του TalkBack δεν είναι διαθέσιμος όσο τα σχόλια βρίσκονται σε παύση. Συνεχίστε τα σχόλια του TalkBack και επανεκκινήστε τον οδηγό εκμάθησης για να συνεχίσετε."</string>
    <string name="shortcut_hear_lesson" msgid="5711865496104188848">"Περιγράψτε το μενού"</string>
</resources>
