<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">সাধ্য় সুবিধাসমূহৰ বিষয়ে প্ৰশিক্ষণ</string>
  <string name="title_pref_tutorial">টকবেকৰ ব্যৱহাৰ সম্পৰ্কীয় পাঠ</string>
  <string name="tutorial_title">TalkBackৰ বিষয়ে প্ৰশিক্ষণ</string>
  <string name="main_description">TalkBack হৈছে মূলতে দৃষ্টিহীন আৰু কম দৃষ্টিশক্তি থকা লোকসকলৰ বাবে ষ্ক্ৰীণ পঢ়াৰ সুবিধা। ই কথিত প্ৰতিক্ৰিয়াৰ মাধ্য়মেৰে সেইসকল লোকক ডিভাইচ ব্য়ৱহাৰ কৰিবলৈ সুবিধা দিয়ে।</string>
  <string name="turn_off_talkback">TalkBack অফ কৰক</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">শিকক</string>
  <string name="tutorial_practice">অনুশীলন</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">শিকিবলগীয়া পাঠ %1$d</string>
  <string name="tutorial_practice_content">অভ্য়াসৰ পাঠ %1$d</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">পাঠ ১: মৌলিক নেভিগেশ্বন</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">ছোৱাইপ কৰা, অন্বেষণ কৰা, সক্ৰিয় কৰা কাৰ্য</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">১ম খণ্ড: স্পৰ্শৰ দ্বাৰা অন্বেষণ কৰক</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">স্পৰ্শৰ দ্বাৰা অন্বেষণ কৰাৰ সুবিধা সক্ষম কৰি ৰাখিলে ই আপোনাৰ আঙুলিৰ তলত কি আছে কৈ দিয়ে। আপোনাৰ ষ্ক্ৰীণৰ মাজত থকা বস্তুবোৰৰ ওপৰেৰে আঙুলি ফুৰাওক। আপুনি পাঁচটা বস্তু অন্বেষণ কৰাৰ পাছত, পাঠটো অাগবাঢ়িব।</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">খণ্ড ২: সক্ৰিয় কৰিবলৈ দুবাৰ টিপক</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">আপুনি একেবাৰে শেষত শুনা বস্তুটো সক্ৰিয় কৰাৰ বাবে যিকোনো ঠাইত দুবাৰ টিপক। ৪র্থ বস্তুটো বিচাৰি এতিয়াই সক্ৰিয় কৰক। তাৰ পাছত অব্যাহত ৰাখিবলৈ পৰৱৰ্তীটো সক্ৰিয় কৰক।</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">৪র্থ বস্তুটো সক্ৰিয় কৰা হৈছে। অব্যাহত ৰাখিবলৈ পৰৱৰ্তী বুটামটো বিচাৰি সক্ৰিয় কৰক।</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">খণ্ড ৩: নেভিগেশ্বনৰ পাঠসমূহ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">TalkBackৰ পাঠবোৰো একেধৰণেই সজোৱা হৈছে। একেবাৰে ওপৰৰ অংশত পাঠটো আছে, যিটো আপুনি যিকোনো সময়তে অন্বেষণ কৰিব বা পঢ়িব পাৰিব। ইয়াত ওপৰৰ বাওঁফালে প্ৰশিক্ষণৰ গৃহ পৃষ্ঠাৰ বুটাম এটা আছে। মাজৰ অংশখিনিত অভ্য়াস কৰিব পাৰিব। তলত অগ্ৰগতিৰ সূচক আৰু পাঠৰ নেভিগেশ্বনৰ বুটাম আছে। অব্যাহত ৰাখিবৰ বাবে পৰৱৰ্তী পাঠটো সক্ৰিয় কৰক।</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">৪র্থ খণ্ড: অন্বেষণ কৰিবলৈ ছোৱাইপ কৰক</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">আপুনি ষ্ক্ৰীণত আপোনাৰ আঙুলিৰে ছোৱাইপ কৰিও অন্বেষণ কৰিব পাৰে। বাওঁফালে ছোৱাইপ কৰি সাধাৰণতে ওপৰলৈ আৰু বাওঁফালে অন্বেষণ কৰিব পাৰি, আনহাতে সোঁফালে ছোৱাইপ কৰি তললৈ আৰু সোঁফালে অন্বেষণ কৰিব পাৰি।</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">খণ্ড ৫: অভ্য়াস</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">আপুনি কি স্পৰ্শ কৰিছে শুনিবলৈ, আঙুলিটো ষ্ক্ৰীণৰ ওপৰেৰে ফুৰাওক। আপুনি যি শুনিলে তাক সক্ৰিয় কৰিবলৈ দুবাৰ টিপক। অন্বেষণ কৰিবৰ বাবে বাওঁফালে বা সোঁফালে ছোৱাইপ কৰক।</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">পাঠ ২: স্ক্ৰলিং</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">আগলৈ আৰু পিছলৈ স্ক্ৰ\'ল কৰা কাৰ্য</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">অংশ ১: স্ক্ৰ\'ল কৰা শ্বৰ্টকাটসমূহ</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">শ্বৰ্টকাট ব্য়ৱহাৰ কৰি আপুনি কোনো সূচীত আগলৈ বা পিছলৈ স্ক্ৰ\'ল কৰিব পাৰে। আগলৈ স্ক্ৰ\'ল কৰিবৰ বাবে এবাৰতে এটা আঙুলি সোঁফালে তাৰ পিছত বাঁওফাললৈ লৈ যাওক। পিছলৈ স্ক্ৰ\'ল কৰিবৰ বাবে এটা আঙুলি প্ৰথমে বাওঁফালে তাৰ পিছত সোঁফালে লৈ যাওক। ইয়াত এই কাৰ্যবোৰ কৰি চাওক।</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">অংশ ২: অভ্য়াস</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">এটা আঙুলি সোঁফালে তাৰ পিছত বাওঁফালে নি আগলৈ স্ক্ৰ\'ল কৰক। এটা আঙুলি প্ৰথমে বাওঁফালে তাৰ পিছত সোঁফালে নি পিছলৈ স্ক্ৰ\'ল কৰক।</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">পাঠ ৩: TalkBackৰ মেনু</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">গোলকীয় TalkBackৰ মেনু, স্থানীয় TalkBackৰ মেনু</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">১ম খণ্ড: বিশ্ব পৰ্যায়ৰ টকবেক মেনু</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">TalkBackৰ দুটা ভিন্ন মেনু আছে। প্ৰথমটো হৈছে গোলকীয় TalkBackৰ মেনু, ইয়াৰ নিৰ্দেশবোৰ সদায় একে থাকে। আপুনি এটা আঙুলি তললৈ নি একেবাৰতে সোঁফালে টানি তাৰ পাছত আঙুলিটো আঁতৰাই ইয়াক সক্ৰিয় কৰিব পাৰে। অভ্য়াস কৰিব পৰা সংস্কৰণ এটা সক্ৰিয় কৰক।</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">মেনুৰ বিকল্পসমূহ ষ্ক্ৰীণৰ মাজত উলম্বভাবে দিয়া হৈছে। অন্বেষণ কৰি চাব পাৰে। আপোনাৰ অন্বেষণ সম্পূৰ্ণ হ\'লে বাতিল কৰক।</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">খণ্ড ২: স্থানীয় TalkBackৰ মেনু</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">দ্বিতীয় মেনুখন হৈছে স্থানীয় TalkBackৰ মেনু। এই মেনুত থকা বস্তুবোৰ আপুনি আগতে শুনাতকৈ ভিন্ন হ\'ব। আপুনি এটা আঙুলি ওপৰলৈ নি একেবাৰতে সোঁফালে টানি আৰু তাৰ পাছত আঙুলিটো আঁতৰাই এই মেনুখন সক্ৰিয় কৰিব পাৰে। অভ্য়াস কৰিব পৰা সংস্কৰণ এটা সক্ৰিয় কৰক।</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">খণ্ড ৩: অভ্য়াস</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">গোলকীয় TalkBackৰ মেনু সক্ৰিয় কৰিবলৈ আপুনি এটা আঙুলি তললৈ নি সোঁফালে লৈ যাওক। স্থানীয় TalkBackৰ মেনু সক্ৰিয় কৰিবলৈ আপুনি এটা আঙুলি ওপৰলৈ নি সোঁফালে নিয়ক।</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">প্ৰথমে তললৈ তাৰ পাছত সোঁফালে ছোৱাইপ কৰক</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">ওপৰলৈ তাৰ পাছত সোঁফালে</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">গোলকীয় TalkBackৰ মেনু: প্ৰথমে তললৈ তাৰ পাছত সোঁফালে। স্থানীয় TalkBackৰ মেনু
: প্ৰথমে ওপৰলৈ তাৰ পাছত সোঁফালে</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">৪র্থ অনুশীলনী: পাঠৰ নেভিগেশ্বন</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">পাঠৰ নেভিগেশ্বন ছেটিংসমূহ কেনেকৈ বাছনি কৰিব</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">খণ্ড ১: নেভিগেশ্বন ছেটিংসমূহ কেনেকৈ বাছনি কৰিব</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">আপোনাক পাঠটো এটা দফা, এটা বাক্য়, এটা শব্দ নে এটা বৰ্ণ হিচাপে পঢ়ি শুনোৱা হ\'ব সেয়া TalkBackএ আপোনাক নিৰ্দ্ধাৰণ কৰিবলৈ সুবিধা দিয়ে। বৰ্ণ হিচাপে পঢ়ি শুনালে আপোনাৰ উচ্চাৰণ বুজি পোৱাত সহায়ক হয়। তলত দিয়া পাঠত টিপি, তাৰ পিছত ওপৰলৈ আৰু তললৈ ছোৱাইপ কৰি পাঠ নেভিগেশ্বনৰ মাত্ৰা বৰ্ণ হিচাপে ছেট কৰক।</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">উলম্বভাৱে থকা পঠনৰ মাত্ৰাৰ বিকল্পসমূহ অন্বেষণ কৰক। বৰ্ণ হিচাপে পঢ়াৰ বিকল্পটো বিচাৰি সক্ৰিয় কৰক।</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">খণ্ড ২: পাঠৰ নেভিগেশ্বন কেনেকৈ কৰিব</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">আপুনি বৰ্তমান বৰ্ণ হিচাপে পঢ়ি আছে। পাঠৰ নমুনাটো বাছনি কৰক, তাৰ পাছত বৰ্ণ হিচাপে পঢ়িবলৈ সোঁফালে ছোৱাইপ কৰক।</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">খণ্ড ৩: অভ্য়াস</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">ওপৰলৈ আৰু তললৈ ছোৱাইপ কৰি পাঠ নেভিগেশ্বনৰ মাত্ৰা সলনি কৰক। সোঁফালে ছোৱাইপ কৰি নমুনাটোত থকা পৰৱৰ্তী বৰ্ণটো পঢ়ক।</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">টকবেক অনুশীলনৰ বাবে ইয়াত কিছুমান নমুনা পাঠ দিয়া হৈছে। মানুহজনে আচৰিত হৈ সুধিলে \"কেনছাছ ক\'ত আছে?\"। ড\'ৰ\'থিয়ে দুখেৰে প্ৰত্যুত্তৰ দিলে \"মই নাজানো। কিন্তু এয়া মোৰ ঘৰ আৰু মই নিশ্চিত যে ই ক’ৰবাত আছে। \"\n\n\" খুব সম্ভৱ, অ’জে যিকোনো কাম কৰিব পাৰে, গতিকে মই ভাবো তেওঁ তোমাৰ বাবে কেনছাচক বিচাৰি উলিয়াব। কিন্তু প্ৰথমে তুমি তেওঁক লগ পাব লাগিব আৰু সেয়া বৰ কঠিন কাম। গ্ৰেট ৱির্জাডে কাকো লগ ধৰিব নোখোজে আৰু প্ৰায়েই নিজৰ ধৰণেৰে থাকে। তেওঁ ট’টক আৰু সুধিলে,“ কিন্তু তুমি কি বিচাৰা?”</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">পাঠ ৫: পাঠ সম্পাদনা কেনেকৈ কৰিব</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">সম্পাদনা বাকচ সক্ৰিয় কৰা, টাইপ কৰা, কাৰযৰডাল স্থানান্তৰিত কৰা, পাঠৰ কোনো অংশ বাছনি কৰা আৰু কাৰ্য সম্পাদন কৰা</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">খণ্ড ১: সম্পাদনা বাকচ এটা কেনেকৈ সক্ৰিয় কৰিব</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">TalkBackৰ সৈতে আপুনি টাইপ, বাছনি বা পাঠ সম্পাদনা কৰিবৰ বাবে এটা সম্পাদনা বাকচ ব্য়ৱহাৰ কৰিব পাৰে। সম্পাদনা বাকচ সক্ৰিয় কৰাৰ বাবে ইয়াত দুবাৰ টিপক। সম্পাদনা বাকচ সক্ৰিয় কৰাৰ পাছত, ষ্ক্ৰীণৰ তলত কীব\'ৰ্ডখন উপলব্ধ হ\'ব। বেক বুটামটো টিপি আপুনি কীব\'ৰ্ডখন আঁতৰ কৰিব পাৰে। সম্পাদনা বাকচটো এতিয়া সক্ৰিয় কৰি চাওক। আপোনাৰ অন্বেষণ কৰি হ\'লে পৰৱৰ্তী বুটামটো টিপক, যিটো এতিয়া কীব\'ৰ্ডৰ ওপৰৰ অংশত আছে।</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">খণ্ড ২: সম্পাদনা বাকচত কেনেকৈ টাইপ কৰিব</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">টাইপ কৰিবৰ বাবে সম্পাদনা বাকচটো সক্ৰিয় কৰক আৰু আপোনাৰ ষ্ক্ৰীণত থকা কীব\'ৰ্ডত আঙুলি ফুৰাওক। যেতিয়া আপুনি বিচৰা বৰ্ণটো শুনিব, সক্ৰিয় কৰিবৰ বাবে আঙুলিটো উঠাই দিব। সক্ৰিয় কৰি তলত থকা সম্পাদনা বাকচত টাইপ কৰাৰ চেষ্টা কৰক।</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">খণ্ড ৩: কাৰযৰডাল কেনেকৈ ব্য়ৱহাৰ কৰিব</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">আপুনি আপোনাৰ ডিভাইচৰ ভলিউমৰ বুটামৰ দ্বাৰা অথবা স্থানীয় TalkBack মেনুৰ মাধ্য়মেৰে কাৰযৰডাল লৰচৰ কৰিব পাৰিব। স্থানীয় TalkBack মেনুত থকা কাৰযৰ নিয়ন্ত্ৰণ বিকল্পৰ দ্বাৰা আপুনি বাছনি কৰিব, কাট কৰিব, প্ৰতিলিপি কৰিব বা পেইষ্ট কৰিবও পাৰিব আৰু নমুনা পাঠৰ ওপৰত কাৰযৰডাল লৰচৰও কৰিব পাৰিব।</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">Dorothy Galeৰ ইমেইল ঠিকনা হৈছে dorothy@ozmail.com</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">খণ্ড ৪: অভ্য়াস</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">দুবাৰ টিপি সম্পাদনা বাকচটো সক্ৰিয় কৰক। বৰ্ণবোৰৰ ওপৰেৰে আপোনাৰ আঙুলি ফুৰাই আৰু উঠাই টাইপ কৰক। ভলিউম বুটাম আৰু স্থানীয় TalkBack মেনুৰ দ্বাৰা কাৰযৰডাল লৰচৰ কৰক। স্থানীয় TalkBack মেনুৰ কাৰযৰডাল নিয়ন্ত্ৰণ বিকল্প ব্য়ৱহাৰ কৰি পাঠত থকা কাৰ্য বাছনি আৰু সম্পাদন কৰক।</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">পাঠ সম্পাদনা কৰক</string>
  <string name="tutorial_previous">পূৰ্বৱৰ্তী</string>
  <string name="tutorial_next">পৰৱৰ্তী</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">পূৰ্বৱৰ্তী পাঠ</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">পৰৱৰ্তী পাঠ</string>
  <string name="tutorial_home">প্ৰশিক্ষণ সম্পৰ্কীয় গৃহ বুটাম</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">অনুশীলনী %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number">খণ্ড %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">%2$d ৰ খণ্ড %1$d</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">অনুশীলন সম্পূৰ্ণ হৈছে আৰু ক্ষন্তেক সময়ৰ ভিতৰতে পৰৱৰ্তী পাঠ আৰম্ভ হ\'ব</string>
  <string name="tutorial_practice_area">অভ্য়াসৰ ক্ষেত্ৰ</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">%1$s অভ্য়াস ম\'ড সক্ৰিয় কৰা হৈছে। প্ৰস্থান কৰিবৰ বাবে বাতিল কৰক বুটামটো টিপক।</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">প্ৰশিক্ষণৰ গৃহ পৃষ্ঠাৰ বুটাম</string>
  <string name="tutorial_template_item">বস্তু %1$d</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">প্ৰস্থান</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">স্পৰ্শৰ দ্বাৰা অন্বেষণ কৰা সুবিধাৰ প্ৰয়োজন</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">এই প্ৰশিক্ষণৰ বাবে স্পৰ্শৰ দ্বাৰা অন্বেষণ কৰাৰ সুবিধাৰ প্ৰয়োজন। অনুগ্ৰহ কৰি প্ৰশিক্ষণ আৰম্ভ কৰাৰ পূৰ্বে স্পৰ্শৰ দ্বাৰা অন্বেষণ কৰাৰ সুবিধা সক্ৰিয় কৰক।</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">TalkBack নিষ্ক্ৰিয় কৰা আছে</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">ব্য়ৱহাৰ সম্পৰ্কীয় প্ৰশিক্ষণৰ বাবে TalkBack সক্ৰিয় কৰিব লাগিব। ব্য়ৱহাৰ সম্পৰ্কীয় প্ৰশিক্ষণ আৰম্ভ কৰাৰ পূৰ্বে অনুগ্ৰহ কৰি TalkBack অন কৰক।</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">TalkBack স্থগিত ৰখা হৈছে</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">মতামত স্থগিত ৰখাৰ সময়ত TalkBackৰ ব্য়ৱহাৰ সম্পৰ্কীয় প্ৰশিক্ষণ উপলব্ধ নহ’ব। অনুগ্ৰহ কৰি TalkBackৰ মতামত পুনৰ সক্ৰিয় কৰক আৰু TalkBackৰ ব্য়ৱহাৰ সম্পৰ্কীয় প্ৰশিক্ষণ আকৌ আৰম্ভ কৰক।</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">মেনুৰ বিৱৰণ দিয়ক</string>
</resources>
