<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="braille_ime_service_name">Πληκτρολόγιο μπράιγ TalkBack</string>
  <string name="switch_to_screen_away_announcement">Λειτουργία οθόνης στραμμένης προς τα έξω</string>
  <string name="switch_to_tabletop_announcement">Επιτραπέζια λειτουργία. Τοποθετήστε τη συσκευή σας με τη θύρα φόρτισης στα αριστερά. Για να ενημερώσετε τη θέση των κουκκίδων, πατήστε παρατεταμένα με έξι δάχτυλα.</string>
  <string name="braille_ime_hidden_announcement">Απόκρυψη πληκτρολογίου μπράιγ</string>
  <string name="bring_ime_settings_page">Δεν υπάρχει άλλο ενεργοποιημένο πληκτρολόγιο. Μεταβείτε στις ρυθμίσεις πληκτρολογίου.</string>
  <string name="reminder_announcement">Σύρετε προς τα πάνω με τρια δάχτυλα για περισσότερες επιλογές.</string>
  <string name="switched_to_contracted_announcement">Έγινε εναλλαγή σε συμπτυγμένο πληκτρολόγιο μπράιγ</string>
  <string name="switched_to_uncontracted_announcement">Έγινε εναλλαγή σε μη συμπτυγμένο πληκτρολόγιο μπράιγ</string>
  <string name="switched_to_ueb_uncontracted_announcement">Έγινε εναλλαγή σε μη συμπτυγμένο πληκτρολόγιο UEB.</string>
  <string name="braille_ime_displayed_name">πληκτρολόγιο μπράιγ</string>
  <string name="multiple_languages_braille_ime_displayed_name">πληκτρολόγιο μπράιγ, %s</string>
  <string name="input_view_caption">Πληκτρολόγιο μπράιγ TalkBack. Για βοήθεια, επισκεφτείτε τη διεύθυνση g.co/help/braille</string>
  <string name="perform_action_next">Επόμενο</string>
  <string name="perform_action_submitting">Υποβολή κειμένου</string>
  <string name="calibration_step1_hold_left_finger_announcement">Ενημέρωση θέσης των κουκκίδων. Αρχικά, ας καταγράψουμε τις κουκκίδες στο αριστερό σας χέρι. Αγγίξτε παρατεταμένα στην οθόνη με τα τρία μεσαία δάχτυλα του αριστερού χεριού σας.</string>
  <string name="calibration_step1_hold_right_finger_announcement">Ενημέρωση θέσης των κουκκίδων. Αρχικά, ας καταγράψουμε τις κουκκίδες στο δεξί σας χέρι. Αγγίξτε παρατεταμένα στην οθόνη με τα τρία μεσαία δάχτυλα του δεξιού χεριού σας.</string>
  <string name="calibration_finish_announcement">Η θέση των κουκκίδων ενημερώθηκε.</string>
  <string name="calibration_step2_hold_right_finger_announcement">Ενημερώθηκαν οι θέσεις των κουκκίδων 1, 2 και 3. Στη συνέχεια, ας καταγράψουμε τις κουκκίδες στο δεξί σας χέρι. Αγγίξτε παρατεταμένα στην οθόνη με τα τρία μεσαία δάχτυλα του δεξιού χεριού σας.</string>
  <string name="calibration_step2_hold_left_finger_announcement">Ενημερώθηκαν οι θέσεις των κουκκίδων 1, 2 και 3. Στη συνέχεια, ας καταγράψουμε τις κουκκίδες στο αριστερό σας χέρι. Αγγίξτε παρατεταμένα στην οθόνη με τα τρία μεσαία δάχτυλα του αριστερού χεριού σας.</string>
  <string name="calibration_fail_announcement">Δεν ήταν δυνατή η ενημέρωση της θέσης των κουκκίδων. Αγγίξτε παρατεταμένα την οθόνη με έξι δάχτυλα. Έπειτα δοκιμάστε ξανά.</string>
  <string name="braille_keyboard">Πληκτρολόγιο μπράιγ</string>
  <string name="set_up_braille_keyboard">Ρύθμιση πληκτρολογίου μπράιγ</string>
  <string name="how_to_use_braille_keyboard">Πώς να χρησιμοποιήσετε το πληκτρολόγιο μπράιγ</string>
  <string name="use_brailleime_pref_summary">Πατήστε για ρύθμιση</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_enabled">Για χρήση πληκτρολογίου μπράιγ, ανοίξτε το κανονικό σας πληκτρολόγιο και πατήστε το εικονίδιο επιλογής πληκτρολογίου %1$s (συνήθως βρίσκεται στην κάτω δεξιά γωνία). Επιλέξτε \"%2$s\".
  &lt;br&gt;&lt;br&gt;Εάν δεν εμφανίζεται μια επιλογή εναλλαγής πληκτρολογίου, δοκιμάστε να εγκαταστήσετε %3$s, το Πληκτρολόγιο Google.</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_disabled">1. &lt;b&gt;Ενεργοποίηση πληκτρολογίου μπράιγ&lt;/b&gt;: Πατήστε Ρυθμίσεις παρακάτω. Στην επόμενη οθόνη, ενεργοποιήστε το \"%1$s.\"
    &lt;br&gt;&lt;br&gt;2. &lt;b&gt;Χρήση πληκτρολογίου μπράιγ&lt;/b&gt;: Ανοίξτε το κανονικό σας πληκτρολόγιο και έπειτα πατήστε το εικονίδιο επιλογής πληκτρολογίου %2$s (συνήθως βρίσκεται στην κάτω δεξιά γωνία). Επιλέξτε \"%1$s\".
    &lt;br&gt;&lt;br&gt;Εάν δεν εμφανίζεται μια επιλογή εναλλαγής πληκτρολογίου, δοκιμάστε να εγκαταστήσετε %3$s, το Πληκτρολόγιο Google.</string>
  <string name="use_brailleime_pref_button_case_ime_disabled">Ρυθμίσεις</string>
  <string name="language_list_preference_title">Γλώσσες πληκτρολόγησης</string>
  <string name="code_user_facing_name_ueb">Μπράιγ ενοποιημένων αγγλικών</string>
  <string name="code_user_facing_name_es">Ισπανικά</string>
  <string name="code_user_facing_name_ar">Αραβικά</string>
  <string name="title_pref_accumulate_presses">Συμπερίληψη όλων των πατημένων κουκκίδων</string>
  <string name="summary_pref_accumulate_presses">Κάθε πατημένη κουκκίδα αποτελεί μέρος της εισαγ., ακόμη και αν η κουκ. απελευθ. πριν από άλλες κουκ.</string>
  <string name="title_pref_reverse_dots">Αντιστροφή κουκκίδων</string>
  <string name="summary_pref_reverse_dots">Κάντε εναλλαγή των θέσεων των κουκκίδων, π.χ. έτσι ώστε οι κουκκίδες 1 και 4 να αλλάξουν θέση</string>
  <string name="typing_echo_list_preference_title">Ανατροφοδότηση πληκτρολόγησης (ηχώ πληκτρολόγησης)</string>
  <string name="typing_echo_preference_label_characters">Ανάγνωση όλων των γραμμάτων και των λέξεων</string>
  <string name="typing_echo_preference_label_words">Ανάγνωση μόνο των λέξεων</string>
  <string name="context_menu_title">Επιλογές πληκτρολογίου μπράιγ</string>
  <string name="context_menu_typing_language_selection">Αλλαγή γλώσσας πληκτρολόγησης</string>
  <string name="context_menu_typing_language_selection_summary">Προς το παρόν, χρησιμοποιείτε τη διεύθυνση %s</string>
  <string name="change_typing_language_dialog_title">Γλώσσα πληκτρολόγησης</string>
  <string name="context_menu_switch_contracted_status_selection">Εναλλαγή σε %s μπράιγ</string>
  <string name="contracted">συμπτυγμένο</string>
  <string name="uncontracted">μη συμπτυγμένο</string>
  <string name="context_menu_see_all_gestures_selection">Έλεγχος όλων των κινήσεων</string>
  <string name="context_menu_tutorial_selection">Άνοιγμα οδηγού</string>
  <string name="context_menu_tutorial_finish">Ολοκλήρωση οδηγού</string>
  <string name="context_menu_settings_selection">Ρυθμίσεις</string>
  <string name="context_menu_edit_options_selection">Επεξεργασία επιλογών</string>
  <string name="context_menu_layout_selection">Διάταξη</string>
  <string name="braille_keyboard_gestures">Κινήσεις πληκτρολογίου μπράιγ</string>
  <string name="gesture_add_space">Για να προσθέσετε ένα <b>διάστημα</b>, σύρετε προς τα δεξιά.</string>
  <string name="gesture_delete">Για <b>διαγραφή</b>, σύρετε προς τα αριστερά.</string>
  <string name="gesture_new_line">Για <b>νέα γραμμή</b>, σύρετε προς τα δεξιά με δύο δάχτυλα.</string>
  <string name="gesture_delete_word">Για να <b>διαγράψετε μια λέξη</b>, σύρετε προς τα αριστερά με δύο δάχτυλα.</string>
  <string name="gesture_hide_keyboard">Για <b>απόκρυψη του πληκτρολογίου</b>, σύρετε προς τα κάτω με δύο δάχτυλα</string>
  <string name="gesture_next_keyboard">Για εναλλαγή στο <b>επόμενο πληκτρολόγιο</b>, σύρετε προς τα κάτω με τρία δάχτυλα.</string>
  <string name="gesture_submit_text">Για <b>υποβολή κειμένου</b>, σύρετε προς τα πάνω με δύο δάχτυλα.</string>
  <string name="gesture_open_context_menu">Για <b>βοήθεια και άλλες επιλογές</b>, σύρετε προς τα πάνω με τρία δάχτυλα.</string>
  <string name="done">Τέλος</string>
  <string name="copy_all">Αντιγραφή όλων</string>
  <string name="cut_all">Αποκοπή όλων</string>
  <string name="paste_all">Επικόλληση</string>
  <string name="screen_away">Λειτουργία οθόνης στραμμένης προς τα έξω</string>
  <string name="screen_away_detail">Κρατήστε τη συσκευή με την οθόνη στραμμένη προς τα έξω (λειτουργία οθόνης στραμμένης προς τα έξω).</string>
  <string name="tabletop">Επιτραπέζια λειτουργία</string>
  <string name="tabletop_detail">Τοποθετήστε επίπεδα τη συσκευή σας σε ένα τραπέζι (επιτραπέζια λειτουργία).</string>
  <string name="auto_detect">Προσαρμογή στο κράτημα της συσκευής</string>
  <string name="not_enough_touch_points_dialog_title">Η συσκευή σας δεν υποστηρίζει πληκτρολόγιο μπράιγ</string>
  <string name="not_enough_touch_points_dialog_message">Η συσκευή σας δεν υποστηρίζει αρκετά σημεία επαφής. Για περισσότερες πληροφορίες, επικοινωνήστε με τον κατασκευαστή της συσκευής σας.</string>
  <string name="read_out_deleted">Διαγράφηκε το %s</string>
  <plurals name="braille_dots">
    <item quantity="one">κουκκίδα %s</item>
    <item quantity="other">κουκκίδες %s</item>
  </plurals>
  <string name="talkback_off_dialog_title">Ενεργοποιήστε το TalkBack για χρήση πληκτρολογίου μπράιγ</string>
  <string name="talkback_off_dialog_positive_button">Ενεργοποιήστε το στις ρυθμίσεις προσβασιμότητας.</string>
  <string name="talkback_suspend_dialog_title">Συνέχιση του TalkBack για χρήση πληκτρολογίου μπράιγ</string>
  <string name="talkback_off_or_suspend_dialog_message">Όταν το TalkBack είναι ενεργοποιημένο, μπορείτε να πατήσετε στην οθόνη για εισαγωγή συμβόλων μπράιγ.</string>
  <string name="next_keyboard">Επόμενο πληκτρολόγιο</string>
  <string name="braille_tutorial_title">Οδηγός πληκτρολογίου μπράιγ</string>
  <string name="tutorial_intro_description">Με το πληκτρολόγιο μπράιγ μπορείτε να πατήσετε στην οθόνη για να εισαγάγετε μπράιγ έξι κουκίδων.\n\nΧρησιμοποιείτε ενοποιημένα αγγλικά μπράιγ. Για να αλλάξετε τη γλώσσα πληκτρολόγησης, μεταβείτε στις ρυθμίσεις του TalkBack.\n\nΓια πληκτρολόγηση μπράιγ, πρέπει να κρατήσετε και να χρησιμοποιήσετε το τηλέφωνό σας με διαφορετικό τρόπο.</string>
  <string name="next_step">Επόμενο</string>
  <string name="leave_keyboard">Αποχώρηση από πληκτρολόγιο μπράιγ</string>
  <string name="hold_six_fingers_description">Δεν θα μπορείτε να χρησιμοποιείτε τυπικές κινήσεις του TalkBack στο πληκτρολόγιο μπράιγ.\n\nΓια να ξεκινήσουμε, ας ρυθμίσουμε τη θέση των έξι κουκκίδων μπράιγ κατά την πληκτρολόγηση.</string>
  <string name="rotate_orientation_description_1">Ξεκινώντας τώρα, δεν θα μπορείτε να χρησιμοποιήσετε κανονικές κινήσεις TalkBack. Το TalkBack δεν είναι διαθέσιμο ενώ χρησιμοποιείτε το πληκτρολόγιο μπράιγ.</string>
  <string name="rotate_orientation_description_2">Για να ξεκινήσετε, κρατήστε το τηλέφωνό σας με αυτόν τον τρόπο, με την οθόνη να κοιτάει προς την αντίθετη κατεύθυνση.</string>
  <string name="tap_to_continue">Πατήστε δύο φορές σε οποιοδήποτε σημείο για να συνεχίσετε.</string>
  <string name="instruction_type_letter_a_left_index_finger">αριστερό δείκτη</string>
  <string name="instruction_type_letter_a_right_index_finger">δεξί δείκτη</string>
  <string name="instruction_type_letter_a">Πατήστε την κουκκίδα 1 με τον %1$s για να πληκτρολογήσετε το γράμμα \"A\"</string>
  <string name="instruction_type_letter_bcd">Στη συνέχεια, δοκιμάστε να πληκτρολογήσετε τα γράμματα B, Γ, and Δ.</string>
  <string name="instruction_swipe_left">Για να διαγράψετε ένα γράμμα, σύρετε προς τα αριστερά.</string>
  <string name="instruction_swipe_right">Για να προσθέσετε ένα διάστημα, σύρετε προς τα δεξιά.</string>
  <string name="instruction_swipe_down_2_fingers">Για απόκρυψη του πληκτρολογίου, σύρετε προς τα κάτω με δύο δάχτυλα.</string>
  <string name="instruction_swipe_down_3_fingers">Για εναλλαγή στο άλλο πληκτρολόγιο, σύρετε προς τα κάτω με τρία δάχτυλα.</string>
  <string name="instruction_put_phone_flat">Για πληκτρολόγηση σε επιτραπέζια λειτουργία, τοποθετήστε επίπεδα το τηλέφωνό σας στο τραπέζι.</string>
  <string name="instruction_swipe_up_3_fingers">Για ολοκλήρωση του οδηγού, σύρετε προς τα πάνω με τρία δάχτυλα.</string>
  <string name="result_swipe_left">ΔΙΑΓΡΑΦΗ</string>
  <string name="result_swipe_right">ΔΙΑΣΤΗΜΑ</string>
  <string name="result_swipe_down_2_fingers">ΑΠΟΚΡΥΨΗ ΠΛΗΚΤΡΟΛΟΓΙΟΥ</string>
  <string name="result_swipe_down_3_fingers">ΕΠΟΜΕΝΟ ΠΛΗΚΤΡΟΛΟΓΙΟ</string>
  <string name="rotate_orientation_announcement">Ξεκινώντας τώρα, δεν θα μπορείτε να χρησιμοποιήσετε κανονικές κινήσεις TalkBack. Το TalkBack δεν είναι διαθέσιμο ενώ χρησιμοποιείτε το πληκτρολόγιο μπράιγ.\n\n%1$s</string>
  <string name="rotate_orientation_inactive_announcement">Αρχικά, γυρίστε το τηλέφωνό σας έτσι ώστε η οθόνη σας να κοιτάει προς την αντίθετη κατεύθυνση.\n\nΣτη συνέχεια, περιστρέψτε το τηλέφωνό σας σε οριζόντια θέση. Τα χέρια σας πρέπει να πιάνουν τα άκρα του τηλεφώνου. Το δεξί σας χέρι θα πρέπει να κρατάει το άκρο με τη θύρα USB. Ακουμπήστε τα τρία μεσαία δάχτυλα του χεριού σας στην οθόνη και χρησιμοποιήστε το μικρό δάχτυλο και τον αντίχειρα για τη στήριξη του τηλεφώνου.\n\nΌταν είστε έτοιμοι, πατήστε δύο φορές στην οθόνη για να συνεχίσετε.\n\nΓια έξοδο από το πληκτρολόγιο μπράιγ, σύρετε προς τα κάτω προς το έδαφος με τρία δάχτυλα. Με αυτήν την ενέργεια επιστρέφετε στο αρχικό σας πληκτρολόγιο.</string>
  <string name="rotate_orientation_continue_announcement">Το τηλέφωνό σας είναι σε κατακόρυφη θέση. Για να συνεχίσετε, περιστρέψτε το τηλέφωνό σας σε οριζόντια θέση έτσι ώστε η μακριά πλευρά του να είναι από την πλευρά του εδάφους. Στη συνέχεια, γυρίστε την οθόνη έτσι ώστε να κοιτάει προς την αντίθετη κατεύθυνση. Όταν είστε έτοιμοι, πατήστε δύο φορές την οθόνη για να συνεχίσετε.</string>
  <string name="type_letter_a_announcement_left_index_finger">αριστερό δείκτη</string>
  <string name="type_letter_a_announcement_right_index_finger">δεξί δείκτη</string>
  <string name="type_letter_a_announcement">Συνεχίστε να κρατάτε την οθόνη έτσι ώστε να κοιτάει προς την αντίθετη κατεύθυνση. Κρατήστε το τηλέφωνό σας και με τα δύο χέρια από τις άκρες του, έτσι ώστε τα τρία μεσαία δάχτυλα κάθε χεριού να μπορούν να ακουμπήσουν την οθόνη.\n\nΚρατήστε τον %1$s στην κουκκίδα 1. Στη συνέχεια, πατήστε την κουκκίδα 1 για να πληκτρολογήσετε το γράμμα \"A\".</string>
  <string name="type_letter_a_inactive_announcement">Πατήστε την κουκκίδα 1 με τον %1$s για πληκτρολόγηση του γράμματος \"A\".</string>
  <string name="type_letter_inactive_announcement">Πατήστε %1$s για πληκτρολόγηση του γράμματος %2$s.</string>
  <string name="swipe_left_announcement">Για να διαγράψετε ένα γράμμα, σύρετε προς τα αριστερά. Δοκιμάστε το τώρα.</string>
  <string name="swipe_left_action_result_announcement">Το γράμμα d διαγράφηκε.</string>
  <string name="swipe_right_announcement">Για να προσθέσετε ένα διάστημα, σύρετε προς τα δεξιά. Δοκιμάστε το τώρα.</string>
  <string name="swipe_down_2_fingers_announcement">Για απόκρυψη του πληκτρολογίου, σύρετε προς τα κάτω με δύο δάχτυλα. Δοκιμάστε το τώρα.</string>
  <string name="swipe_down_2_fingers_completed_announcement">Απόκρυψη πληκτρολογίου. Συνήθως, με αυτόν τον τρόπο γίνεται απόκρυψη του πληκτρολογίου. Το πληκτρολόγιο μπράιγ θα παραμείνει ανοικτό επειδή βρίσκεστε ακόμη στον οδηγό.</string>
  <string name="swipe_down_3_fingers_announcement">Για να κάνετε εναλλαγή σε άλλο πληκτρολόγιο, σύρετε προς τα κάτω με τρία δάχτυλα. Δοκιμάστε το τώρα.</string>
  <string name="swipe_down_3_fingers_completed_announcement">Επόμενο πληκτρολόγιο. Συνήθως, με αυτόν τον τρόπο γίνεται εναλλαγή στο επόμενο πληκτρολόγιο. Αυτήν τη φορά, παραμένετε στο πληκτρολόγιο μπράιγ επειδή βρίσκεστε ακόμη στον οδηγό.</string>
  <string name="swipe_up_3_fingers_announcement">Επίσης, μπορείτε να πληκτρολογήσετε σε επιτραπέζια λειτουργία τοποθετώντας επίπεδα το τηλέφωνό σας σε ένα τραπέζι. Για να ολοκληρώσετε την ανάγνωση του οδηγού, σύρετε προς τα επάνω με τρία δάχτυλα και βρείτε την επιλογή ολοκλήρωσης της ανάγνωσης οδηγού.</string>
  <string name="open_context_menu_announcement">Το μενού επιλογών είναι ανοικτό. Γυρίστε το τηλέφωνό σας από την άλλη έτσι ώστε να είναι στραμμένο προς τα εσάς και να το κρατάτε κανονικά. Μπορείτε πλέον να χρησιμοποιήσετε τυπικές κινήσεις TalkBack για πλοήγηση. Σύρετε δεξιά για να δείτε περισσότερες επιλογές.</string>
  <string name="hold_six_fingers_announcement">%s\nΤοποθετήστε επίπεδα τη συσκευή σας σε ένα τραπέζι. Στη συνέχεια, αγγίξτε παρατεταμένα την οθόνη με τα τρία μεσαία δάχτυλα κάθε χεριού σε μια θέση που σας βολεύει για πληκτρολόγηση.</string>
  <string name="hold_six_fingers_inactive_announcement">Τοποθετήστε επίπεδα τη συσκευή σας σε ένα τραπέζι. Στη συνέχεια, αγγίξτε παρατεταμένα την οθόνη με τα τρία μεσαία δάχτυλα κάθε χεριού σε μια θέση που σας βολεύει για πληκτρολόγηση.</string>
  <string name="six_hold_announcement">Επίσης, μπορείτε να πληκτρολογήσετε τοποθετώντας επίπεδα το τηλέφωνό σας σε ένα τραπέζι. Δοκιμάστε το τώρα. Εάν δεν βρίσκεστε κοντά σε ένα τραπέζι, σύρετε προς τα κάτω για παράβλεψη.</string>
  <string name="finish_tutorial_announcement">Εμφάνιση πληκτρολογίου μπράιγ. Γυρίστε το τηλέφωνό σας έτσι ώστε η οθόνη σας να κοιτάει προς την αντίθετη κατεύθυνση. Περιστρέψτε το τηλέφωνό σας σε οριζόντια θέση. Στη συνέχεια, ξεκινήστε να πληκτρολογείτε.</string>
  <string name="perform_hide_keyboard_announcement">Απόκρυψη πληκτρολογίου</string>
  <string name="perform_switch_keyboard_announcement">Εναλλαγή πληκτρολογίου</string>
  <string name="perform_submit_text_announcement">Υποβολή κειμένου</string>
  <string name="perform_add_space_announcement">Διάστημα</string>
  <string name="perform_add_new_line_announcement">Προστέθηκε νέα γραμμή</string>
  <string name="perform_delete_letter_announcement">Το γράμμα διαγράφηκε</string>
  <string name="perform_delete_word_announcement">Η λέξη διαγράφηκε</string>
  <string name="continue_tutorial_announcement">Ας συνεχίσουμε τον οδηγό. %1$s</string>
</resources>
