<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="braille_ime_service_name">Teclado em braille do TalkBack</string>
  <string name="switch_to_screen_away_announcement">Modo tela de costas</string>
  <string name="switch_to_tabletop_announcement">Modo de mesa Coloque o dispositivo com a porta de carregamento para a esquerda. Para atualizar a posição dos pontos, pressione com seis dedos.</string>
  <string name="braille_ime_hidden_announcement">Teclado em braille oculto</string>
  <string name="bring_ime_settings_page">Não há outro teclado ativado. Acesse as configurações de teclado</string>
  <string name="reminder_announcement">Para mais opções, deslize com três dedos para cima</string>
  <string name="switched_to_contracted_announcement">Alternado para braille abreviado</string>
  <string name="switched_to_uncontracted_announcement">Alternado para braille integral</string>
  <string name="switched_to_ueb_uncontracted_announcement">Alternado para UEB integral</string>
  <string name="braille_ime_displayed_name">teclado em braille</string>
  <string name="multiple_languages_braille_ime_displayed_name">teclado em braille, %s</string>
  <string name="input_view_caption">Teclado em braille do TalkBack: para receber ajuda, acesse g.co/help/braille</string>
  <string name="perform_action_next">Próxima</string>
  <string name="perform_action_submitting">Enviando texto</string>
  <string name="calibration_step1_hold_left_finger_announcement">Atualizando posição dos pontos. Primeiro, vamos gravar os pontos da sua mão esquerda. Toque na tela com os três dedos do meio da mão esquerda e a mantenha pressionada.</string>
  <string name="calibration_step1_hold_right_finger_announcement">Atualizando posição dos pontos. Primeiro, vamos gravar os pontos da sua mão direita. Toque na tela com os três dedos do meio da mão direita e a mantenha pressionada.</string>
  <string name="calibration_finish_announcement">Posição dos pontos atualizada</string>
  <string name="calibration_step2_hold_right_finger_announcement">Posições dos pontos 1, 2 e 3 atualizadas. Agora, vamos gravar os pontos da sua mão direita. Toque na tela com os três dedos do meio da mão direita e a mantenha pressionada.</string>
  <string name="calibration_step2_hold_left_finger_announcement">Posições dos pontos 1, 2 e 3 atualizadas. Agora, vamos gravar os pontos da sua mão esquerda. Toque na tela com os três dedos do meio da mão esquerda e a mantenha pressionada.</string>
  <string name="calibration_fail_announcement">Não foi possível atualizar a posição dos pontos. Toque com seis dedos na tela e a mantenha pressionada. Em seguida, tente novamente.</string>
  <string name="braille_keyboard">Teclado em braille</string>
  <string name="set_up_braille_keyboard">Configurar teclado em braille</string>
  <string name="how_to_use_braille_keyboard">Como usar o teclado em braille</string>
  <string name="use_brailleime_pref_summary">Toque para configurar</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_enabled">Para usar o teclado em braille, abra o teclado normal e toque no ícone escolher teclado %1$s, geralmente no canto inferior direito. Selecione \"%2$s\".
  &lt;br&gt;&lt;br&gt;Caso não veja a opção para trocar de teclado, tente instalar %3$s, o teclado do Google.</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_disabled">1. &lt;b&gt;Ativar o teclado em braille&lt;/b&gt;: toque em \"Configurações\" abaixo. Na tela seguinte, ative \"%1$s\".
    &lt;br&gt;&lt;br&gt;2. &lt;b&gt;Usar o teclado em braille&lt;/b&gt;: abra o teclado normal e toque no ícone escolher teclado %2$s, geralmente no canto inferior direito. Selecione \"%1$s\".
  &lt;br&gt;&lt;br&gt;Caso não veja a opção para trocar de teclado, tente instalar %3$s, o teclado do Google.</string>
  <string name="use_brailleime_pref_button_case_ime_disabled">Configurações</string>
  <string name="language_list_preference_title">Idiomas de digitação</string>
  <string name="code_user_facing_name_ueb">Unified English Braille</string>
  <string name="code_user_facing_name_es">Espanhol</string>
  <string name="code_user_facing_name_ar">Árabe</string>
  <string name="title_pref_accumulate_presses">Incluir todos os pontos pressionados</string>
  <string name="summary_pref_accumulate_presses">Cada ponto pressionado faz parte da entrada, mesmo se ele for solto antes dos outros</string>
  <string name="title_pref_reverse_dots">Pontos invertidos</string>
  <string name="summary_pref_reverse_dots">Mude a posição dos pontos para que os pontos 1 e 4 troquem de lugar, por exemplo</string>
  <string name="typing_echo_list_preference_title">Feedback do teclado (eco de teclado)</string>
  <string name="typing_echo_preference_label_characters">Ler todas as letras e palavras</string>
  <string name="typing_echo_preference_label_words">Ler apenas palavras</string>
  <string name="context_menu_title">Opções do teclado em braille</string>
  <string name="context_menu_typing_language_selection">Mudar idioma de digitação</string>
  <string name="context_menu_typing_language_selection_summary">Em uso no momento: %s</string>
  <string name="change_typing_language_dialog_title">Idioma de digitação</string>
  <string name="context_menu_switch_contracted_status_selection">Alternar para braille %s</string>
  <string name="contracted">abreviado</string>
  <string name="uncontracted">integral</string>
  <string name="context_menu_see_all_gestures_selection">Revisar todos os gestos</string>
  <string name="context_menu_tutorial_selection">Abrir o tutorial</string>
  <string name="context_menu_tutorial_finish">Concluir o tutorial</string>
  <string name="context_menu_settings_selection">Configurações</string>
  <string name="context_menu_edit_options_selection">Editar opções</string>
  <string name="context_menu_layout_selection">Layout</string>
  <string name="braille_keyboard_gestures">Gestos do teclado em braille</string>
  <string name="gesture_add_space">Para adicionar um <b>espaço</b>, deslize para a direita</string>
  <string name="gesture_delete">Para <b>excluir</b>, deslize para a esquerda</string>
  <string name="gesture_new_line">Para criar uma <b>nova linha</b>, deslize para a direita com dois dedos</string>
  <string name="gesture_delete_word">Para <b>excluir uma palavra</b>, deslize para a esquerda com dois dedos</string>
  <string name="gesture_hide_keyboard">Para <b>ocultar o teclado</b>, deslize para baixo com dois dedos</string>
  <string name="gesture_next_keyboard">Para alternar para o <b>próximo teclado</b>, deslize para baixo com três dedos</string>
  <string name="gesture_submit_text">Para <b>enviar uma mensagem</b>, deslize para cima com dois dedos</string>
  <string name="gesture_open_context_menu">Para <b>receber ajuda e ter outras opções</b>, deslize para cima com três dedos</string>
  <string name="done">Concluído</string>
  <string name="copy_all">Copiar tudo</string>
  <string name="cut_all">Recortar tudo</string>
  <string name="paste_all">Colar</string>
  <string name="screen_away">Modo tela de costas</string>
  <string name="screen_away_detail">Segurar o dispositivo com a tela de costas para você (modo tela de costas)</string>
  <string name="tabletop">Modo de mesa</string>
  <string name="tabletop_detail">Colocar o dispositivo com a tela para cima em uma mesa (modo de mesa)</string>
  <string name="auto_detect">Adaptar à forma como eu seguro o dispositivo</string>
  <string name="not_enough_touch_points_dialog_title">Seu dispositivo não é compatível com o teclado em braille</string>
  <string name="not_enough_touch_points_dialog_message">Seu dispositivo não é compatível com um número suficiente de pontos de toque. Para mais informações, entre em contato com o fabricante do dispositivo.</string>
  <string name="read_out_deleted">%s excluído</string>
  <plurals name="braille_dots">
    <item quantity="one">ponto %s</item>
    <item quantity="other">pontos %s</item>
  </plurals>
  <string name="talkback_off_dialog_title">Ative o TalkBack para usar o teclado em braille</string>
  <string name="talkback_off_dialog_positive_button">Ative-o nas configurações de acessibilidade</string>
  <string name="talkback_suspend_dialog_title">Retomar o TalkBack para usar o teclado em braille</string>
  <string name="talkback_off_or_suspend_dialog_message">Quando o TalkBack estiver ativado, toque na tela para inserir símbolos em braille.</string>
  <string name="next_keyboard">Próximo teclado</string>
  <string name="braille_tutorial_title">Tutorial do teclado em braille</string>
  <string name="tutorial_intro_description">Com o teclado em braille, você pode tocar na tela para escrever em seis pontos.\n\nVocê está usando o Unified English Braille. Para mudar o idioma de digitação, acesse as configurações do TalkBack.\n\nPara digitar em braille, é necessário segurar e usar o smartphone de uma maneira diferente.</string>
  <string name="next_step">Próxima</string>
  <string name="leave_keyboard">Sair do teclado em braille</string>
  <string name="hold_six_fingers_description">Não é possível usar gestos normais do TalkBack no teclado em braille.\n\nPara começar, vamos configurar a posição dos seis pontos em braille na digitação.</string>
  <string name="rotate_orientation_description_1">A partir de agora, não será possível usar os gestos normais do TalkBack. O TalkBack não está disponível durante o uso do teclado em braille.</string>
  <string name="rotate_orientation_description_2">Para começar, segure o smartphone desta forma, com a tela voltada para o lado oposto a você.</string>
  <string name="tap_to_continue">Toque duas vezes em qualquer lugar para continuar</string>
  <string name="instruction_type_letter_a_left_index_finger">indicador esquerdo</string>
  <string name="instruction_type_letter_a_right_index_finger">indicador direito</string>
  <string name="instruction_type_letter_a">Toque no ponto 1 com o %1$s para digitar a letra \"A\"</string>
  <string name="instruction_type_letter_bcd">Agora, tente digitar as letras B, C e D</string>
  <string name="instruction_swipe_left">Para excluir uma letra, deslize para a esquerda</string>
  <string name="instruction_swipe_right">Para adicionar um espaço, deslize para a direita</string>
  <string name="instruction_swipe_down_2_fingers">Para ocultar o teclado, deslize para baixo com dois dedos</string>
  <string name="instruction_swipe_down_3_fingers">Para alternar para outro teclado, deslize para baixo com três dedos</string>
  <string name="instruction_put_phone_flat">Para digitar usando o modo de mesa, coloque o smartphone com a tela para cima em uma mesa</string>
  <string name="instruction_swipe_up_3_fingers">Para terminar o tutorial, deslize para cima com três dedos</string>
  <string name="result_swipe_left">EXCLUIR</string>
  <string name="result_swipe_right">ESPAÇO</string>
  <string name="result_swipe_down_2_fingers">OCULTAR TECLADO</string>
  <string name="result_swipe_down_3_fingers">PRÓXIMO TECLADO</string>
  <string name="rotate_orientation_announcement">A partir de agora, não será possível usar os gestos normais do TalkBack. Esse recurso não está disponível durante o uso do teclado em braille.\n\n%1$s</string>
  <string name="rotate_orientation_inactive_announcement">Primeiro, vire a tela do smartphone para o lado oposto a você.\n\nEm seguida, gire o dispositivo horizontalmente para a posição paisagem. Suas mãos precisam estar segurando as extremidades menores do smartphone. Segure a extremidade da porta USB com a mão direita. Coloque os três dedos do meio na tela e use o dedo mínimo e o polegar para segurar o dispositivo.\n\nQuando estiver tudo pronto, toque duas vezes na tela para continuar.\n\nSe quiser sair do teclado em braille, deslize para baixo em direção ao chão com três dedos. Isso trará o teclado original de volta.</string>
  <string name="rotate_orientation_continue_announcement">O smartphone está na posição vertical. Para continuar, gire-o horizontalmente para que a extremidade maior fique para baixo. Em seguida, vire a tela para o lado oposto a você. Quando estiver tudo pronto, toque na tela duas vezes para continuar.</string>
  <string name="type_letter_a_announcement_left_index_finger">indicador esquerdo</string>
  <string name="type_letter_a_announcement_right_index_finger">indicador direito</string>
  <string name="type_letter_a_announcement">Mantenha a tela virada para o lado oposto a você. Segure o smartphone com as duas mãos pelas extremidades menores de forma que os três dedos do meio de cada mão toquem na tela.\n\nSeu %1$s estará no ponto 1. Agora, toque no ponto 1 para digitar a letra \"A\".</string>
  <string name="type_letter_a_inactive_announcement">Toque no ponto 1 com o %1$s para digitar “A”</string>
  <string name="type_letter_inactive_announcement">Toque em %1$s para digitar a letra %2$s</string>
  <string name="swipe_left_announcement">Para excluir uma letra, deslize para a esquerda. Faça um teste.</string>
  <string name="swipe_left_action_result_announcement">a excluído.</string>
  <string name="swipe_right_announcement">Para adicionar um espaço, deslize para a direita. Faça um teste.</string>
  <string name="swipe_down_2_fingers_announcement">Para ocultar o teclado, deslize para baixo com dois dedos. Faça um teste.</string>
  <string name="swipe_down_2_fingers_completed_announcement">Ocultar teclado. Normalmente, isso oculta o teclado. Agora, ele permanecerá aberto porque você ainda está fazendo o tutorial.</string>
  <string name="swipe_down_3_fingers_announcement">Para alternar para outro teclado, deslize para baixo com três dedos. Faça um teste.</string>
  <string name="swipe_down_3_fingers_completed_announcement">Próximo teclado. Normalmente, isso alterna para o próximo teclado. Desta vez, vamos continuar no teclado em braille porque você ainda está fazendo o tutorial.</string>
  <string name="swipe_up_3_fingers_announcement">Também é possível digitar no modo de mesa colocando o smartphone com a tela para cima em uma mesa. Para sair do tutorial, deslize para cima com três dedos e procure a opção \"Concluir o tutorial\"</string>
  <string name="open_context_menu_announcement">O menu \"opções\" está aberto. Vire a tela para você e segure o smartphone normalmente. Agora, você pode usar os gestos normais do TalkBack para navegar. Deslize para a direita para ver mais opções.</string>
  <string name="hold_six_fingers_announcement">%s\nColoque o dispositivo com a tela para cima em uma mesa. Em seguida, em uma posição que seja confortável para digitar, toque na tela com os três dedos do meio de cada mão e a mantenha pressionada.</string>
  <string name="hold_six_fingers_inactive_announcement">Coloque o dispositivo com a tela para cima em uma mesa. Em seguida, em uma posição que seja confortável para digitar, toque na tela com os três dedos do meio de cada mão e a mantenha pressionada.</string>
  <string name="six_hold_announcement">Também é possível digitar colocando o smartphone com a tela para cima em uma mesa. Faça um teste. Se você não tiver uma mesa por perto, pule esta etapa deslizando para baixo.</string>
  <string name="finish_tutorial_announcement">Mostrando o teclado em braille. Gire o smartphone para que a tela fique voltada para você. Gire o smartphone para que ele fique na horizontal, a posição paisagem. Em seguida, comece a digitar.</string>
  <string name="perform_hide_keyboard_announcement">Ocultar teclado</string>
  <string name="perform_switch_keyboard_announcement">Trocar de teclado</string>
  <string name="perform_submit_text_announcement">Enviar texto</string>
  <string name="perform_add_space_announcement">Espaço</string>
  <string name="perform_add_new_line_announcement">Nova linha adicionada</string>
  <string name="perform_delete_letter_announcement">Letra excluída</string>
  <string name="perform_delete_word_announcement">Palavra excluída</string>
  <string name="continue_tutorial_announcement">Vamos continuar o tutorial. %1$s</string>
</resources>
