<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">Aðgengisleiðarvísir</string>
  <string name="title_pref_tutorial">TalkBack kennsla</string>
  <string name="tutorial_title">TalkBack kennsla</string>
  <string name="main_description">TalkBack er skjálesari sem er einkum ætlaður blindum og sjónskertum. Með honum er hægt að eiga samskipti við tækið með því að nota raddsvörun.</string>
  <string name="turn_off_talkback">Slökkva á TalkBack</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">Fræðsla</string>
  <string name="tutorial_practice">Æfing</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">lesa kennslusíðu %1$d</string>
  <string name="tutorial_practice_content">æfing %1$d</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">Fyrsta kennslusíða: Einföld fletting</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">Strjúka, kanna, virkja</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">Fyrsti hluti: Snertikönnun</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">Þegar snertikönnun er virk geturðu heyrt textann sem er undir fingrinum lesinn upphátt. Færðu fingurinn yfir atriðin á miðjum skjánum. Þegar þú hefur skoðað fimm atriði er haldið áfram.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">2. hluti: Ýttu tvisvar til að virkja</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">Til að virkja síðasta atriðið sem þú heyrðir skaltu ýta tvisvar hvar sem er. Finndu atriði 4 og virkjaðu það núna. Því næst skaltu virkja „Áfram“ til að halda áfram.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">Atriði 4 virkjað. Finndu og virkjaðu hnappinn „Áfram“ til að halda áfram</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">Þriðji hluti: Flett í kennslusíðum</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">Allar kennslusíður í TalkBack eru settar upp á sama hátt. Efst er námsefnið sem þú getur kannað og lesið hvenær sem er. Einnig er heimahnappur fyrir kennslu efst í vinstra horninu. Í miðjunni er æfingasvæði. Neðst er framvinduvísir og flettihnappar fyrir kennslusíður. Virkjaðu Áfram núna til að halda áfram.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">Fjórði hluti: Strjúktu til að skoða</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">Þú getur einnig flett með því að strjúka yfir skjáinn með fingrinum. Með því að strjúka til vinstri ferðu yfirleitt upp og til vinstri og með því að strjúka til hægri ferðu niður og til hægri. Prófaðu þetta núna.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">Fimmti hluti: Æfing</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">Ef þú vilt heyra hvað er undir fingrinum skaltu færa hann yfir skjáinn. Ýttu tvisvar hvar sem er til að virkja það sem þú heyrir. Strjúktu til vinstri eða hægri til að kanna það betur.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">Önnur kennslusíða: Flett</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">Flett fram og aftur</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">Fyrsti hluti: Flýtileiðir við flettingu</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">Þú getur flett fram og til baka í lista með því að nota flýtileiðir. Til að fletta áfram færirðu einn fingur til hægri og svo til vinstri í einni hreyfingu. Til að fletta til baka færirðu einn fingur til vinstri og svo til hægri. Prófaðu þetta hérna.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">Annar hluti: Æfing</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">Flettu áfram með því að færa einn fingur til hægri og svo til vinstri. Flettu til baka með því að færa einn fingur til vinstri og svo til hægri.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">Þriðja kennslusíða: Valmyndir TalkBack</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">Almenn TalkBack valmynd, staðbundin TalkBack valmynd</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">Fyrsti hluti: Almenna TalkBack valmyndin</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">TalkBack er með tvær mismunandi valmyndir. Sú fyrri er almenna TalkBack valmyndin sem inniheldur alltaf sömu skipanirnar. Þú getur virkjað hana með því að færa einn fingur niður og svo til hægri í einni hreyfingu, og lyfta svo fingrinum. Prófaðu að virkja æfingaútgáfu núna.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">Valmyndaratriði eru á lóðréttum lista á miðjum skjánum. Prófaðu að kanna þau. Að því loknu skaltu virkja Hætta við.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">Annar hluti: Staðbundin TalkBack valmynd</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">Sú seinni er staðbundin valmynd TalkBack. Atriðin á þessari valmynd fara eftir því hvað þú heyrðir síðast. Þú getur virkjað þessa valmynd með því að færa einn fingur upp og svo til hægri í einni hreyfingu, og lyfta svo fingrinum. Prófaðu að virkja æfingavalmynd núna.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">Þriðji hluti: Æfing</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">Færðu fingurinn niður og svo til hægri til að virkja almennu Global TalkBack valmyndina. Færðu fingurinn upp og svo til hægri til að virkja staðbundnu TalkBack valmyndina.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">Niður og svo til hægri</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">Upp og svo til hægri</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">Almenn TalkBack valmynd: niður og svo til hægri. Staðbundin TalkBack valmynd: upp og svo til hægri</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">Fjórða kennslusíða: Flett í texta</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">Val á flettistillingum í texta</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">Fyrsti hluti: Val á flettistillingum</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">Í TalkBack geturðu stjórnað því hvort texti er lesinn í einni málsgrein, línu, orði eða staf í einu. Lestur staf fyrir staf getur auðveldað stafsetningu. Stilltu flettihraða stafa með því að ýta á textann hér að neðan og strjúka síðan upp og niður.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">Kannaðu valkosti fyrir lestrarhraða sem eru hér í lóðréttum lista. Finndu valkostinn Lesa staf fyrir staf og virkjaðu hann.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">Annar hluti: Flett í texta</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">Þú ert nú að lesa staf fyrir staf. Veldu textadæmið og strjúktu til hægri til að lesa staf fyrir staf.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">Þriðji hluti: Æfing</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">Breyttu flettihraða textans með því að strjúka upp og niður. Lestu næsta staf í textadæminu með því að strjúka til hægri.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">Hér er textadæmi til að æfa sig á TalkBack. „Hvar er Kansas?“ spurði maðurinn undrandi. „Ég veit það ekki,“ svaraði Dórótea hnuggin. „En ég á heima þar, og ég er viss um að það er einhvers staðar.“\n\n„Það er mjög líklegt. Jæja, Oz getur allt, svo ég býst við að hann geti fundið Kansas fyrir þig. En fyrst verðurðu að fara að hitta hann, og það verður erfitt, því að hinn mikli galdrakarl vill ekki hitta neinn, og hann fær vilja sínum yfirleitt framgengt. En hvað vilt ÞÚ?“ hélt hann áfram og beindi orðum sínum til Tótó.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">Fimmta kennslusíða: Texta breytt</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">Textareitur virkjaður, skrifað, bendill færður og brugðist við texta</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">1. hluti: Textareitur virkjaður</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">Með TalkBack geturðu notað textareit til að skrifa, velja og breyta texta. Ef þú vilt virkja textareit ýtirðu tvisvar á hann. Þegar þú hefur virkjað textareit birtist lyklaborð neðst á skjánum. Þú getur hunsað lyklaborðið með því að ýta á hnappinn Til baka. Prófaðu nú að virkja textareitinn. Að því búnu skaltu virkja Áfram, sem er núna fyrir ofan lyklaborðið.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">Annar hluti: Texti færður inn í textareit</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">Til að skrifa skaltu virkja textareitinn og færa fingurinn yfir skjályklaborðið. Þegar þú heyrir stafinn sem þú vilt nota skaltu lyfta fingrinum til að virkja hann. Prófaðu að virkja og skrifa í textareitinn hér að neðan.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">Þriðji hluti: Notkun bendils</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">Hægt er að færa bendil með því að nota hljóðstyrkstakkana á tækinu eða með sértæku valmyndinni í TalkBack. Með bendilstýringunni í þessari valmynd er einnig hægt að velja, klippa, afrita eða líma texta. Virkjaðu textareitinn hér fyrir neðan og færðu bendilinn um textadæmið.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">Netfangið hjá Dorothy Gale er dorothy@ozmail.com</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">Fjórði hluti: Æfing</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">Virkjaðu textareitinn með því að ýta tvisvar. Skrifaðu með því að færa fingurinn yfir staf og lyfta honum svo. Færðu bendilinn með hljóðstyrkstökkunum og sértæku valmyndinni í TalkBack. Veldu texta og bregstu við honum með því að nota valkostinn fyrir bendilstýringu í sértæku valmyndinni í TalkBack.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">Textareitur</string>
  <string name="tutorial_previous">FYRRI</string>
  <string name="tutorial_next">ÁFRAM</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">FYRRI KENNSLUSÍÐA</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">NÆSTA KENNSLUSÍÐA</string>
  <string name="tutorial_home">AÐALSÍÐA KENNSLU</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">Kennslusíða %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number">Hluti %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">Hluti %1$d af %2$d</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">Æfingunni er lokið og haldið verður áfram innan skamms</string>
  <string name="tutorial_practice_area">Æfingasvæði</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">%1$s virkjað í æfingastillingu. Virkjaðu hnappinn HÆTTA VIÐ til að hætta.</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">Heimahnappur kennslu</string>
  <string name="tutorial_template_item">Atriði %1$d</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">Hætta</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">Snertikönnunar krafist</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">Þessi kennsla krefst snertikönnunar. Gerðu snertikönnun virka áður en þú ræsir kennsluna.</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">Slökkt á TalkBack</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">Þessi kennsla krefst þess að TalkBack sé virkt. Kveiktu á TalkBack áður en þú ræsir kennsluna.</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">Lokað fyrir TalkBack</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">Kennsla í TalkBack er ekki í boði vegna þess að hlé hefur verið gert á svörun. Gerðu svörun TalkBack virka á ný og endurræstu kennsluna til að halda áfram.</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">Lýsa valmyndinni</string>
</resources>
