<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">Výukový program o přístupnosti</string>
  <string name="title_pref_tutorial">Výukový program TalkBack</string>
  <string name="tutorial_title">Výukový program TalkBack</string>
  <string name="main_description">TalkBack je čtečka obrazovky určená primárně pro nevidomé a slabozraké. Umožňuje ovládat zařízení pomocí mluvené navigace.</string>
  <string name="turn_off_talkback">Vypnout funkci TalkBack</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">Zahájit výuku</string>
  <string name="tutorial_practice">Procvičit</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">zahájit lekci %1$d</string>
  <string name="tutorial_practice_content">procvičit lekci %1$d</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">Lekce 1: Základní navigace</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">Přejetí prstem, prozkoumání, aktivace</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">Část 1: Prozkoumání dotykem</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">Když je funkce Prozkoumání dotykem aktivována, přečte vám položky, kterých se dotknete prstem. Postupně přesouvejte prst na jednotlivé položky uprostřed obrazovky. Až prozkoumáte pět položek, lekce bude pokračovat.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">2. část: Aktivace dvojitým klepnutím</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">Chcete-li aktivovat poslední vyslovenou položku, dvakrát klepněte kamkoli na obrazovku. Nyní vyhledejte čtvrtou položku a aktivujte ji. Poté pokračujte pomocí tlačítka Další.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">Byla aktivována čtvrtá položka. Chcete-li pokračovat, najděte a aktivujte tlačítko Další.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">Část 3: Lekce v navigaci</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">Všechny lekce TalkBack mají podobné rozvržení. V horní části naleznete zadání, které si můžete kdykoli prostudovat. V levém horním rohu je tlačítko domovské stránky výukového programu. Uprostřed je oblast k procvičování. Ve spodní části se nachází ukazatel průběhu a navigační tlačítka lekce. Chcete-li pokračovat, aktivujte tlačítko Další.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">Část 4: Prozkoumání přejetím prstem</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">Obsah můžete prozkoumat také přejetím prstem po obrazovce. Přejetím prstem doleva obvykle prozkoumáte horní a levou část obrazovky, zatímco přejetím prstem doprava prozkoumáte spodní a pravou část obrazovky. Vyzkoušejte si to.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">Část 5: Procvičování</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">Chcete-li slyšet, co se nachází pod vaším prstem, přejeďte jím po obrazovce. Chcete-li aktivovat poslední vyslovenou položku, dvakrát klepněte kamkoli na obrazovce. Obsah obrazovky můžete prozkoumat přejetím vlevo nebo vpravo.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">Lekce 2: Posouvání</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">Posouvání dopředu a dozadu</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">Část 1: Posouvací zkratky</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">K posouvání vpřed a zpět v seznamu můžete použít zkratku. Chcete-li seznam posunout vpřed, přejeďte jedním tahem jednoho prstu doprava a poté doleva. Chcete-li seznam posunout zpět, přejeďte jedním prstem doleva a poté doprava. Tady to můžete vyzkoušet.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">Část 2: Procvičování</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">Vpřed se posunete přejetím jedním prstem doprava a poté doleva. Zpět se posunete přejetím jedním prstem doleva a poté doprava.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">Lekce 3: Nabídky TalkBack</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">Globální a místní nabídka TalkBack</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">Část 1: Globální nabídka TalkBack</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">Aplikace TalkBack má dvě různé nabídky. První z nich, globální nabídka TalkBack, obsahuje vždy stejné příkazy. Aktivovat ji můžete tak, že jedním tahem přejedete jedním prstem dolů a doprava a potom prst zdvihnete. Nyní zkuste aktivovat cvičnou verzi nabídky.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">Položky nabídky jsou uvedeny pod sebou uprostřed obrazovky. Zkuste je prozkoumat. Až budete hotovi, aktivujte možnost Zrušit.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">Část 2: Místní nabídka TalkBack</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">Druhou nabídkou je místní nabídka TalkBack. Položky v této nabídce se liší v závislosti na tom, co jste slyšeli naposledy. Nabídku můžete aktivovat tak, že jedním tahem přejedete jedním prstem nahoru a doprava a potom prst zdvihnete. Nyní zkuste aktivovat cvičnou nabídku.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">Část 3: Procvičování</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">Globální nabídku TalkBack aktivujete přejetím prstem dolů a doprava. Místní nabídku TalkBack aktivujete přejetím prstem nahoru a doprava.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">Dolů a pak doprava</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">Nahoru a pak doprava</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">Globální nabídka TalkBack: dolů a pak doprava. Místní nabídka TalkBack: nahoru a pak doprava.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">Lekce 4: Navigace v textu</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">Volba nastavení navigace v textu</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">Část 1: Volba nastavení navigace</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">V aplikaci TalkBack si můžete nastavit, zda chcete číst text po odstavcích, řádcích, slovech nebo jednotlivých znacích. Čtení po znacích se hodí, když si nejste jistí pravopisem. Nastavte čtení textu po znacích: klepněte na text níže a poté přejeďte prstem nahoru a dolů.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">Prozkoumejte možnosti čtení textu, které jsou zde uvedené pod sebou. Najděte a aktivujte čtení po znacích.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">Část 2: Navigace v textu</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">Obsah se teď bude číst po znacích. Vyberte vzorový text a přejetím doprava zahajte čtení po znacích.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">Část 3: Procvičování</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">Způsob čtení textu můžete změnit přejetím prstem nahoru a dolů. Další znak ve vzorovém textu přečtete přejetím prstem doprava.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">Ukázkový text k procvičení práce s aplikací TalkBack: „Kde je Kansas?“ zeptal se muž překvapeně. „Nevím,“ odvětila Dorotka smutně, „ale je to můj domov, tak někde být musí.“\n\n„Patrně ano. Inu, Oz dokáže velké věci, mohl by pro tebe Kansas najít. Nejprve se s ním ale budeš muset setkat, a to nebude snadné, protože Velký čaroděj nemá rád společnost a před lidmi se skrývá. Ale co vlastně chceš TY?“ pokračoval směrem k Totovi.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">Lekce 5: Úprava textu</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">Aktivace textového pole, psaní, pohyb kurzorem, výběr textu a provádění akcí s textem</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">1. část: Aktivace textového pole</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">V aplikaci TalkBack můžete pomocí textového pole zadávat, vybírat a upravovat text. Chcete-li textové pole aktivovat, dvakrát na něj klepněte. Po aktivování textového pole se ve spodní části obrazovky zobrazí klávesnice. Klávesnici lze zavřít klepnutím na tlačítko Zpět. Nyní aktivujte textové pole. Až budete hotovi, aktivujte tlačítko Další, které se teď nachází nad klávesnicí.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">Část 2: Psaní do textového pole</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">Chcete-li psát, aktivujte textové pole a pohybujte prstem po klávesnici na obrazovce. Když uslyšíte požadovaný znak, zvednutím prstu jej zadáte. Zkuste teď aktivovat textové pole a něco do něj napsat.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">Část 3: Používání kurzoru</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">Kurzorem lze pohybovat pomocí tlačítek hlasitosti na zařízení nebo prostřednictvím místní nabídky aplikace TalkBack. Pomocí možností ovládání kurzoru v této nabídce můžete také vybrat, vyjmout, zkopírovat nebo vložit text. Nyní aktivujte textové pole a přesuňte kurzor ke vzorovému textu.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">Červená Karkulka má e-mailovou adresu karkulka@lesmail.com</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">Část 4: Procvičování</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">Textové pole aktivujete dvojitým klepnutím. Psát můžete tak, že přesunete prst na požadovaný znak a poté jej zvednete. Kurzorem lze pohybovat pomocí tlačítek hlasitosti nebo prostřednictvím místní nabídky aplikace TalkBack. Text lze vybírat a provádět s ním akce pomocí možností ovládání kurzoru v místní nabídce aplikace TalkBack.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">Úprava textu</string>
  <string name="tutorial_previous">PŘEDCHOZÍ</string>
  <string name="tutorial_next">DALŠÍ</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">PŘEDCHOZÍ LEKCE</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">DALŠÍ LEKCE</string>
  <string name="tutorial_home">DOMOVSKÁ STRÁNKA VÝUK. PROGRAMU</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">Lekce %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number">Část %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">Část %1$d z %2$d</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">Cvičení je dokončeno, za chvíli budete pokračovat</string>
  <string name="tutorial_practice_area">Cvičná oblast</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">%1$s je aktivní ve zkušebním režimu. Zkušební režim ukončíte pomocí tlačítka ZRUŠIT.</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">Tlačítko domovské stránky výukového programu</string>
  <string name="tutorial_template_item">Položka %1$d</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">Ukončit</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">Je vyžadována funkce Prozkoumání dotykem</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">Tento výukový program vyžaduje funkci Prozkoumání dotykem. Před spuštěním výukového programu funkci Prozkoumání dotykem zapněte.</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">Aplikace TalkBack je vypnutá</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">Tento výukový program vyžaduje aktivaci aplikace TalkBack. Před spuštěním výukového programu aplikaci TalkBack zapněte.</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">Aplikace TalkBack je pozastavena</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">Když je zpětná vazba pozastavena, výukový program aplikace TalkBack není k dispozici. Chcete-li pokračovat, obnovte zpětnou vazbu aplikace TalkBack a spusťte výukový program znovu.</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">Popsat nabídku</string>
</resources>
