<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">ಪ್ರವೇಶವಿರುವಂತಹ ಟ್ಯುಟೋರಿಯಲ್</string>
  <string name="title_pref_tutorial">TalkBack ಟ್ಯುಟೋರಿಯಲ್</string>
  <string name="tutorial_title">TalkBack ಟ್ಯುಟೋರಿಯಲ್</string>
  <string name="main_description">TalkBack ಎನ್ನುವುದು ಮುಖ್ಯವಾಗಿ ದೃಷ್ಟಿಹೀನತೆ ಮತ್ತು ಕಡಿಮೆ ದೃಷ್ಟಿ ಹೊಂದಿರುವವರಿಗೆ ಸಹಾಯ ಮಾಡುವ ಸ್ಕ್ರೀನ್‌ರೀಡರ್ ಆಗಿದೆ. ಇದು ಮಾತಿನ ಪ್ರತಿಕ್ರಿಯೆ ಬಳಸಿಕೊಂಡು ಸಾಧನದ ಜೊತೆಗೆ ಸಂವಹನ ಮಾಡಲು ಅವಕಾಶ ನೀಡುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="turn_off_talkback">TalkBack ಆಫ್ ಮಾಡಿ</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">ತಿಳಿಯಿರಿ</string>
  <string name="tutorial_practice">ಅಭ್ಯಾಸ</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">ಅಧ್ಯಾಯ ಕಲಿಯಿರಿ %1$d</string>
  <string name="tutorial_practice_content">ಅಧ್ಯಾಯ ಅಭ್ಯಾಸ ಮಾಡಿ %1$d</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">ಅಧ್ಯಾಯ 1: ಮೂಲ ನ್ಯಾವಿಗೇಶನ್</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡುವಿಕೆ, ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಮಾಡುವಿಕೆ, ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸುವಿಕೆ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">ಭಾಗ 1: ಸ್ಪರ್ಶದ ಮೂಲಕ ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಮಾಡಿ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿದಾಗ, ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳಿನ ಅಡಿಯಲ್ಲಿ ನಿಮಗೆ ಏನಾದರು ಕೇಳಿಸಿಕೊಳ್ಳಲು ಸ್ಪರ್ಶಿಸಿಸುವ ಮೂಲಕ ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಮಾಡಬಹುದು. ನಿಮ್ಮ ಪರದೆಯ ಕೇಂದ್ರದಲ್ಲಿ ಐಟಂಗಳ ಮೇಲೆ ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳುಗಳನ್ನು ಸರಿಸಬಹುದು. ಐದು ಐಟಂಗಳನ್ನು ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಮಾಡಿದ ನಂತರ, ಅಧ್ಯಾಯ ಮುಂದುವರೆಯುವುದು.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">ಭಾಗ 2: ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಲು ಡಬಲ್-ಟ್ಯಾಪ್ ಮಾಡುವುದು</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">ನೀವು ಆಲಿಸಿದ ಕೊನೆಯ ಐಟಂ ಅನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಲು, ಎಲ್ಲಿಯಾದರೂ ಡಬಲ್-ಟ್ಯಾಪ್ ಮಾಡಿ. ಐಟಂ 4 ಹುಡುಕಿ ಮತ್ತು ಅದನ್ನು ಇದೀಗ ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ. ಆ ನಂತರ ಮುಂದುವರಿಸಲು ಮುಂದಿನದು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">ಐಟಂ 4 ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಲಾಗಿದೆ. ಮುಂದುವರಿಸಲು ಮುಂದಿನದು ಬಟನ್ ಅನ್ನು ಹುಡುಕಿ ಮತ್ತು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">ಭಾಗ 3: ಅಧ್ಯಾಯಗಳನ್ನು ನ್ಯಾವಿಗೇಟ್ ಮಾಡುವುದು</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">TalkBack ಅಧ್ಯಾಯಗಳನ್ನು ಇದೇ ರೀತಿಯಾಗಿ ಸಂಯೋಜಿಸಲಾಗಿದೆ. ಮೇಲ್ಭಾಗದ ಪ್ರದೇಶವು ಅಧ್ಯಾಯವನ್ನು ಹೊಂದಿರುತ್ತದೆ, ಇದನ್ನು ನೀವು ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಮಾಡಬಹುದು ಮತ್ತು ಯಾವುದೇ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ಓದಬಹುದು. ಇದರ ಮೇಲ್ಭಾಗದ ಎಡ ಮೂಲೆಯಲ್ಲಿ ಟ್ಯುಟೋರಿಯಲ್ ಮುಖಪುಟದ ಬಟನ್ ಇರುತ್ತದೆ. ಮಧ್ಯಯದ ಭಾಗದಲ್ಲಿ ಅಭ್ಯಾಸದ ಕ್ಷೇತ್ರವಿರುತ್ತದೆ. ಕೆಳಭಾಗದಲ್ಲಿ ಪ್ರಗತಿಯ ಸೂಚಕವಿರುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಅಧ್ಯಾಯದ ನ್ಯಾವಿಗೇಷನ್ ಬಟನ್‌ಗಳಿರುತ್ತವೆ. ಮುಂದುವರಿಯಲು ಇದೀಗ ಮುಂದಿನದು ಅನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">ಭಾಗ 4: ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್‌ ಮಾಡಲು ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡಿ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳಿನಿಂದ ಪರದೆಯನ್ನು ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಮಾಡಬಹುದು. ಎಡಕ್ಕೆ ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡುವುದರಿಂದ ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಮೇಲೆ ಮತ್ತು ಎಡಕ್ಕೆ ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್‌ ಮಾಡಲಾಗುತ್ತದೆ, ಅದೇ ರೀತಿಯಲ್ಲಿ ಬಲಕ್ಕೆ ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡುವುದರಿಂದ ಕೆಳಕ್ಕೆ ಮತ್ತು ಬಲಕ್ಕೆ ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಮಾಡಲಾಗುತ್ತದೆ. ಈಗ ಇದನ್ನು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">ಭಾಗ 5: ಅಭ್ಯಾಸ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳಿನ ಕೆಳಗೇನಿದೆ ಎಂಬುದನ್ನು ಆಲಿಸಲು, ಅದನ್ನು ಪರದೆಯಾದ್ಯಂತ ಸರಿಸಿ. ನೀವು ಏನು ಆಲಿಸುತ್ತೀರೋ ಅದನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಲು ಎಲ್ಲಿಯಾದರೂ ಡಬಲ್-ಟ್ಯಾಪ್ ಮಾಡಿ. ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಮಾಡಲು ಎಡಕ್ಕೆ ಅಥವಾ ಬಲಕ್ಕೆ ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡಿ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">ಅಧ್ಯಾಯ 2: ಸ್ಕ್ರಾಲಿಂಗ್</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">ಮುಂದಕ್ಕೆ ಮತ್ತು ಹಿಂದಕ್ಕೆ ಸ್ಕ್ರಾಲ್ ಮಾಡುವುದು</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">ಭಾಗ 1: ಶಾರ್ಟ್‌ಕಟ್ ಬಳಸಿ ಸ್ಕ್ರಾಲ್ ಮಾಡುವುದು</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">ನೀವು ಶಾರ್ಟ್‌ಕಟ್ ಬಳಸಿಕೊಂಡು ಪಟ್ಟಿಯಲ್ಲಿ ಮುಂದಕ್ಕೆ ಅಥವಾ ಹಿಂದಕ್ಕೆ ಸ್ಕ್ರಾಲ್ ಮಾಡಬಹುದು. ಮುಂದಕ್ಕೆ ಸ್ಕ್ರಾಲ್ ಮಾಡಲು, ಒಂದೇ ಚಲನೆಯಲ್ಲಿ ಒಂದು ಬೆರಳನ್ನು ಬಲಕ್ಕೆ ನಂತರ ಎಡಕ್ಕೆ ಸರಿಸಿ. ಹಿಂದಕ್ಕೆ ಸ್ಕ್ರಾಲ್ ಮಾಡಲು, ಒಂದು ಬೆರಳನ್ನು ಎಡಕ್ಕೆ ನಂತರ ಬಲಕ್ಕೆ ಸರಿಸಿ. ಇದನ್ನು ಇಲ್ಲಿ ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ ನೋಡಿ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">ಭಾಗ 2: ಅಭ್ಯಾಸ</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">ಒಂದು ಬೆರಳನ್ನು ಬಲಕ್ಕೆ ನಂತರ ಎಡಕ್ಕೆ ಸರಿಸುವ ಮೂಲಕ, ಮುಂದಕ್ಕೆ ಸ್ಕ್ರಾಲ್ ಮಾಡಿ. ಒಂದು ಬೆರಳನ್ನು ಎಡಕ್ಕೆ ನಂತರ ಬಲಕ್ಕೆ ಸರಿಸುವ ಮೂಲಕ, ಹಿಂದಕ್ಕೆ ಸ್ಕ್ರಾಲ್‌ ಮಾಡಿ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">ಅಧ್ಯಾಯ 3: TalkBack ಮೆನುಗಳು</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">ಜಾಗತಿಕ TalkBack ಮೆನು, ಸ್ಥಳೀಯ TalkBack ಮೆನು</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">ಭಾಗ 1: ಜಾಗತಿಕ TalkBack ಮೆನು</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">TalkBack ಎರಡು ವಿಧದ ಮೆನುಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ. ಮೊದಲು, ಜಾಗತಿಕ TalkBack ಮೆನು, ಯಾವಾಗಲು ಒಂದೇ ಆದೇಶಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿರುತ್ತಿದ್ದವು. ಏಕ ಚಲನೆಯಲ್ಲಿ, ಒಂದು ಬೆರಳನ್ನು ಕೆಳಕ್ಕೆ ನಂತರ ಬಲಕ್ಕೆ ಸರಿಸುವ ಮೂಲಕ ಈ ಮೆನುವನ್ನು ನೀವು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಬಹುದು. ನಂತರ ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳನ್ನು ಎತ್ತಿರಿ. ಈಗಲೇ ಅಭ್ಯಸಿಸುವ ಆವೃತ್ತಿಯನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">ಮೆನು ಆಯ್ಕೆಗಳನ್ನು ಪರದೆಯ ಮಧ್ಯಭಾಗದಲ್ಲಿ ಲಂಬವಾಗಿ ಪಟ್ಟಿ ಮಾಡಲಾಗಿದೆ. ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಮಾಡಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ. ನೀವು ಮುಗಿಸಿದಾಗ, ರದ್ದು ಅನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">ಭಾಗ 2: ಸ್ಥಳೀಯ TalkBack ಮೆನು</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">ಎರಡನೇ ಮೆನುವು ಸ್ಥಳೀಯ TalkBack ಮೆನು ಆಗಿದೆ. ನೀವು ಕೊನೆಯಲ್ಲಿ ಏನನ್ನು ಕೇಳಿರುತ್ತೀರಿ ಎನ್ನುವುದರ ಮೇಲೆ ಈ ಮೆನುವಿನಲ್ಲಿರುವ ವಿವಿಧ ಐಟಂಗಳು ಅವಲಂಬಿತವಾಗಿರುತ್ತದೆ. ಏಕ ಚಲನೆಯಲ್ಲಿ, ಒಂದು ಬೆರಳನ್ನು ಮೇಲಕ್ಕೆ ನಂತರ ಬಲಕ್ಕೆ ಸರಿಸುವ ಮೂಲಕ ಈ ಮೆನುವನ್ನು ನೀವು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಬಹುದು. ನಂತರ ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳನ್ನು ಎತ್ತಿರಿ. ಈಗ ಅಭ್ಯಸಿಸುವ ಮೆನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">ಭಾಗ 3: ಅಭ್ಯಾಸ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">ಜಾಗತಿಕ TalkBack ಮೆನುವನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಲು ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳಿಂದ ಕೆಳಕ್ಕೆ ನಂತರ ಬಲಕ್ಕೆ ಸರಿಸಿ. ಸ್ಥಳೀಯ TalkBack ಮೆನುವನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಲು ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳಿಂದ ಮೇಲಕ್ಕೆ ನಂತರ ಬಲಕ್ಕೆ ಸರಿಸಿ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">ಕೆಳಕ್ಕೆ ನಂತರ ಬಲಕ್ಕೆ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">ಮೇಲಕ್ಕೆ ನಂತರ ಬಲಕ್ಕೆ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">ಜಾಗತಿಕ TalkBack ಮೆನು: ಕೆಳಕ್ಕೆ ನಂತರ ಬಲಕ್ಕೆ. ಸ್ಥಳೀಯ TalkBack ಮೆನು: ಮೇಲಕ್ಕೆ ನಂತರ ಬಲಕ್ಕೆ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">ಅಧ್ಯಾಯ 4: ಪಠ್ಯ ನ್ಯಾವಿಗೇಶನ್</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">ಪಠ್ಯ ನ್ಯಾವಿಗೇಶನ್ ಸೆಟ್ಟಿಂಗ್‌ಗಳ ಆಯ್ಕೆ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">ಭಾಗ 1: ನ್ಯಾವಿಗೇಶನ್ ಸೆಟ್ಟಿಂಗ್‌ಗಳ ಆಯ್ಕೆ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">ನಿಮಗೆ ಓದಿ ಹೇಳುವ ಪಠ್ಯವು ಒಂದು ಬಾರಿಗೆ ಪ್ಯಾರಾಗ್ರಾಫ್, ಸಾಲು, ಪದ ಅಥವಾ ಅಕ್ಷರವಾಗಿರಬೇಕೇ ಎಂಬುದನ್ನು ನಿಯಂತ್ರಿಸಲು TalkBack ನಿಮಗೆ ಅವಕಾಶ ನೀಡುತ್ತದೆ. ಅಕ್ಷರದ ಪ್ರಕಾರ ಓದುವುದು ಉಚ್ಛಾರಣೆಗೆ ಸಹಾಯ ಮಾಡಬಹುದು. ಕೆಳಗಿನ ಪಠ್ಯವನ್ನು ಟ್ಯಾಪ್ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ, ನಂತರ ಮೇಲಕ್ಕೆ ಅಥವಾ ಕೆಳಕ್ಕೆ ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ ಪಠ್ಯ ನ್ಯಾವಿಗೇಷನ್ ದರವನ್ನು ಅಕ್ಷರಗಳಿಗೆ ಹೊಂದಿಸಿ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">ಇಲ್ಲಿ ಲಂಬವಾಗಿ ಪಟ್ಟಿ ಮಾಡಲಾಗಿರುವ ಓದುವಿಕೆ ದರದ ಆಯ್ಕೆಗಳನ್ನು ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಮಾಡಿ. ಅಕ್ಷರದ ಪ್ರಕಾರ ಓದು ಆಯ್ಕೆಯನ್ನು ಹುಡುಕಿ ಮತ್ತು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">ಭಾಗ 2: ನ್ಯಾವಿಗೇಶನ್ ಪಠ್ಯ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">ಇದೀಗ ನೀವು ಅಕ್ಷರದ ಪ್ರಕಾರ ಓದುತ್ತಿರುವಿರಿ. ಮಾದರಿ ಪಠ್ಯವನ್ನು ಆಯ್ಕೆಮಾಡಿ, ನಂತರ ಅಕ್ಷರದ ಪ್ರಕಾರ ಓದಲು ಬಲಕ್ಕೆ ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡಿ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">ಭಾಗ 3: ಅಭ್ಯಾಸ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">ಮೇಲಕ್ಕೆ ಮತ್ತು ಕೆಳಕ್ಕೆ ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ ಪಠ್ಯ ನ್ಯಾವಿಗೇಷನ್ ದರವನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸಿ. ಬಲಕ್ಕೆ ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ ಮಾದರಿ ಪಠ್ಯದಲ್ಲಿನ ಮುಂದಿನ ಅಕ್ಷರವನ್ನು ಓದಿ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">TalkBack ಅಭ್ಯಾಸಕ್ಕಾಗಿ ಕೆಲವು ಮಾದರಿ ಪಠ್ಯ ಇಲ್ಲಿದೆ. \"ಕಾನ್ಸಾಸ್ ಎಲ್ಲಿ?\" ಎಂದು ಅನಿರೀಕ್ಷಿತವಾಗಿ ಒಬ್ಬರು ಕೇಳಿದಾಗ. \"ನನಗೆ ಗೊತ್ತಿಲ್ಲ,\" ಎಂದು ದುಃಖಕರವಾಗಿ ಡರೋಥಿ ಉತ್ತರಿಸಿದರು, \"ಆದರೆ ಇದು ನನ್ನ ಮನೆ ಮತ್ತು ಖಚಿತವಾಗಿ ಎಲ್ಲೋ ಒಂದು ಕಡೆ ಇರುವ ಸಾಧ್ಯತೆ ಇದೆ.\"\n\n\" ಜೊತೆಗೆ, Oz ಅವರು ಏನನ್ನು ಬೇಕಾದರು ಮಾಡುವ ಸಾಧ್ಯತೆ ಇದೆ; ಹಾಗಾಗಿ ನನ್ನ ನಿರೀಕ್ಷೆಯಂತೆ ಅವರು ನಿಮಗಾಗಿ ಕಾನ್ಸಾಸ್ ಹುಡುಕಬಹುದು. ಆದರೆ ಮೊದಲು ಅವರನ್ನು ನೀವು ಭೇಟಿಯಾಗಬೇಕಾಗಿದೆ ಮತ್ತು ಅದು ತುಂಬಾ ಕಷ್ಚದ ಕೆಲಸ; ಅವರು ಗ್ರೇಟ್ ವಿಝಾರ್ಡ್‌ಗೆ ಅವರು ಯಾರನ್ನೂ ನೋಡಲು ಇಷ್ಟಪಡುವುದಿಲ್ಲ ಮತ್ತು ಅವರು ಯಾವಾಗಲೂ ಅವರದೇ ದಾರಿಯಲ್ಲಿರುತ್ತಾರೆ. ಆದರೆ ನೀವು ಏನನ್ನು ಬಯಸುವಿರಿ?\" ಅವರು ಮಾತುಕತೆಯನ್ನು ಮುಂದುವರೆಸಿದರು.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">ಅಧ್ಯಾಯ 5: ಪಠ್ಯ ಎಡಿಟ್</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">ಎಡಿಟ್ ಪೆಟ್ಟಿಗೆ ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸುವುದು, ಟೈಪ್ ಮಾಡುವುದು, ಕರ್ಸರ್ ಸರಿಸುವುದು, ಪಠ್ಯವನ್ನು ಆಯ್ಕೆಮಾಡುವುದು ಮತ್ತು ಆ ಕುರಿತು ಕಾರ್ಯನಿರ್ವಹಿಸುವುದು</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">ಭಾಗ 1: ಎಡಿಟ್ ಪೆಟ್ಟಿಗೆಯನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸುವುದು</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">TalkBack ಜೊತೆಗೆ, ನೀವು ಪಠ್ಯವನ್ನು ಟೈಪ್ ಮಾಡಲು, ಆಯ್ಕೆಮಾಡಲು ಮತ್ತು ಎಡಿಟ್ ಮಾಡಲು ಎಡಿಟ್ ಪೆಟ್ಟಿಗೆಯನ್ನು ಬಳಸಬಹುದು. ಎಡಿಟ್ ಪೆಟ್ಟಿಗೆಯನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಲು, ಅದನ್ನು ಡಬಲ್-ಟ್ಯಾಪ್ ಮಾಡಿ. ಎಡಿಟ್ ಪೆಟ್ಟಿಗೆಯನ್ನು ನೀವು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿದ ನಂತರ, ಪರದೆಯ ಕೆಳಭಾಗದಲ್ಲಿ ಕೀಬೋರ್ಡ್ ಲಭ್ಯವಾಗುತ್ತದೆ. ಹಿಂದೆ ಬಟನ್ ಅನ್ನು ಟ್ಯಾಪ್ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ ಕೀಬೋರ್ಡ್ ಅನ್ನು ನೀವು ವಜಾಗೊಳಿಸಬಹುದು. ಇದೀಗ ಎಡಿಟ್ ಪೆಟ್ಟಿಗೆಯನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ. ನೀವು ಮುಗಿಸಿದಾಗ, ಮುಂದೆ ಅನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ, ಇದೀಗ ಅದು ಕೀಬೋರ್ಡ್ ಮೇಲೆ ಇದೆ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">ಭಾಗ 2: ಎಡಿಟ್ ಪೆಟ್ಟಿಗೆಯಲ್ಲಿ ಟೈಪ್ ಮಾಡಿ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">ಟೈಪ್ ಮಾಡಲು, ಎಡಿಟ್ ಪೆಟ್ಟಿಗೆಯನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ ಮತ್ತು ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳನ್ನು ಪರದೆ ಮೇಲಿನ ಕೀಬೋರ್ಡ್‌ನಾದ್ಯಂತ ಸರಿಸಿ. ಅಗತ್ಯ ಅಕ್ಷರವನ್ನು ನೀವು ಕೇಳಿದಾಗ, ಅದನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಲು ಬೆರಳನ್ನು ಎತ್ತಿ. ಕೆಳಗೆ ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಲು ಮತ್ತು ಎಡಿಟ್ ಪೆಟ್ಟಿಗೆಯಲ್ಲಿ ಟೈಪ್ ಮಾಡಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">ಭಾಗ 3: ಕರ್ಸರ್ ಬಳಕೆ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">ನಿಮ್ಮ ಸಾಧನದಲ್ಲಿನ ಧ್ವನಿಮಟ್ಟ ಬಟನ್‌ಗಳನ್ನು ಬಳಸಿಕೊಂಡು ಅಥವಾ ಸ್ಥಳೀಯ TalkBack ಮೆನು ಮೂಲಕ ಕರ್ಸರ್ ಅನ್ನು ನೀವು ಸರಿಸಬಹುದು. ಈ ಮೆನುವಿನಲ್ಲಿರುವ ಕರ್ಸರ್ ನಿಯಂತ್ರಣ ಆಯ್ಕೆಯ ಜೊತೆಗೆ, ನೀವು ಪಠ್ಯವನ್ನು ಆಯ್ಕೆಮಾಡಬಹುದು, ಕತ್ತರಿಸಬಹುದು, ನಕಲಿಸಬಹುದು ಅಥವಾ ಅಂಟಿಸಬಹುದು. ಕೆಳಗೆ ಎಡಿಟ್ ಪೆಟ್ಟಿಗೆಯನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ ಮತ್ತು ಕರ್ಸರ್ ಅನ್ನು ಮಾದರಿ ಪಠ್ಯದ ಸುತ್ತಲೂ ಸರಿಸಿ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">ಡೊರೋಥಿ ಗೇಲ್ ರವರ ಇಮೇಲ್ ವಿಳಾಸ dorothy@ozmail.com</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">ಭಾಗ 4: ಅಭ್ಯಾಸ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">ಡಬಲ್-ಟ್ಯಾಪ್ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ ಎಡಿಟ್ ಪೆಟ್ಟಿಗೆಯನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ. ಅಕ್ಷರದ ಮೇಲೆ ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳನ್ನು ಸರಿಸುವ ಮೂಲಕ ಟೈಪ್ ಮಾಡಿ, ನಂತರ ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳನ್ನು ಎತ್ತಿ. ಧ್ವನಿಮಟ್ಟ ಬಟನ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ಸ್ಥಳೀಯ TalkBack ಮೆನು ಮುಖಾಂತರ ಕರ್ಸರ್ ಅನ್ನು ಸರಿಸಿ. ಸ್ಥಳೀಯ TalkBack ಮೆನುವಿನಲ್ಲಿನ ಕರ್ಸರ್ ನಿಯಂತ್ರಣ ಆಯ್ಕೆಯನ್ನು ಬಳಸಿಕೊಂಡು ಪಠ್ಯವನ್ನು ಆಯ್ಕೆಮಾಡಿ ಮತ್ತು ಅದರ ಕುರಿತಾಗಿ ಕಾರ್ಯನಿರ್ವಹಿಸಿ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">ಪಠ್ಯ ಎಡಿಟ್ ಮಾಡಿ</string>
  <string name="tutorial_previous">ಹಿಂದೆ</string>
  <string name="tutorial_next">ಮುಂದೆ</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">ಹಿಂದಿನ ಅಧ್ಯಾಯ</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">ಮುಂದಿನ ಅಧ್ಯಾಯ</string>
  <string name="tutorial_home">ಟ್ಯುಟೋರಿಯಲ್ ಮುಖಪುಟ</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">ಅಧ್ಯಾಯ %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number">ಭಾಗ %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">ಭಾಗ %2$d ರಲ್ಲಿ %1$d</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">ಅಭ್ಯಾಸ ಪೂರ್ಣಗೊಂಡಿದೆ ಮತ್ತು ಒಂದು ಕ್ಷಣದಲ್ಲಿ ಮುಂದುವರೆಯುವುದು</string>
  <string name="tutorial_practice_area">ಅಭ್ಯಸಿಸುವ ಪ್ರದೇಶ</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">%1$s ಅನ್ನು ಅಭ್ಯಾಸ ಮೋಡ್‌ನಲ್ಲಿ ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಲಾಗಿದೆ. ನಿರ್ಗಮಿಸಲು CANCEL ಬಟನ್ ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ.</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">ಟ್ಯುಟೋರಿಯಲ್ ಮುಖಪುಟ ಬಟನ್</string>
  <string name="tutorial_template_item">%1$d ಐಟಂ</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">ನಿರ್ಗಮಿಸಿ</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">ಸ್ಪರ್ಶದ ಮೂಲಕ ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಅಗತ್ಯವಿದೆ</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">ಈ ಟ್ಯುಟೋರಿಯಲ್‌ಗೆ ಸ್ಪರ್ಶದ ಮೂಲಕ ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಅಗತ್ಯವಿದೆ. ದಯವಿಟ್ಟು ಟ್ಯುಟೋರಿಯಲ್ ಪ್ರಾರಂಭವಾಗುವ ಮೊದಲು ಸ್ಪರ್ಶದ ಮೂಲಕ ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಅನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ.</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">TalkBack ನಿಷ್ಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಲಾಗಿದೆ</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">ಈ ಟ್ಯುಟೋರಿಯಲ್‌ಗೆ TalkBack ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸುವ ಅಗತ್ಯವಿದೆ. ದಯವಿಟ್ಟು ಟ್ಯುಟೋರಿಯಲ್ ಪ್ರಾರಂಭವಾಗುವ ಮೊದಲು TalkBack ಆನ್ ಮಾಡಿ.</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">TalkBack ಅಮಾನತುಗೊಳಿಸಲಾಗಿದೆ</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">ಪ್ರತಿಕ್ರಿಯೆಯನ್ನು ವಿರಾಮಗೊಳಿಸಿದಾಗ TalkBack ಟ್ಯುಟೋರಿಯಲ್ ಲಭ್ಯವಿರುವುದಿಲ್ಲ. ದಯವಿಟ್ಟು TalkBack ಪ್ರತಿಕ್ರಿಯೆಯನ್ನು ಪುನರಾರಂಭಿಸಿ ಮತ್ತು ಟ್ಯುಟೋರಿಯಲ್ ಅನ್ನು ಮುಂದುವರಿಸಲು ಮರುಪ್ರಾರಂಭಿಸಿ.</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">ಮೆನು ವಿವರಿಸಿ</string>
</resources>
