<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="479554612327198312">"Avvia il tutorial \"Esplora al tocco\""</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="7201117884848899104">"Tutorial sull\'accessibilità"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5231343647311414885">"Avanti"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="2990815359392354405">"Precedente"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="3735346084159947169">"Fine"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4117301810503208554">"Esci"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="9133402008719803596">"Il tocco è disattivato durante lo svolgimento del tutorial tramite comandi vocali"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="4345537763450067052">"Lezione 1: esplorazione dello schermo"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="9192790920656899574">"Quando la funzione Esplora al tocco è attiva, puoi toccare lo schermo per sapere che cosa stai toccando. Ad esempio, la schermata corrente contiene icone di applicazioni. Trovane una toccando lo schermo e facendo scorrere il dito."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="6167662923011871440">"Bene, continua a far scorrere il dito sullo schermo per trovare almeno un\'altra icona."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="575884867712815981">"Puoi esplorare anche facendo scorrere un dito verso sinistra e destra ovunque sullo schermo. Prova a scorrere rapidamente da sinistra verso destra per passare all\'icona successiva."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="7026043452371619814">"Per attivare un elemento che hai esplorato, tocca due volte lo schermo. Esplora finché trovi l\'icona <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Tocca due volte un punto qualsiasi dello schermo per attivare l\'icona."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="3582367990149018516">"Hai trovato l\'icona <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Tocca due volte un punto qualsiasi dello schermo per attivare l\'icona."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="2868510434259752845">"Hai superato l\'icona <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g>. Prova a esplorare lo schermo finché ritrovi l\'icona <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="1514471566621843488">"Per passare alla lezione successiva cerca il pulsante <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, visualizzato nell\'angolo in basso a destra dello schermo, quindi toccalo due volte per attivarlo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="3852408257925757502">"Lezione 2: scorrimento di elenchi"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="5068061594116738488">"Per scorrere un elenco, puoi far scorrere due dita lungo lo schermo. Ad esempio, la schermata corrente contiene un elenco di nomi di applicazioni che puoi far scorrere verso l\'alto o verso il basso. Innanzitutto prova a esplorare lo schermo e a identificare un\'applicazione."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="7972080774192005393">"Ora poggia due dita su una voce dell\'elenco e fai scorrere entrambe le dita verso l\'alto. Se raggiungi la parte superiore dello schermo, solleva le dita, poggiale più in basso nell\'elenco e continua a scorrere verso l\'alto."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="7930933594861443412">"Esplora lo schermo per trovare un\'altra applicazione."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="2548331545911352894">"Puoi anche scorrere un\'intera pagina facendo scorrere un dito. Per passare alla pagina successiva, scorri verso destra e poi verso sinistra con un unico movimento. Prova a passare alla pagina successiva scorrendo verso destra e poi verso sinistra."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="498064312844472473">"Esplora di nuovo lo schermo per trovare un\'applicazione nella pagina corrente."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="5756623304169734746">"Se scorri nella direzione opposta, verso sinistra e poi verso destra con un unico movimento, puoi passare alla pagina precedente. Prova a passare alla pagina precedente scorrendo verso sinistra e poi verso destra."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="4657887907723153611">"Per passare alla lezione successiva cerca il pulsante <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, visualizzato nell\'angolo in basso a destra dello schermo, quindi toccalo due volte per attivarlo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="278012056070065761">"Lezione 3: menu contestuale"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="3590342864657687996">"TalkBack dispone di due menu contestuale che consentono di trovare facilmente impostazioni e controlli: il menu contestuale globale e il menu contestuale locale. Puoi attivare una voce di menu facendo scorrere il dito intorno al cerchio di voci di menu e sollevandolo quando senti pronunciare la voce desiderata. Prova a visualizzare il menu contestuale globale facendo scorrere il dito <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> in un unico movimento."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="7742239169271304680">"Il menu contestuale globale contiene comandi generali che funzionano ovunque in TalkBack. Prova a leggere tutto il testo visualizzato sullo schermo. Premi la parte centrale dello schermo per visualizzare un menu circolare intorno al dito, quindi fai scorrere il dito intorno al cerchio di opzioni fino a sentire \"<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>\"."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="4532720096412781059">"Hai chiuso il menu contestuale globale. Prova a visualizzare di nuovo questo menu facendo scorrere il dito <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> in un unico movimento."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="1932139797322700589">"Bene. Con questo comando puoi leggere tutti gli elementi visualizzati sullo schermo. Oltre a un menu contestuale globale, TalkBack ha un menu contestuale locale che contiene controlli che cambiano in base all\'elemento selezionato sullo schermo. Prova a visualizzare il menu contestuale locale facendo scorrere il dito <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> in un unico movimento."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="267191106751348607">"Se premi con il dito sulla parte centrale dello schermo e poi sollevi il dito, annulli e chiudi il menu. Prova ora a chiudere il menu contestuale locale."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="8561289729402283571">"Ora sai come visualizzare ed esplorare i menu contestuale. Nella lezione seguente potrai avere ulteriori informazioni su quando utilizzarli. Per continuare, cerca e attiva il pulsante <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, visualizzato nell\'angolo in basso a destra dello schermo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="318499550568999926">"Lezione 4: livelli di granularità di lettura"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="669165932344272883">"TalkBack è dotato di controlli della granularità che ti offrono vari modi per esplorare il testo. Ad esempio, puoi leggere il testo paragrafo per paragrafo, parola per parola o addirittura carattere per carattere. Per iniziare, trova la casella di testo al centro dello schermo per leggerne i contenuti."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="5638449779975704924">"Se attivi un elemento viene letto tutto il relativo testo utilizzando la granularità predefinita. Prova a modificare la granularità per leggere questo testo un carattere alla volta. Ciò può essere utile se desideri sillabare un nome o leggere un indirizzo email, ad esempio. Prima di tutto, fai scorrere il dito <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> per visualizzare il menu contestuale locale."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="1186730278807311529">"Sei uscito dalla casella di testo di destinazione. Prova a toccare il centro dello schermo per tornare alla casella di testo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="6327028434850592040">"Bene. Ora fai scorrere il dito intorno al menu finché sentirai <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>. A questo punto, seleziona."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="8101984997027540384">"Hai chiuso il menu contestuale locale senza aver modificato il livello di dettaglio in <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>. Fai scorrere il dito <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> per visualizzarlo di nuovo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="8248953078229118722">"Bene. Ora stai esplorando con la granularità per carattere. Se fai scorrere il dito dalla parte superiore alla parte inferiore dello schermo passerai al carattere successivo. Prova a far scorrere il dito dalla parte superiore alla parte inferiore dello schermo per tre volte: vengono letti i tre caratteri successivi."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="4030510615982536646">"Hai modificato la granularità, che ora non è più <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g>. Per tornare a <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> dal menu contestuale locale, fai scorrere il dito <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> con un unico movimento."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3709795260691879677">"Ora sai come modificare la granularità della lettura e leggere il testo. Per continuare, attiva il pulsante <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, visualizzato nell\'angolo in basso a destra dello schermo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="5292069278565349013">"Ora sai come modificare la granularità della lettura e leggere il testo. Il tutorial su TalkBack è concluso. Per uscire, cerca e attiva il pulsante <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, visualizzato nell\'angolo in basso a destra dello schermo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="5237090847183680698">"Ecco alcuni esempi di testo che puoi leggere con livelli di granularità diversi."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="2152574316459119927">"Lezione 5: modifica del testo"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="4692222878657719983">"Questa lezione ti aiuterà a utilizzare TalkBack per modificare una sezione di testo. Per iniziare cerca la casella di testo al centro dello schermo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="5701226454725697245">"Dopo avere selezionato un campo di testo modificabile, puoi toccare due volte un punto qualsiasi dello schermo per visualizzare la tastiera e iniziare a modificare il testo. Ora prova a toccare due volte lo schermo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="7637419377225176262">"Il campo contiene già testo. Puoi spostare il cursore all\'inizio del testo dal menu contestuale locale. Scorri <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> con un unico movimento, attiva <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>, quindi attiva <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="3245928271629966981">"Durante la modifica del testo è utile scegliere una granularità adeguata dal menu contestuale locale. Scorri <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> con un unico movimento, attiva <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g>, quindi attiva <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="6803640527923825163">"Bene. Ora fai scorrere il dito dall\'alto verso il basso per scorrere il testo una parola alla volta. Continua a scorrere dall\'alto verso il basso fino a raggiungere la fine del testo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="5414394520479388943">"Durante la modifica del testo puoi anche utilizzare i tasti del volume del dispositivo per scorrere il testo, anziché far scorrere il dito. TalkBack ti offre inoltre controlli per la selezione del testo. Puoi selezionare tutto il testo nella casella utilizzando il menu contestuale locale. Scorri <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> con un unico movimento, attiva <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>, quindi attiva <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="113748059967364710">"Bene. Hai selezionato tutto il testo. Se desideri controllare meglio il testo selezionato, puoi attivare la modalità di selezione dal menu contestuale locale. Durante la modifica del testo puoi digitare utilizzando la tastiera sullo schermo facendo scorrere il dito sulla tastiera e sollevandolo quando senti pronunciare il tasto desiderato. Prova a digitare testo per sostituire il testo selezionato."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="6542333196321208736">"Al termine della modifica del testo puoi chiudere la tastiera. Fai scorrere il dito fino al pulsante Fine, quindi sollevalo per attivare il pulsante. Il tutorial su TalkBack è concluso. Per uscire, cerca e attiva il pulsante <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, visualizzato nell\'angolo in basso a destra dello schermo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="8676749863984389008">"Testo di esempio"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="4937987124375256298">"Esci"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="1661968804626607088">"Funzione Esplora al tocco obbligatoria"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="5557989217309152479">"Il tutorial richiede la funzione Esplora al tocco. Prima di avviare il tutorial, attiva TalkBack e la funzione Esplora al tocco."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="5293542984057728192">"TalkBack sospeso"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="1627072099832366068">"Il tutorial su TalkBack non è disponibile mentre il feedback è in pausa. Ripristina il feedback di TalkBack e riavvia il tutorial per proseguire."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="9098542937305832776">"Gesto non assegnato"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2457903952328372324">"Nessun gesto assegnato all\'azione \"<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>\". Visualizza le impostazioni di TalkBack per impostare un gesto rapido per l\'azione e riavvia il tutorial su TalkBack."</string>
</resources>
