<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">Samouczek ułatwień dostępu</string>
  <string name="title_pref_tutorial">Samouczek TalkBack</string>
  <string name="tutorial_title">Samouczek TalkBack</string>
  <string name="main_description">TalkBack to czytnik ekranu przeznaczony głównie dla osób niewidomych i słabowidzących. Umożliwia on interakcję z urządzeniem przy użyciu komunikatów głosowych.</string>
  <string name="turn_off_talkback">Wyłącz funkcję TalkBack</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">Rozpocznij lekcję</string>
  <string name="tutorial_practice">Ćwiczenia</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">otwórz lekcję %1$d</string>
  <string name="tutorial_practice_content">lekcja z ćwiczeniami %1$d</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">Lekcja 1. Podstawowa nawigacja</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">Przesuwanie, badanie, aktywowanie</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">Część 1. Czytanie dotykiem</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">Gdy funkcja Czytanie dotykiem jest włączona, usłyszysz opisy elementów, które znajdują się pod Twoim palcem. Przesuń palcem po elementach na środku ekranu. Wybierz kolejno pięć elementów, by kontynuować lekcję.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">Część 2. Kliknij dwukrotnie, by aktywować</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">Aby aktywować ostatni usłyszany element, kliknij dwukrotnie w dowolnym miejscu. Znajdź element 4 i aktywuj go. Następnie aktywuj przycisk Dalej, by kontynuować.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">Aktywowano element 4. Aby kontynuować, znajdź i aktywuj przycisk Dalej</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">Część 3. Nawigowanie</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">Lekcje obsługi funkcji TalkBack mają podobny układ. W górnym obszarze znajduje się lekcja, którą w każdej chwili możesz otworzyć i przeczytać. Jest tam też przycisk ekranu głównego samouczka w lewym górnym rogu. Środkowa część ekranu to obszar ćwiczeń. Na dole znajduje się pasek postępu oraz przyciski nawigacyjne lekcji. Aby kontynuować, aktywuj przycisk Dalej.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">Część 4. Przeglądanie zawartości przez przesuwanie palcem</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">Możesz też poruszać się po zawartości ekranu, przesuwając po nim palcem. Przesunięcie w lewo powoduje przejście do lewej strony i w górę, a w prawo – do prawej strony i w dół. Spróbuj.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">Część 5. Ćwiczenia</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">Aby usłyszeć opis elementu, który jest pod Twoim palcem, przesuń palcem po ekranie. Aby aktywować ten element, kliknij dwukrotnie w dowolnym miejscu. Przesuń palcem w lewo lub w prawo, by przeglądać treść.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">Lekcja 2. Przewijanie</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">Przewijanie do przodu i do tyłu</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">Część 1. Gesty przewijania</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">Przeglądając listę, możesz przewijać do przodu lub do tyłu, używając gestów. Aby przewinąć do przodu, przesuń palcem w prawo, a potem w lewo, wykonując pojedynczy ruch. Aby przewinąć do tyłu, przesuń palcem w lewo, a potem w prawo. Spróbuj.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">Część 2. Ćwiczenia</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">Przewiń do przodu, przesuwając palcem w prawo, a potem w lewo. Przewiń wstecz, przesuwając palcem w lewo, a potem w prawo.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">Lekcja 3. Menu TalkBack</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">Globalne menu TalkBack, lokalne menu TalkBack</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">Część 1. Globalne menu TalkBack</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">TalkBack ma dwa różne menu. Pierwsze to globalne menu TalkBack, które zawsze zawiera te same polecenia. Aby je aktywować, przesuń palcem w dół, a potem w prawo, wykonując pojedynczy ruch, a następnie unieś palec. Aktywuj teraz wersję szkoleniową.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">Opcje menu są ułożone pionowo na środku ekranu. Spróbuj wybrać którąś z nich. Gdy skończysz, aktywuj przycisk Anuluj.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">Część 2. Lokalne menu TalkBack</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">Drugie menu to lokalne menu TalkBack. Jego zawartość zależy od tego, czego ostatnio słuchałeś. Aby je aktywować, przesuń palcem w górę, a potem w prawo, wykonując pojedynczy ruch, a potem unieś palec. Aktywuj wersję szkoleniową menu.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">Część 3. Ćwiczenia</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">Przesuń palcem w dół, a potem w prawo, by aktywować globalne menu TalkBack. Przesuń palcem w górę, a potem w prawo, by aktywować lokalne menu TalkBack.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">W dół, a potem w prawo</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">W górę, a potem w prawo</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">Globalne menu TalkBack: w dół, a potem w prawo. Lokalne menu TalkBack: w górę, a potem w prawo</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">Lekcja 4. Nawigacja po tekście</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">Wybieranie ustawień nawigacji po tekście</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">Część 1. Wybieranie ustawień nawigacji</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">Funkcja TalkBack pozwala wybrać sposób czytania tekstu: po jednym akapicie, wierszu, słowie lub znaku. Czytanie pojedynczych znaków ułatwia zrozumienie pisowni. Aby włączyć ten tryb, kliknij tekst poniżej, a następnie przesuń palcem w górę i w dół.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">Odkryj opcje czytania dostępne tutaj na pionowej liście. Znajdź i aktywuj opcję Czytaj po znaku.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">Część 2. Nawigacja po tekście</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">Wybrałeś czytanie po znaku. Aby je włączyć, zaznacz przykładowy tekst i przesuń palcem w prawo.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">Część 3. Ćwiczenia</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">Zmień zakres nawigacji po tekście, przesuwając palcem w górę i w dół. Przesuń palcem w prawo, by przeczytać następny znak w przykładowym tekście.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">Oto przykładowy tekst do przetestowania funkcji TalkBack:\n – Gdzie jest Kansas? – zapytał mężczyzna ze zdziwieniem. – Nie wiem – odpowiedziała ze smutkiem Dorotka. – Ale to mój dom i na pewno gdzieś jest.\n– Bardzo możliwe. Cóż, Oz może wszystko, więc na pewno pomoże Ci znaleźć Kansas. Ale najpierw musisz się z nim zobaczyć, a to wcale nie będzie łatwe. Wielki Czarnoksiężnik nie lubi gości i bywa uparty. A TY czego chcesz? – zwrócił się do Toto.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">Lekcja 5. Edytowanie tekstu</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">Aktywowanie pola edycji, wpisywanie, przesuwanie kursora, zaznaczanie tekstu i wykonywanie na nim czynności</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">Część 1. Aktywowanie pola edycji</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">Dzięki funkcji TalkBack możesz użyć pola edycji, by wpisać, zaznaczyć lub edytować tekst. Aby aktywować pole edycji, kliknij je dwukrotnie. Gdy to zrobisz, u dołu ekranu pojawi się klawiatura. Możesz ją zamknąć, klikając przycisk Wstecz. Spróbuj teraz aktywować pole edycji. Gdy skończysz, aktywuj przycisk Dalej, który znajduje się teraz nad klawiaturą.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">Część 2. Pisanie w polu edycji</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">Aby wpisać tekst, aktywuj pole edycji i przesuwaj palcem po klawiaturze ekranowej. Gdy usłyszysz znak, który chcesz wpisać, unieś palec, by go wstawić. Spróbuj aktywować pole edycji poniżej i wpisać w nim tekst.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">Część 3. Używanie kursora</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">Możesz przesuwać kursor, używać przycisków głośności na urządzeniu lub lokalnego menu TalkBack. Dzięki dostępnej w nim opcji sterowania kursorem możesz też zaznaczać, wycinać, kopiować i wklejać tekst. Aktywuj pole edycji poniżej, a następnie przesuń kursor po przykładowym tekście.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">Adres e-mail Dorotki Gale to dorotka@pocztaoz.com</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">Część 4. Ćwiczenia</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">Aktywuj pole edycji, klikając je dwukrotnie. Wpisuj tekst, przesuwając palec na znak, a następnie unosząc go. Przesuwaj kursor, używając przycisków głośności oraz lokalnego menu TalkBack. Aby zaznaczyć tekst i wykonać na nim czynność, użyj opcji sterowania kursorem dostępnej w lokalnym menu TalkBack.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">Edytuj tekst</string>
  <string name="tutorial_previous">WSTECZ</string>
  <string name="tutorial_next">DALEJ</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">POPRZEDNIA LEKCJA</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">NASTĘPNA LEKCJA</string>
  <string name="tutorial_home">STRONA GŁÓWNA SAMOUCZKA</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">Lekcja %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number">Część %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">Część %1$d z %2$d</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">To ćwiczenie zostało zakończone i za chwilę przejdziesz dalej</string>
  <string name="tutorial_practice_area">Obszar ćwiczenia</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">Element %1$s aktywowano w trybie treningowym. Aktywuj przycisk ANULUJ, by wyjść.</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">Przycisk ekranu głównego samouczka</string>
  <string name="tutorial_template_item">Element %1$d</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">Wyjdź</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">Wymagane jest Czytanie dotykiem</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">Ten samouczek wymaga Czytania dotykiem. Zanim go uruchomisz, włącz tę funkcję.</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">Aplikacja TalkBack jest wyłączona</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">Ten samouczek wymaga włączenia TalkBack. Zanim go uruchomisz, włącz tę aplikację.</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">Aplikacja TalkBack jest zawieszona</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">Samouczek TalkBack jest niedostępny, gdy wstrzymane jest potwierdzanie głosowe. Aby kontynuować, wznów je i uruchom samouczek ponownie.</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">Opisz menu</string>
</resources>
