<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="479554612327198312">"\"ထိတွေ့ စူးစမ်းမှု\" သင်တန်းကို ဖွင့်တင်ရန်"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="7201117884848899104">"အသုံးပြုမှု သင်တန်း"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5231343647311414885">"နောက်တစ်ခု"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="2990815359392354405">"ယခင်"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="3735346084159947169">"ပြီးပြီ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4117301810503208554">"ထွက်ရန်"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="9133402008719803596">"သင်တန်းမှ စကားပြောနေစဉ် ထိတွေ့မှုကို ပိတ်ထားရန်"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="4345537763450067052">"သင်ခန်းစား 1: မျက်နှာပြင်ကို စူးစမ်းခြင်း"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="9192790920656899574">"တို့ထိ စူးစမ်းမှုကို ဖွင့်ထားလျှင်၊ သင်သည် မျက်နှာပြင်ကို တို့ထိလျက် သင့် လက်ချောင်း အောက်မှာ ရှိတာဘာလဲ လေ့လာနိုင်သည်။ ဥပမာ၊ လက်ရှိ မျက်နှာပြင် ထဲမှာ app အိုက်ကွန်မျာ ရှိသည်။ မျက်နှာပြင်ကို ထိတွေ့ပြီး သင့် လက်ချောင်းများကို ပွတ်ဆွဲကြည်လျက် တစ်ခုကို ရှာကြည့်ပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="6167662923011871440">"ကောင်းပြီ။ သင့် လက်ချောင်းကို မျက်နှာပြင် ပေါ်မှာ ပွတ်ကြည့်လျက် အနည်းဆုံး အိုက်ကွန် တစ်ခုကို ရှာယူပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="575884867712815981">"မျက်နှာပြင်ပေါ်ရှိ မည်သည်နေရာတွင်မဆို သင့်လက်ချောင်းအား ဘယ် သို့မဟုတ် ညာဘက်သို့ ပွတ်ဆွဲခြင်းဖြင့် လေ့လာနိုင်သည်။ အိုင်ကွန် နောက်တစ်ခုသို့ သွားရန် ဘယ်ဘက်မှ ညာဘက်သို့ မြန်မြန်ပွတ်ဆွဲကြည့်ပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="7026043452371619814">"သင်က စူးစမ်းခဲ့သည့် တစ်စုံတစ်ခုကို စဖွင့်သုံးရန်၊ မျက်နှာပြင်ကို နှစ်ကြိမ် ပုတ်ပါ။ အိုင်ကွန်<xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>ကို တွေ့သည့်အထိ စူးစမ်းပါ။ အဲဒီနောက်မှာ ၎င်းကို စဖွင့်သုံးရန် မျက်နှာပြင် ပေါ်မှာ မည်သည့် နေရာတွင်မဆို နှစ်ကြိမ် ပုတ်လိုက်ပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="3582367990149018516">"သင်သည် အိုင်ကွန်<xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>ကို တွေ့ပြီ။ အိုင်ကွန်ကို စဖွင့်သုံးရန် မျက်နှာပြင် ပေါ်မှာ မည်သည့် နေရာတွင်မဆို နှစ်ကြိမ် ပုတ်လိုက်ပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="2868510434259752845">"သင်သည် အတိတ်မှာ အိုင်ကွန်<xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g>ကို စူးစမ်းခဲ့သည်။ အိုင်ကွန် <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g>ကို ထပ်တွေ့သည့် အထိ မျက်နှာပြင်ကို ကြိုးစား စူးစမ်းနေပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="1514471566621843488">"နောက် သင်ခန်းစာဆီသို့ သွားရန် အတွက်၊ မျက်နှာပြင် အောက်ခြေပိုင်း ညာဘက် ထောင့်နားရှိ <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> ခလုတ်ကို ရှာယူပါ၊ အဲဒီနောက်မှာ ၎င်းကို စဖွင့်သုံးရန် နှစ်ကြိမ် ပုတ်လိုက်ပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="3852408257925757502">"သင်ခန်းစာ 2: စာရင်းများ တစ်လျှောက် လှိမ့်ကြည့်ခြင်း"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="5068061594116738488">"စာရင်း တစ်ခု အတိုင်း လှိမ့်ဆင်းရန်၊ သင်သည် လက်နှစ်ချောင်းဖြင့် မျက်နှာပြင် တလျှောက် လျှောဆင်းနိုင်သည်။ ဥပမာ၊ လက်ရှိ မျက်နှာပြင် ပေါ်တွင် app အမည်များ စာရင်း တစ်ခု ရှိနေကာ အပေါ် သို့မဟုတ် အောက်သို့ လှိမ့်လျက် တက်နိုင် ဆင်းနိုင်သည်။ ဦးစွာ၊ မျက်နှာပြင်ကို စူးစမ်းလျက် app တစ်ခုကို မှတ်ယူလိုက်ပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="7972080774192005393">"ဆက်ပြီး လက်နှစ်ချောင်းကို စာရင်းထဲက အရာ တစ်ခုပေါ် တင်လိုက်ကာ လက်နှစ်ချောင်းစလုံး အပေါ်သို့ ပွတ်ဆွဲလိုက်ပါ။ မျက်နှာပြင် ထိပ်ကို ရောက်လျှင်၊ သင့် လက်ချောင်းများကို မယူလိုက်ကာ၊ စာရင်း အောက်ပိုင်းမှာ ထားလျက် ဆက်ပြီး အပေါ်သို့ ပွတ်ဆွဲယူပါ။up."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="7930933594861443412">"နောက် app တစ်ခု တွေ့အောင် မျက်နှာပြင်ကို စူးစမ်းကြည့်ပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="2548331545911352894">"သင်သည် သင့် လက်ချောင်းဖြင့် ပွတ်ဆွဲခြင်းဖြင့် စာတစ်မျက်နှာလုံးကို လှိမ့်ကြည့်နိုင်သေးသည်။ နောက် စာမျက်နှာသို့ လှိမ့်ကြည့်ရန် အတွက်၊ ညာသို့ ပွတ်ဆွဲပြီးနောက် ဘယ်သို့ တစ်ချက်တည်းဖြင့် ပွတ်ဆွဲပါ။ နောက် စာမျက်နှာသို့  လှိမ့်ရောက်သွားရန် အတွက် ညာသို့ ပြီးတော့ ဘယ်သို့ ပွတ်ဆွဲလိုက်ပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="498064312844472473">"လက်ရှိ စာမျက်နှာ ပေါ်မှာ app တစ်ခုကို ရှာတွေ့ရန် အတွက် မျက်နှာပြင်ကို ထပ်ပြီး စူးစမ်းကြည့်ပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="5756623304169734746">"ဆန့်ကျင်ဘက်ကို ပွတ်ဆွဲခြင်းဖြင့်၊ ဘယ်သို့ ပြီးတော့ ညာသို့ တစ်ချက်တည်းဖြင့် ပွတ်ဆွဲလျှင်၊ အရင် စာမျက်နှာဆီကို ရောက်သွားမည်။ အရင် စာမျက်နှာဆီ လှိမ့်ရောက်သွားရန် အတွက် ဘယ်သို့၊ ပြီးတော့ ညာသို့ ပွတ်ဆွဲပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="4657887907723153611">"နောက် သင်ခန်းစာဆီသို့ သွားရန် အတွက်၊ မျက်နှာပြင် အောက်ခြေပိုင်း ညာဘက် ထောင့်နားရှိ <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> ခလုတ်ကို ရှာယူပါ၊ အဲဒီနောက်မှာ ၎င်းကို စဖွင့်သုံးရန် နှစ်ကြိမ် ပုတ်လိုက်ပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="278012056070065761">"သင်ခန်းစာ 3: ဆက်စပ် မီနူးများ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="3590342864657687996">"TalkBack ထဲမှာ ဆက်စပ် မီနူး နှစ်ခု ရှိရာ ဆက်တင်များ နှင့် ထိန်းချုပ်မှုများ၊ ကမ္ဘာလုံးဆိုင်ရာ ဆက်စပ် မီနူး နှင့် ဒေသန္တရ ဆက်စပ် မီနူးကို ရှာရတာ လွယ်ပါသည်။ သင်သည် မီနူး စက်ဝိုင်း တစ်ဝိုက်မှာ သင့် လက်ချောင်းဖြင့် ပွတ်ဆွဲလျက် မီနူးထဲက အရာ တစ်ခုကို စဖွင့်သုံးနိုင်ကာ သင် လိုချင်သည့် အရာကို ကြားလိုက်သည့် အခါမှာ လွတ်ပေးနိုင်ပါသည်။ သင့် လက်ချောင်းကို <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> တစ်ချက်တည်း လှုပ်ရှားလျက် ကမ္ဘာလုံးဆိုင်ရာ ဆက်စပ် မီနူးကို ဖွင့်ဖို့ ကြိုးစားပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="7742239169271304680">"ကမ္ဘာလုံးဆိုင်ရာ ဆက်စပ် မီနူး ထဲတွင် အထွေထွေ အမိန့်များ ပါဝင်ကြကာ TalkBack တစ်လျှောက်လုံး နေရာတိုင်းမှာ အလုပ်လုပ်ကြသည်။ မျက်နှာပြင် ပေါ်က စာတစ်မျက်နှာလုံးကို ဖတ်ကြည့်ပါ။ မျက်နှာပြင် ဗဟိုမှာ နှိပ်လိုက်ခြင်းဖြင့် သင့် လက်ချောင်း တစ်ဝိုက်မှာ စက်ဝိုင်း မီနူ ပေါ်လာမည်၊ ၎င်းနောက်မှာ သင်သည် \"<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>\" ကို ကြားရသည့် အထိ သင့် လက်ချောင်းကို ရွေးစရာများ စက်ဝိုင်း တစ်ဝိုက်မှာ ပွတ်ဆွဲနေပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="4532720096412781059">"သင်သည် ကမ္ဘာလုံးဆိုင်ရာ ဆက်စပ် မီနူးကို ပိတ်ခဲ့သည်။ ကမ္ဘာလုံးဆိုင်ရာ ဆက်စပ် မီနူးကို ထပ်ပြီး ဖွင့်ပေးရန် သင့် လက်ချောင်း<xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>ဖြင့် တစ်ချက်တည်း လှုပ်ရှားလျက် ကြိုးစားကြည့်ပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="1932139797322700589">"ကောင်းပါပြီ။ အဲဒီ အမိန့်က မျက်နှာပြင် ပေါ်ရှိ အရာအားလုံးကို ဖတ်ပါမည်။ ကမ္ဘာလုံးဆိုင်ရာ ဆက်စပ် မီနူး အပြင်၊ TalkBack ထဲတွင် ဒေသန္တရ ဆက်စပ် မီနူး ရှိနေသေးရာ သင်က မျက်နှာပြင် ပေါ်တွင် ရွေးလိုက်သည့် အရာကို လိုက်ပြီး ပြောင်းပေနိုင်သည့် ထိန်းချုပ်မှုများ ပါဝင်ပါသည်။ သင့် လက်ချောင်းကို<xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> တစ်ချက်တည်း လှုပ်ရှားပေးလျက် ဒေသန္တရ ဆက်စပ် မီနူးကို ဖွင့်ယူပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="267191106751348607">"မျက်နှာပြင် ဗဟိုမှာ သင့် လက်ချောင်းကို အောက်ဘက်သို့ ဖိနှိပ်လျက် မယူလိုက်လျှင် မီနူးကို ပယ်ဖျက် လိုက်ကာ ပိတ်ပါလိမ့်မည်။ ဒေသန္တရ ဆက်စပ် မီနူးကို ယခု ပိတ်ရန် စမ်းကြည့်ပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="8561289729402283571">"သင်သည် ယခုတော့ ဆက်စပ် မီနူး တစ်လျှောက်မှာ သွားလာလုပ်ကိုင်မှုတွေကို သိလာပါပြီ။ လာမည့် သင်ခန်းစာများထဲမှာ သင်သည် ဆက်စပ် မီနူးများ ဘယ်အချိန်မှာ သုံးရမည်ကို ပိုပြီး သိရှိလာရပါမည်။ ဆက်လုပ်ရန် အတွက် မျက်နှာပြင် အောက်ခြေပိုင်း ညာဘက် ထောင့်မှာ ရှိသည့် ခလုတ်<xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>ကို ရှာပြီး စဖွင့်သုံးပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="318499550568999926">"သင်ခန်းစာ 4- အပိုင်းအစများ ဖတ်ခြင်း"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="669165932344272883">"TalkBack ထဲတွင် အသေးစိတ်မှု ထိန်းချုပ်မှုများ ပါရှိနေရာ စာသား တစ်လျှောက်မှာ သွားလာမှု အတွက် အခြား နည်းလမ်းများကို ပေးပါသည်။ ဥပမာ၊ သင်သည် စာသားကို စာပိုဒ် အလိုက်၊ စကားလုံး တစ်လုံးချင်း အလိုက်၊ သို့မဟုတ် စာလုံးအလိုက် ဖတ်နိုင်သည်။ စတင်ရန် အတွက်၊ အလယ်မှာ ရှိသည့် စာသား အကွက်ကို ရှာယူလျက် ၎င်းထဲက အကြောင်းအရာကို ဖတ်ပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="5638449779975704924">"အရာ တစ်ခုကို ဆုံချက်နေရာမှာ ထားလိုက်လျှင် ၎င်းထဲက  စာသား တစ်ခုလုံးကို ပုံသေ အသေးစိတ်မှုဖြင့် ဖတ်ကြားပေးမည်။ အသေးိစတ်မှုကို ပြောင်းကြည့်လျက် စသားကို တစ်ချိန်မှာ စာလုံး တစ်လုံး ဖတ်ပေးသည့် အထိ စမ်းကြည့်ပါ။ ဥပမာ၊ သင်က အမည် တစ်ခု သို့မဟုတ် အီးမေးလ် လိပ်စာကို ဖတ်ရာတွင် ထိုသို့ ဖတ်မှုမှာ ကူညီးပေးနိုင်သည်။ ပထမ အနေနှင့်၊ သင့် လက်ချောင်း<xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>ကို ပွတ်ဆွဲလျက် ဒေသန္တရ ဆက်စပ် မီနူးကို ဖွင့်ယူပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="1186730278807311529">"သင်သည် ရည်ရွယ်ရင်း စာသား အကွက်နှင့် ဝေးရာဘက်ကို ရောက်နေပြီ။ စာသား အကွက်ဆီ ပြန်သွားရန် မျက်နှာပြင် ဗဟိုမှာ ပုတ်စမ်းကြည့်နေပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="6327028434850592040">"ကောင်းပါပြီ။ အခုတော့၊ သင့် လက်ချောင်းကို <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>ကြားရသည့် အထိ မီနူး တစ်ဝိုက်မှာ ပွတ်ဆွဲနေပါ၊ ၎င်းနောက်မှာ အဲဒါကို ရွေးလိုက်ပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="8101984997027540384">"သင်သည် ဒေသန္တရ ဆက်စပ် မီနူးကို <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>သို့ မပြောင်းလဲဘဲ ပိတ်ခဲ့သည်။ သင့် လက်ချောင်း<xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g>ကို ပွတ်ဆွဲလျက် ဒေသန္တရ ဆက်စပ် မီနူးကို ပြန်တင်ယူပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="8248953078229118722">"ကောင်းပြီ။ အခုတော့ သင်သည် စာလုံးအထိ အသေးစိတ်မှုဖြင့် သွားလာနေသည်။ မျက်နှာပြင် အပေါ်မှနေပြီး အောက်ခြေသို့ ပွတ်ဆွဲလိုက်ခြင်းဖြင့် ရှေ့သို့ စာလုံး တစ်လုံးချင်း ရွှေ့ပေးမည်။ မျက်နှာပြင်ကို အပေါ်မှ အောက်ခြေသို့ သုံးကြိမ် ပွတ်ဆွဲလိုက်လျှင် စာသား အထဲက နောက် စာလုံး သုံးလုံးကို ဖတ်နိုင်မည်။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="4030510615982536646">"သင်သည် အသေးစိတ်မှုကို ပြောင်းလဲခဲ့ရာ ၎င်းသည် <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g> မဟုတ်တော့ပါ။ သင်သည် ဒေသန္တရ ဆက်စပ် မီနူး ထဲမှနေပြီး <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> သို့ ပြောင်းလဲလိုလျှင် သင့် လက်​ချောင်း <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g>ဖြင့် တစ်ချက် လှုပ်ရှားပြီး လုပ်ယူနိုင်သည်။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3709795260691879677">"ယခု သင်သည် အပိုင်းအစများဖတ်ခြင်းနှင့် စာသားဖတ်ခြင်းအား မည်သို့ပြောင်းလဲရမည်ကို သိရှိပြီးဖြစ်၏။ ဆက်လက်သွားရန်၊ မျက်နှာပြင်အောက်ခြေ ညာဖက်ထောင့် ရှိ ခလုတ် <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> ကို စဖွင့်သုံးပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="5292069278565349013">"သင်သည် စာဖတ်မှု အသေးစိတ်မှုကို ပြောင်းလဲပုံကို သိနေပါပြီ။ ဒီနေရာမျာ TalkBack သင်တန်း ပြီးဆုံးသွားပါပြီ။ သင်တန်းထဲမှ ထွက်ရန်၊ မျက်နှာပြင် အောက်ခြေ ညာဖက် ထောင့်မှာ ရှိသော  <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>ခလုတ်ကို ရှာယူပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="5237090847183680698">"ဤသည်မှာ အပိုင်းအစအမျိုးမျိုးတွင် ဖတ်နိုင်သည့် ဥပမာ စာသားအချို့ဖြစ်၏။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="2152574316459119927">"သင်ခန်းစာ 5- စာသား ပြင်ဆင်ခြင်း"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="4692222878657719983">"စာသားတစ်ခုအား တည်းဖြတ်ရာတွင် TalkBack သုံးနိုင်မှုကို ဤသင်ခန်းစာက ကူညီပေးမည်။ စတင်ရန်၊ မျက်နှာပြင် ဗဟိုရှိ စာသားအကွက်ကို ရှာပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="5701226454725697245">"ပြင်ဆင်လျှင် ရနိုင်သည့် စာသားကို သင်ရွေးလိုက်ပြီးနောက်၊ မျက်နှာပြင်၏ မည်သည့်နေရာတွင်မဆို နှစ်ကြိမ်ပုတ်လိုက်ပါက ကီးဘုတ်ပေါ်လာပြီး စာသားပြင်ဆင်မှု စတင်နိုင်သည်။ ယခု မျက်နှာပြင်အား နှစ်ကြိမ် ပုတ်ကြည့်ပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="7637419377225176262">"အကွက်ထဲတွင် စာသားတစ်ချို့ ရှိနှင့်၏။ ဆက်စပ်မီနူးထဲမှစလျက် စာသားအစပိုင်းဆီသို့ ညွှန်းမြားကို ယူဆောင်နိုင်သည်။ <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> ကို တစ်ချက်တည်းဖြင့် ပွတ်ဆွဲပါ၊ <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> ကို စဖွင့်ပြီးနောက် <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>ကို ဖွင့်ပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="3245928271629966981">"စာသား ပြင်ဆင်ရာတွင်၊ ဆက်စပ်မီနူးမှ ဆီလျော်သောအရာကို ရွေးနိုင်လျှင် ပိုကောင်းမည်။ <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>ကို တစ်ချက်တည်းဖြင့် ပွတ်ဆွဲပါ၊ <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g>ကို စဖွင့်ပြီးနောက် <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>ကို ဖွင့်ပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="6803640527923825163">"ကောင်းပြီ။ ယခု၊ တစ်ကြိမ်လျှင် စာလုံးတစ်လုံးစီ ရွေ့နိုင်ရန် သင့်လက်ချောင်းဖြင့် အပေါ်မှအောက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါပါ။ စာသားအဆုံးသို့ ရောက်သည်အထိ အပေါ်မှအောက်သို့ ဆက်ပြီး ပွတ်ဆွဲသွားပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="5414394520479388943">"သင် စာသားကို တည်းဖြတ်နေစဉ်၊ သင့် လက်ချောင်းဖြင့် ပွတ်ဆွဲနေမည့်အစား သင့်စက်ထဲရှိ အသံထိန်းချုပ်ခလုတ်များကို သုံးပြီး စာသားတစ်လျှောက် ကြည့်နိုင်သည်။ စာသားရွေးချယ်ရေး အတွက် TalkBack က သင့်ကို ထိန်းချုပ်ခွင့်ပြုသည်။ ဆက်စပ်မီနူးကို သုံးပြီး အကွက်ထဲရှိ စာသားအားလုံး ရွေးချယ်နိုင်သည်။ <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>ကို တစ်ချက်တည်းဖြင့် ပွတ်ဆွဲပါ၊ <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>ကို စဖွင့်ပြီးနောက် <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g> ကို ဖွင့်ပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="113748059967364710">"ကောင်းပြီ။ သင် စာသား အားလုံး ရွေးခဲ့သည်။ သင်ရွေးချယ်ပြီးနောက် အသေးစိတ်ထိန်းချုပ်လိုလျှင်၊ ဆက်စပ်မီနူးရှိ ရွေးချယ်ရေးမုဒ်ကို စဖွင့်သုံးနိုင်သည်။ သင် စာသား တည်းဖြတ်နေစဉ်၊ မျက်နှာပြင် ပေါ်ရှိ ကီးဘုတ်အား သုံးကာ သင့်လက်ချောင်းဖြင့် ပွတ်ဆွဲရင်း သင်လိုချင်သည့် ခလုတ်ကို ကြားသော် မယူလိုက်ခြင်းဖြင့် ရိုက်ထည့်နိုင်သည်။ သင် ရွေးထားသည့် စာသားများမှ အချို့စာသားကို အစားထိုးရိုက်ထည့်ရန် စမ်းကြည့်ပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="6542333196321208736">"သင် စာသား တည်းဖြတ်မှု ပြီးဆုံးလျှင်၊ ကီးဘုတ်ကို သင်ပိတ်နိုင်ပြီ။ သင့်လက်ချောင်းဖြင့် ပြီးဆုံးပြီ ခလုတ် တွေ့သည့်အထိ ပွတ်ဆွဲလျက်၊ ၎င်းကို စဖွင့်သုံးရန် သင့်လက်ချောင်းကို မ ပါ။  ဤတွင် TalkBack သင်တန်း ပြီးဆုံး၏။ သင်တန်းထဲမှ ထွက်ရန်၊ မျက်နှာပြင် အောက်ခြေ ညာဖက်ထောင့်ရှိ  <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>ခလုတ်ကို ရှာနှိပ်ပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="8676749863984389008">"ဥပမာ စာသား"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="4937987124375256298">"ထွက်ရန်"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="1661968804626607088">"ထိတွေ့ စူးစမ်းမှု လိုအပ်သည်"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="5557989217309152479">"ဒီ သင်တန်းအတွက် ထိတွေ့စူးစမ်းမှု လိုအပ်သည်။ ကျေးဇူးပြုပြီး သင်တန်း စမဖွင့်မီ TalkBack နှင့် ထိတွေ့စူးစမ်းမှုကို ဖွင့်ပေးပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="5293542984057728192">"TalkBack ဆိုင်းငံ့ထား"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="1627072099832366068">"အကြံပြုချက်ကို ခဏရပ်ထားစဉ် TalkBack သင်တန်း သုံးမရပါ။ ကျေးဇူးပြုပြီးTalkBack အကြံပြုချက်ကို ဆက်ဖွင့်လျက် သင်တန်းကို ပြန်ပြီးဖွင့်တင်ပါ။"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="9098542937305832776">"လက်ဟန်သတ်မှတ်ချက် ရှာမရပါ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2457903952328372324">"ဆောင်ရွက်မှု \"<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>\" အတွက် သတ်မှတ်ထားသည့် လက်ဟန် မရှိပါ။ TalkBack ဆက်တင်များသို့ သွားပြီး၊ ဤလုပ်ဆောင်ချက်အတွက် လက်ဟန်ဖြတ်လမ်းကို သတ်မှတ်ပြီးနောက် TalkBack သင်တန်းကို ပြန်ဖွင့်တင်ပါ။"</string>
</resources>
