<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="3245369379022519951">"Käivita õpetus „Uurige puudutades”."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="3604139189214645351">"Hõlbustuse õpetused"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5403131568391761625">"Järgmine"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="7953265962480572962">"Eelmine"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="8651842380314324443">"Lõpeta"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4635703249458449485">"Välju"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="1947871282831171107">"Häälõpetuste ajal on puudutused keelatud"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="8913174159810078422">"Õppetund 1: ekraani uurimine"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="6281024124325477313">"Kui funktsioon Puudutusega uurimine on sisse lülitatud, saate ekraanil puudutatu kohta teavet. Näiteks praegusel kuval on rakenduste ikoonid. Leidke üks neist, puudutades ekraani ja libistades sõrme."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="7154137274310772436">"Väga hea. Libistage sõrme ekraanil ringi, kuni leiate veel vähemalt ühe ikooni."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="5866504456242703872">"Uurimiseks võite ka sõrmega kus tahes ekraanil vasakule ja paremale libistada. Järgmise ikooni juurde liikumiseks tõmmake kiiresti vasakult paremale."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="56981537955090208">"Uuritu aktiveerimiseks puudutage ekraani kaks korda. Uurige, kuni leiate rakenduse <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g> ikooni. Seejärel puudutage selle aktiveerimiseks ekraani kaks korda."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="1208294090974872449">"Leidsite rakenduse <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g> ikooni. Ikooni aktiveerimiseks puudutage ekraani kaks korda."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="8862005898053070331">"Möödusite rakenduse <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g> ikoonist. Uurige ekraani, kuni leiate taas rakenduse <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g> ikooni."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="4094982888777210681">"Järgmise õppetüki juurde liikumiseks leidke nupp <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, mis asub ekraani all paremas nurgas, ja topeltpuudutage seda."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="8237242914117751937">"Õppetund 2: loendites kerimine"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="3701529365516687824">"Loendis sirvimiseks võite kahe sõrmega pühkida üle ekraani. Näiteks sisaldab praegune ekraan rakenduste nimede loendit, mida saab kerida üles või alla. Kõigepealt uurige ekraani ja tuvastage rakendus."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="6798295786754555066">"Nüüd asetage kaks sõrme loendis olevale üksusele ja pühkige sõrmedega ülespoole. Kui jõuate ekraani ülaossa, tõstke sõrmed üles, asetage loendis allapoole ja korrake ülespoole pühkimist."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="3159628036244792602">"Uurige ekraani, et veel üks rakendus leida."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="8714551968743323879">"Võite sõrmega pühkides kerida ka kogu lehte. Järgmisele lehele kerimiseks pühkige ühe liigutusega kõigepealt paremale ja siis vasakule. Proovige kerida järgmisele lehele, pühkides paremale ja siis vasakule."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="8943035012040524546">"Uurige uuesti ekraani, et praeguselt lehelt rakendus leida."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="6541093467485133324">"Kui pühite ühe liigutusega vastupidises suunas, kõigepealt vasakule ja siis paremale, siis liigute eelmisele lehele. Proovige kerida eelmisele lehele, pühkides kõigepealt vasakule ja siis paremale."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="3684610203615874623">"Järgmise õppetüki juurde liikumiseks leidke nupp <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, mis asub ekraani all paremas nurgas, ja topeltpuudutage seda."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="6024010587544294119">"3. õppetund: kontekstimenüüd"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="9044343256290855911">"TalkBackil on kaks kontekstimenüüd, mis muudab lihtsaks seadete ja juhtnuppude ning globaalse ja kohaliku kontekstimenüü leidmise. Menüü-üksuse aktiveerimiseks lohistage sõrmega menüü-üksuse ringil ja vabastage see, kui kuulete soovitud üksust. Proovige tuua ekraanile globaalne kontekstimenüü, pühkides ühe sõrmeliigutusega suunas <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="5215263111579070328">"Globaalne kontekstimenüü sisaldab üldisi käske, mis toimivad kõikjal TalkBacki ulatuses. Proovige lugeda kogu teksti ekraanil. Vajutage ekraani keskele sõrme ümber tekkiva ringmenüü esiletoomiseks ja seejärel libistage sõrmega valikute ringi ümber, kuni kuulete teksti „<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>”."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="8766520681673257029">"Sulgesite globaalse kontekstimenüü. Proovige globaalne kontekstimenüü uuesti ekraanile tuua, pühkides ühe sõrmeliigutusega suunas <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="2904044424555349808">"Korras. See käsk näitab kõiki ekraanil olevaid üksusi. Lisaks globaalsele kontekstimenüüle on TalkBackil ka kohalik kontekstimenüü. Kohalik kontekstimenüü sisaldab juhtnuppe, mis muutuvad ekraanil valitud üksuse järgi. Proovige tuua ekraanile kohalik kontekstimenüü, pühkides ühe sõrmeliigutusega suunas <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="2111031135741866859">"Kui vajutate sõrmega ekraani keskosale ja seejärel võtate sõrme ära, siis menüü tühistatakse ja suletakse. Proovige kohalikku kontekstimenüüd kohe sulgeda."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="1433387654169429731">"Nüüd teate, kuidas kuvada kontekstimenüüsid ja neis navigeerida. Järgmises õppetunnis saate lisateavet selle kohta, millal kontekstimenüüsid kasutada. Järgmise õppetunni juurde liikumiseks leidke ekraani alumisest paremast nurgast nupp <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> ja aktiveerige see."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="3898999689844982160">"4. õppetund: lugemisdetailsused"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="9109984626149104730">"TalkBackil on detailsuse juhtnupud, mis pakuvad erinevaid tekstis navigeerimise võimalusi. Näiteks saate lugeda teksti lõikude või sõnade kaupa või isegi tähthaaval. Alustamiseks leidke ekraani keskosast tekstikast, et lugeda selles olevat sisu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="8061829788850239030">"Üksuse valimisel esitatakse kogu selle tekst detailsuse vaiketasemel. Teksti tähthaaval lugemiseks proovige muuta detailsuse taset. See võib olla kasulik näiteks siis, kui soovite tähthaaval lugeda nime või e-posti aadressi. Kõigepealt pühkige sõrmega suunas <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>, et tuua esile kohalik kontekstimenüü."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="8713408442068375091">"Navigeerisite sihttekstikasti juurest minema. Proovige tekstikasti tagasi navigeerida, puudutades ekraani keskpaika."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="5978230561116221609">"Väga hea. Nüüd pühkige sõrmega ümber menüü, kuni kuulete heli <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>, ja valige see."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="879065229665819294">"Sulgesite kohaliku kontekstimenüü ega läinud üle valikule <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>. Kohaliku kontekstimenüü uuesti kuvamiseks pühkige sõrmega suunas <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="2648520368832903832">"Väga hea. Nüüd navigeerite tähedetailsuse alusel. Ekraanil ülalt alla pühkimine nihutab lehte edasi ühe tähe võrra. Pühkige prooviks ekraanil ülalt alla kolm korda järjest, et näha teksti järgmist kolme tähte."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="124123881203918192">"Muutsite detailsust nii, et see pole enam valikul <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g>. Valikule <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> saate tagasi minna kohalikust kontekstimenüüst, pühkides sõrmega ühe liigutusega suunas <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3704738796332255150">"Nüüd teate, kuidas muuta teksti detailsust ja teksti lugeda. Jätkamiseks aktiveerige nupp <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, mis asub ekraani paremas alanurgas."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="1105011845460095430">"Nüüd teate, kuidas muuta teksti detailsust ja teksti lugeda. Sellega on TalkBacki õpetused läbi. Õpetusest väljumiseks leidke ekraani alumisest paremast nurgast nupp <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> ja aktiveerige see."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="6855162251486030701">"See on näidistekst, mida saate lugeda erineva detailsusega."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="8613456449816489894">"5. õppetükk: Teksti muutmine"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="3546446192289638847">"See õppetükk selgitab, kuidas kasutada TalkBacki teksti muutmiseks. Alustamiseks leidke ekraani keskel tekstikast."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="8657622876258666475">"Kui olete valinud tekstivälja, mida saab muuta, võite klaviatuuri kuvamiseks ja teksti muutmiseks topeltpuudutada ekraani. Proovige nüüd ekraani topeltpuudutada."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="3380647467066087130">"Väli sisaldab juba teksti. Saate liigutada kursori teksti algusesse kohalikust kontekstimenüüst. Pühkige ühe liigutusega suunas <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>, aktiveerige <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> ja seejärel aktiveerige <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="8558884036003156069">"Teksti muutmisel on kasulik valida kohalikust kontekstimenüüst õige detailsus. Pühkige ühe liigutusega suunas <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>, aktiveerige <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g> ja seejärel aktiveerige <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="1428643548218176340">"Väga hea. Nüüd pühkige sõrmega ülevalt alla, et navigeerida tekstis ühe sõna haaval. Jätkake ülevalt alla pühkimist seni, kuni jõuate teksti lõppu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="7272393741816463439">"Teksti muutmisel saate sõrmega pühkimise asemel tekstis navigeerimiseks kasutada seadme helitugevuse klahve. TalkBack pakub ka juhtelemente teksti valimiseks. Kohaliku kontekstimenüüga saate valida kogu kasti teksti. Pühkige ühe liigutusega suunas <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>, aktiveerige <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> ja seejärel aktiveerige <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="8890219138239550872">"Väga hea. Valisite kogu teksti. Kui soovite valikut täpsustada, võite aktiveerida valimisrežiimi kohalikus kontekstimenüüs. Teksti muutmisel saate tippida ekraanil kuvatava klaviatuuri abil, libistades sõrmega klaviatuuril ja tõstes sõrme sobival klahvil. Proovige sisestada mingi tekst valitud teksti asendamiseks."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="9077661742567966303">"Kui olete teksti muutmise lõpetanud, siis võite klaviatuuri sulgeda. Lohistage sõrmega seni, kuni leiate nupu Valmis, seejärel tõstke sõrm nupu aktiveerimiseks. Sellega on TalkBacki õpetus lõppenud. Õpetusest väljumiseks otsige üles ja aktiveerige nupp <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, mis asub ekraani paremas alanurgas."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="3537304203610851169">"Näidistekst"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="6604033839776950241">"Välju"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="5640949274947370358">"Nõutav on funktsioon Puudutusega sirvimine"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="1808749405557397970">"Õpetused vajavad funktsiooni Puudutusega sirvimine. Enne õpetuste käivitamist lülitage TalkBack sisse ja lubage puudutusega sirvimine."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="7163740223497398638">"TalkBack on peatatud"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="5633367032537299661">"Kui tagasiside on peatatud, pole TalkBacki õpetused saadaval. Jätkamiseks avage TalkBacki tagasiside ja käivitage õpetused uuesti."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="5676431029357436455">"Liigutus määramata"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2845312981319504607">"Toimingule „<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>” pole liigutust määratud. Toimingule otseliigutuse määramiseks minge TalkBacki seadetesse ja seejärel käivitage TalkBacki õpetused uuesti."</string>
</resources>
