<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="3283027285894267908">"Упатство за пристапност"</string>
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="2810986068277138359">"Стартувај го упатството за TalkBack"</string>
    <string name="tutorial_title" msgid="1602036284900841687">"Упатство за TalkBack"</string>
    <string name="main_description" msgid="4795202818108740382">"TalkBack е читач на екран, првенствено за лица со слепило и слаб вид. Овозможува интеракција со уредот преку говорни повратни информации."</string>
    <string name="turn_off_talkback" msgid="6480388345726953149">"Исклучи го TalkBack"</string>
    <string name="tutorial_start_lesson" msgid="8656234062338441589">"Научи"</string>
    <string name="tutorial_practice" msgid="8329925887106371812">"Вежби"</string>
    <string name="tutorial_start_lesson_content" msgid="6993792008827898101">"научи ја лекцијата <xliff:g id="INDEX">%1$d</xliff:g>"</string>
    <string name="tutorial_practice_content" msgid="7310221766775514110">"вежба <xliff:g id="INDEX">%1$d</xliff:g>"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_title" msgid="5236404350916286434">"Лекција 1: Основна навигација"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_short_description" msgid="711726460367061721">"Допрете за да истражувате, повлечете за да истражувате, допрете двојно за да активирате"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle" msgid="8696897836045271462">"Дел 1: Истражувај со допир"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page1_description" msgid="2912330081549004678">"Кога е овозможено, Истражувај со допир ви дозволува да го слушате она што е под вашиот прст. Движете го прстот преку ставките во центарот на екранот. Откако ќе истражите пет ставки, лекцијата ќе продолжи."</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle" msgid="395358029332125189">"Дел 2: допрете двапати за активирање"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page2_description" msgid="3437424287122738630">"За да ја активирате последната ставка што ја слушнавте, допрете двојно на кое било место. Најдете ја ставката 7 и активирајте ја сега. Потоа активирајте Следно за да продолжите."</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message" msgid="4328249029315743419">"Ставката 7 е активирана. Најдете го и активирајте го копчето Следно за да продолжите"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle" msgid="5644143038265902856">"Дел 3: Лекции за навигација"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page3_description" msgid="6782138079048102236">"Часовите на TalkBack се организирани слично. Во горната област е лекцијата, којашто може да ја истражувате и читате во секое време. Исто така, има копче Дома на упатството во горниот лев агол. Во средината има место за вежбање. Во долниот дел има показател на напредокот и копчиња за навигација на лекцијата. Активирајте Следно сега за да продолжите."</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle" msgid="8686179604479736061">"Дел 4: Повлечи за истражување"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page4_description" msgid="8864367516443934956">"Исто така, може да истражувате, така што ќе го повлечете екранот со прстот. Со повлекување налево, вообичаено се истражува горе и лево, додека пак со повлекување надесно се истражува долу и десно. Пробајте сега."</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_practice_title" msgid="8409951305889305897">"Дел 5: Вежби"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_practice_description" msgid="6465486659264068934">"За да слушнете што имате под прстот, придвижете го преку екранот. Допрете двојно на кое било место за да го активирате тоа што ќе го слушнете. Повлечете налево или надесно за да истражувате."</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_title" msgid="8944439067496916569">"Лекција 2: Лизгање"</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_short_description" msgid="1266674748996686981">"Лизгање со два прста, скокање нанапред и наназад"</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle" msgid="3831360802282402385">"Дел 1: Лизгање со два прста"</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_page1_description" msgid="580551557422353615">"За да лизгате низ вертикален список, најдете ставка на него, а потоа придвижете со два прста нагоре или надолу. За да лизгате низ хоризонтален список, најдете ставка на него, а потоа придвижете со два прста налево или надесно."</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_page2_subtitle" msgid="4984192682960806856">"Дел 2: Кратенки за лизгање"</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_page2_description" msgid="6803623252361709120">"Може да скокате нанапред или наназад на списокот користејќи кратенка. За да скокнете нанапред, поместете еден прст надесно, па налево со едно движење. За да скокнете наназад, поместете еден прст налево, па надесно. Пробајте тука."</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_practice_title" msgid="2743676222265424015">"Дел 3: Вежби"</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_practice_description" msgid="408119978126134776">"Движете се лизгајќи два прста нагоре или надолу. Скокнете нанапред со поместување еден прст надесно, па налево. Скокнете наназад со поместување еден прст налево, па надесно."</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_title" msgid="1534037844912254504">"Лекција 3: Менија TalkBack"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_short_description" msgid="4897481164693437589">"Мени Глобален TalkBack, мени Локален TalkBack"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle" msgid="769564591288469622">"Дел 1: Мени Глобален TalkBack"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_page1_description" msgid="6970763850543511675">"TalkBack има две различни менија. Првото мени, Глобален TalkBack, секогаш ги содржи истите наредби. Може да го активирате со поместување еден прст надолу, па надесно со едно движење и со подигнување на прстот на крај. Активирајте верзија за вежбање сега."</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_message" msgid="7029517714331489043">"Опциите од менито се наведени вертикално во средина на екранот. Обидете се да истражувате. Кога ќе завршите, активирајте Откажи."</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle" msgid="3248006863733497778">"Дел 2: Мени Локален TalkBack"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_page2_description" msgid="236959207452065871">"Второто мени е менито Локален TalkBack. Ставките во ова мени се разликуваат во зависност од она што сте го слушнале последно. Менито може да го активирате со поместување на еден прст нагоре, па надесно со едно движење и со подигнување на прстот на крај. Активирајте мени за вежбање сега."</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_practice_title" msgid="7992894865660442281">"Дел 3: Вежби"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_practice_description" msgid="9053899021556392823">"Движете го прстот надолу, па надесно за да го активирате менито Глобален TalkBack. Движете го прстот нагоре, па надесно за да го активирате менито Локален TalkBack."</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_down_right" msgid="2871203321195090324">"Надолу, па надесно"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_up_right" msgid="1257290751747215466">"Нагоре, па надесно"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description" msgid="4687022774852406126">"Мени Глобален TalkBack: надолу, па налево. Мени Локален TalkBack: нагоре, па надесно"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_title" msgid="4147432329454145413">"Лекција 4: Текстуална навигација"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_short_description" msgid="7418527496120482465">"Избирање поставки за текстуална навигација"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle" msgid="6722398610043882883">"Дел 1: Избирање поставки за навигација"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_page1_description" msgid="825751290656500339">"TalkBack ви дозволува да контролирате дали текстот ќе ви биде читан по пасуси, редови, зборови или знаци. Читањето по знаци може да ви помогне при правописот. Поставете ја стапката на навигација на текст на знаци, така што ќе допрете на текстот подолу, а потоа ќе повлечете нагоре и надолу."</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_page1_message" msgid="4100459258679365726">"Истражувајте ги опциите на стапката на читање што се наведени тука вертикално. Најди ја и активирај ја опцијата Читај по знаци."</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle" msgid="1749198627288834931">"Дел 2: Навигација низ текст"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_page2_description" msgid="665951393520581926">"Сега читате по знаци. Изберете примерок на текст, а потоа повлечете надесно за да читате по знаци."</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_practice_title" msgid="4917843401985911727">"Дел 3: Вежби"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_practice_description" msgid="2135338093046263335">"Променете ја стапката за навигација на текст со повлекување нагоре и надолу. Прочитајте го следниот знак во примерокот на текстот со повлекување надесно."</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_sample_text" msgid="8795532729146357613">"Еве еден текст-примерок за праксата на TalkBack. „Каде е Канзас?“ праша човекот изненадено. „Не знам“, одговори Дороти со жалење,„но тоа е мојот дом, а ја сум сигурна дека е некаде“.\n\n„Многу е веројатно. Значи, Оз може да направи сè, па претпоставувам дека ќе го најде Канзас за тебе. Но, најпрво мораш да се видиш со него, а тоа ќе биде тешка задача, бидејќи Големиот волшебник не сака да се види со никого и обично сè прави на свој начин. А што сакаш ТИ?“ продолжи тој, обрнувајќи му се на Тото."</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_title" msgid="6951330400155565474">"Лекција 5: Уредување текст"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_short_description" msgid="5739314401061989157">"Активирање поле за уредување, пишување, движење курсор, избирање и дејствување на текст"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle" msgid="1509462164197325310">"Дел 1: активирање поле за уредување"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page1_description" msgid="2284207114288159699">"Со TalkBack, може да го користите полето за уредување за да напишете, изберете и да уредите текст. За да активирате поле за уредување, допрете го двојно. Откако ќе активирате поле за уредување, на дното на екранот ќе ви биде достапна тастатура. Може да ја отфрлите тастатурата со допирање на копчето Назад. Обидете се сега да го активирате полето за уредување. Кога ќе завршите, активирајте Следно, што е сега над тастатурата."</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle" msgid="8696015537398598026">"Дел 2: Пишување во полето за уредување"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page2_description" msgid="8728726969848635963">"За да пишувате, активирајте го полето за уредување и придвижете го прстот преку тастатурата на екранот. Кога ќе го слушнете посакуваниот знак, кренете го прстот за да го активирате. Обидете се да го активирате и да пишувате во полето за уредување подолу."</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle" msgid="6803668615502110439">"Дел 3: Користење на покажувачот"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page3_description" msgid="325778749713576462">"Може да движите курсор со користење на копчињата за јачина на звук на уредот или преку локалното мени на TalkBack. Со опцијата за контрола на курсорот во ова мени, може исто така да изберете, исечете, копирате или да залепите текст. Активирајте го полето за уредување подолу и придвижете го курсорот низ примерокот на текстот."</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text" msgid="7553394100000534557">"Адресата на е-поштата на Зоки Поки е zoki@oliveranikolova.com"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_practice_title" msgid="4502932434891583878">"Дел 4: Вежби"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_practice_description" msgid="4966124103376747840">"Активирајте го полето за уредување со двојно допирање. Пишувајте, така што ќе го придвижите прстот преку некој знак, а потоа ќе го кренете прстот. Движете го курсорот со копчињата за јачина на звук и локалното мени на TalkBack. Изберете и дејствувајте на текст со помош на опцијата за контрола на курсорот во локалното мени на TalkBack."</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_hint" msgid="5518047261885161170">"Уредете го текстот"</string>
    <string name="tutorial_previous" msgid="3270312755677041276">"ПРЕТХОДНО"</string>
    <string name="tutorial_next" msgid="2301417040370437180">"СЛЕДНО"</string>
    <string name="tutorial_previous_lesson" msgid="2975374258662807931">"ПРЕТХОДНА ЛЕКЦИЈА"</string>
    <string name="tutorial_next_lesson" msgid="1856740039454216256">"СЛЕДНА ЛЕКЦИЈА"</string>
    <string name="tutorial_home" msgid="5711951853376611538">"ПОЧЕТНА СТРАНИЦА НА УПАТСТВОТО"</string>
    <string name="tutorial_lesson_number" msgid="5584403341719984367">"Лекција %1$d"</string>
    <string name="tutorial_page_number" msgid="2663970515299904800">"Дел %1$d"</string>
    <string name="tutorial_page_number_of" msgid="7024184577193466936">"Дел %1$d од %2$d"</string>
    <string name="tutorial_exercise_completed_auto" msgid="9109552709434930176">"Вежбата е завршена. Ќе продолжиме за миг"</string>
    <string name="tutorial_practice_area" msgid="2176846563813803041">"Област за вежбање"</string>
    <string name="tutorial_disabled_item_clicked" msgid="153385821637979511">"%1$s е активирано во режим на вежбање. Активирајте го копчето ОТКАЖИ за да излезете."</string>
    <string name="tutorial_up_button_description" msgid="3902654026290995891">"Копче за почетна страница на упатството"</string>
    <string name="tutorial_template_item" msgid="491797656581740453">"Ставка <xliff:g id="INDEX">%1$d</xliff:g>"</string>
    <string name="tutorial_alert_dialog_exit" msgid="5426041850804920228">"Излези"</string>
    <string name="tutorial_no_touch_explore_title" msgid="1958343592980548652">"Потребна е функцијата Истражувај со допир"</string>
    <string name="tutorial_no_touch_explore_message" msgid="5664505784839483070">"Функцијата Истражувај со допир е потребна за упатството. Овозможете Истражувај со допир пред да го стартувате упатството."</string>
    <string name="tutorial_service_inactive_title" msgid="14143423693392009">"TalkBack е оневозможен"</string>
    <string name="tutorial_service_inactive_message" msgid="4109204744674617699">"Упатството бара да се овозможи TalkBack. Вклучете го TalkBack пред да го стартувате упатството."</string>
    <string name="tutorial_service_suspended_title" msgid="7825932862221387070">"TalkBack е прекинат"</string>
    <string name="tutorial_service_suspended_message" msgid="126663814939225670">"Упатството за TalkBack не е достапно додека се паузирани повратните информации. Вклучете ги повратните информации за TalkBack и повторно активирајте го упатството за да продолжите."</string>
    <string name="shortcut_hear_lesson" msgid="5711865496104188848">"Опишете го менито"</string>
</resources>
