<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="479554612327198312">"A „Felfedezés érintéssel” útmutató indítása"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="7201117884848899104">"Bemutató a kisegítő lehetőségekről"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5231343647311414885">"Következő"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="2990815359392354405">"Előző"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="3735346084159947169">"Befejezés"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4117301810503208554">"Kilépés"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="9133402008719803596">"Az érintés le van tiltva, amíg az útmutató beszél"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="4345537763450067052">"1. lecke: A képernyő felfedezése"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="9192790920656899574">"Miután bekapcsolta a „Felfedezés érintéssel” funkciót, a képernyő megérintésével többet tudhat meg arról, amin az ujját tartja. Tegyük fel, hogy az aktuális képernyőn például alkalmazások ikonjai találhatók. Keresse meg az egyiket az ujja mozgatásával."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="6167662923011871440">"Ha megvan, mozgassa tovább az ujját a képernyőn, amíg legalább még egy ikont nem talál."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="575884867712815981">"A felfedezést úgy is folytathatja, hogy az ujját balra és jobbra csúsztatja bárhol a képernyőn. Próbálja meg gyorsan balról jobbra húzni, hogy a következő ikonra lépjen."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="7026043452371619814">"Ha aktiválni szeretne valamit, amit megtalált, koppintson kétszer a képernyőre. Folytassa a felfedezést, amíg meg nem találja a következő ikonját: <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Ezután bárhol kétszer koppintva a képernyőn aktiválhatja azt."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="3582367990149018516">"Megtalálta a következő ikont: <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Az aktiváláshoz koppintson kétszer bárhol a képernyőre."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="2868510434259752845">"Korábban megtalálta a következő ikont: <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g>. Térképezze fel a képernyőt, amíg meg nem találja újra ezt az ikont: <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="1514471566621843488">"A következő leckére való továbblépéshez keresse meg a <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> gombot a képernyő jobb alsó sarkának közelében, majd koppintson rá duplán az aktiváláshoz."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="3852408257925757502">"2. lecke: Görgetés listákban"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="5068061594116738488">"Úgy lapozhat egy listában, hogy két ujját végighúzza a képernyőn. Az aktuális képernyő például alkalmazásnevek felfelé vagy lefelé lapozható listáját tartalmazza. Először fedezze fel a képernyőt, és próbáljon meg beazonosítani egy alkalmazást."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="7972080774192005393">"Most helyezze két ujját az egyik elemre a listában, és csúsztassa felfelé mindkét ujját. Amikor elérte a képernyő felső részét, emelje fel ujjait, helyezze őket lejjebb a listában, és csúsztassa ujjait ismét felfelé."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="7930933594861443412">"Keressen meg még egy alkalmazást a képernyő felfedezésével."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="2548331545911352894">"Egy teljes oldalt is végiggörgethet ujjának gyors csúsztatásával. A következő oldalra görgetéshez egyetlen mozdulattal csúsztassa ujját jobbra, majd balra. Próbáljon a következő oldalra görgetni ujját gyorsan jobbra, majd balra csúsztatva."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="498064312844472473">"Keressen meg egy alkalmazást az aktuális oldalon a képernyő felfedezésével."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="5756623304169734746">"Az előző oldalra léphet ujját az ellenkező irányba, azaz egyetlen mozdulattal balra, majd jobbra csúsztatva. Próbáljon az előző oldalra görgetni ujját gyorsan balra, majd jobbra csúsztatva."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="4657887907723153611">"A következő leckére való továbblépéshez keresse meg a <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> gombot a képernyő jobb alsó sarkának közelében, majd koppintson rá duplán az aktiváláshoz."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="278012056070065761">"3. lecke: Helyi menük"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="3590342864657687996">"A TalkBack két helyi menüvel rendelkezik, amelyek segítségével könnyedén megtalálhatók a beállítások és vezérlők; ezek a globális helyi menü és a helyi menü. Egy menüelemet úgy aktiválhat, hogy ujját a menüelemekből álló kör körül csúsztatja, majd elengedi, amikor meghallja a kívánt elemet. Próbálja megnyitni a globális helyi menüt úgy, hogy ujját egyetlen mozdulattal <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> irányba csúsztatja."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="7742239169271304680">"A globális helyi menü olyan általános parancsokat tartalmaz, amelyek a teljes TalkBackben működnek. Próbálja a teljes szöveget elolvasni a képernyőn. Helyezze ujját a képernyő közepére, ezzel megnyitja a kör alakú menüt az ujja körül, majd csúsztassa ujját a kör körül addig, amíg meghallja a következőt: „<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>”."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="4532720096412781059">"Bezárta a globális helyi menüt. Próbálja újra megnyitni azt úgy, hogy ujját egyetlen mozdulattal <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> irányba csúsztatja."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="1932139797322700589">"Remek. A parancs a képernyő összes elemét beolvassa. A TalkBack a globális helyi menü mellett egy helyi menüvel is rendelkezik. A helyi menü olyan vezérlőket tartalmaz, amelyek a képernyőn kiválasztott elemek szerint változnak. Próbálja megnyitni a helyi menüt úgy, hogy ujját egyetlen mozdulattal <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> irányba csúsztatja."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="267191106751348607">"Ha ujját lenyomja a képernyő közepén, majd felemeli, azzal a menüt visszavonja és bezárja. Most próbálja bezárni a helyi menüt."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="8561289729402283571">"Most már tudja, hogyan lehet előhívni a helyi menüket és navigálni bennük. A következő leckében további információkat fog kapni arról, hogy mikor használja a helyi menüket. A folytatáshoz keresse meg és aktiválja a <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> gombot a képernyő jobb alsó sarkában."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="318499550568999926">"4. lecke: Olvasási részletesség"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="669165932344272883">"A TalkBack részletességi vezérlőivel többféle módon navigálhat egy szövegben. Például olvashat bekezdésenként, szavanként vagy akár karakterenként is. A kezdéshez keresse meg a képernyő közepén lévő szövegmezőt az ott található szöveg felolvasásához."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="5638449779975704924">"Ha egy elemre fókuszál, a rendszer az elem teljes szövegét az alapértelmezett részletességgel olvassa. A szöveg karakterenkénti olvasásához próbálkozzon a részletesség módosításával. Ez praktikus lehet például akkor, ha egy nevet kíván betűzni, vagy e-mail címet szeretne elolvasni. Először csúsztassa ujját a következő irányba a helyi menü megjelenítéséhez: <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="1186730278807311529">"Elnavigált a célszövegmezőből. Próbáljon meg a képernyő közepére koppintani, hogy visszatérjen a szövegmezőbe."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="6327028434850592040">"Kiváló! Most csúsztassa az ujját a menü körül, amíg a következőt nem hallja: <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>, ezután válassza ki."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="8101984997027540384">"Úgy zárta be a helyi menüt, hogy nem váltott át a következőre: <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>. Húzza az ujját <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> irányba a helyi menü ismételt megjelenítéséhez."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="8248953078229118722">"Nagyszerű! Most karakterszintű navigációt állított be. Ha lehúzza ujját a képernyő tetejétől, akkor egy karaktert fog előre lépni. Próbálja meg háromszor lehúzni az ujját a képernyő tetejétől a következő három karakter felolvasásához."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="4030510615982536646">"Módosította a részletességet <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g> értékről. A helyi menüben visszaválthat <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> részletességre, ha egy mozdulattal húzza az ujját <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> irányba."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3709795260691879677">"Most már tudja, hogyan lehet módosítani az olvasási részletességet, és hogyan lehet szöveget olvasni. A folytatáshoz aktiválja a képernyő jobb alsó sarkában elhelyezkedő <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> gombot."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="5292069278565349013">"Most már tudja, hogyan lehet módosítani az olvasási részletességet, és hogyan lehet szöveget olvasni. Ezzel a TalkBack-útmutató végéhez ért. Az útmutatóból való kilépéshez keresse meg és aktiválja a képernyő jobb alsó sarkában elhelyezkedő <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> gombot."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="5237090847183680698">"Ez egy példaszöveg, amelyet különböző részletességi szinten is felolvashat."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="2152574316459119927">"5. lecke: Szöveg szerkesztése"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="4692222878657719983">"Ez a lecke a TalkBack segítségével végrehajtott szövegszerkesztést tanítja meg. A kezdéshez keresse meg a képernyő közepén elhelyezkedő szövegmezőt."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="5701226454725697245">"Miután kiválasztotta a szerkeszthető szövegmezőt, kétszer a képernyő tetszőleges részére koppintva megjelenítheti a billentyűzetet, és megkezdheti a szöveg szerkesztését. Koppintson rá kétszer a képernyőre most."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="7637419377225176262">"Már van valamilyen szöveg a mezőben. A helyi menüből a szöveg elejére mozgathatja a kurzort. Csúsztassa gyorsan ujját <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> irányba egyetlen mozdulattal, és aktiválja a(z) <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>, majd a(z) <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g> lehetőséget."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="3245928271629966981">"Szöveg szerkesztése során érdemes megfelelő olvasási részletességet kiválasztani a helyi menüből. Csúsztassa gyorsan ujját <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> irányba egyetlen mozdulattal, és aktiválja a(z) <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g>, majd a(z) <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g> lehetőséget."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="6803640527923825163">"Kiváló! Most csúsztassa gyorsan ujját fentről le, hogy szavanként haladjon végig a szövegen. Addig csúsztassa lefelé az ujját, amíg el nem jut a szöveg végéig."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="5414394520479388943">"Szöveg szerkesztése során nem csak az ujja csúsztatásával, hanem az eszköz hangerőgombjaival is navigálhat a szövegben. A TalkBack szöveg kijelölésére is lehetőséget nyújt. A mezőben lévő teljes szöveget a helyi menü segítségével jelölheti ki. Csúsztassa gyorsan ujját <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> irányba egyetlen mozdulattal, és aktiválja a(z) <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>, majd a(z) <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g> lehetőséget."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="113748059967364710">"Remek! Kijelölte a teljes szöveget. Ha pontosítani szeretné a kijelölést, akkor a helyi menüből aktiválhatja a kijelölési módot. Szöveg szerkesztése során úgy gépelhet a képernyő-billentyűzeten, hogy végigcsúsztatja rajta az ujját, majd – amikor meghallja a kívánt billentyűt – felemeli. Próbálja ki: írjon be valamit a kijelölt szöveg helyére."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="6542333196321208736">"A szöveg szerkesztésének befejezésekor bezárhatja a billentyűzetet. Csúsztassa addig az ujját, amíg meg nem találja a Kész gombot, majd emelje fel a gomb aktiválásához. Ezzel a TalkBack-útmutató végéhez ért. Az útmutatóból való kilépéshez keresse meg és aktiválja a képernyő jobb alsó sarkában elhelyezkedő <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> gombot."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="8676749863984389008">"Mintaszöveg"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="4937987124375256298">"Kilépés"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="1661968804626607088">"A Felfedezés érintéssel funkcióra van szükség"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="5557989217309152479">"Az útmutatóhoz a Felfedezés érintéssel funkcióra van szükség. Kérjük, kapcsolja be a TalkBack funkciót, és engedélyezze a Felfedezés érintéssel funkciót az útmutató elindítása előtt."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="5293542984057728192">"A TalkBack fel van függesztve."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="1627072099832366068">"A TalkBack-útmutató nem érhető el, ha a visszajelzés szünetel. A folytatáshoz engedélyezze a visszajelzést a TalkBackben, és indítsa újra az útmutatót."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="9098542937305832776">"Nincs kézmozdulat"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2457903952328372324">"A(z) „<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>” művelethez nem tartozik kézmozdulat. Kérjük, a TalkBack-beállításokban adjon meg egy gyorsparancs kézmozdulatot a művelethez, majd indítsa el újra a TalkBack útmutatóját."</string>
</resources>
