<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="braille_ime_service_name">TalkBack မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်</string>
  <string name="braille_ime_bd_mode_name">မျက်မမြင်စာဖတ်ကိရိယာ ထည့်သွင်းစနစ်</string>
  <string name="switch_to_screen_away_announcement">ဖန်သားပြင်နှင့်ဝေးနေချိန်မုဒ်</string>
  <string name="switch_to_tabletop_announcement">စားပွဲတင်မုဒ်။ အားသွင်းပို့တ်ကို ဘယ်ဘက်တွင်ထား၍ သင့်စက်ကိုတင်ပါ။</string>
  <string name="calibration_tip_announcement">ဒေါ့(တ်)တည်နေရာကို အပ်ဒိတ်လုပ်ရန် လက်ချောင်း %d ချောင်းနှင့် ဖိထားပါ။</string>
  <string name="bring_ime_settings_page">အခြားလက်ကွက် ဖွင့်မထားပါ၊ လက်ကွက်ဆက်တင်များသို့ သွားပါ</string>
  <string name="reminder_announcement">အခြား ရွေးချယ်စရာများကို ဖွင့်ရန် လက် ၃ ချောင်းဖြင့် အပေါ်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="switched_to_contracted_announcement">ချုံ့ထားသော မျက်မမြင်စာရေးစနစ်သို့ ပြောင်းလိုက်ပါပြီ</string>
  <string name="switched_to_uncontracted_announcement">ချုံ့မထားသော မျက်မမြင်စာရေးစနစ်သို့ ပြောင်းလိုက်ပါပြီ</string>
  <string name="braille_ime_displayed_name">မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်</string>
  <string name="multiple_languages_braille_ime_displayed_name">မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်၊ %s</string>
  <string name="input_view_caption">TalkBack မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက် - အကူအညီရယူရန် g.co/help/braille သို့သွားပါ</string>
  <string name="perform_action_next">ရှေ့သို့</string>
  <string name="perform_action_submitting">စာသား ပို့နေသည်</string>
  <string name="calibration_step1_hold_left_or_right_finger_announcement">ဒေါ့(တ်)တည်နေရာကို အပ်ဒိတ်လုပ်နေသည်။ ပထမဦးစွာ သင့် %s ရှိ ဒေါ့(တ်)များကို မှတ်တမ်းတင်ကြပါစို့။</string>
  <string name="calibration_hold_left_or_right_three_finger_announcement">သင့် %s အလယ်လက် ၃ ချောင်းဖြင့် ဖန်သားပြင်ကို ထိပြီးဖိထားပါ။</string>
  <string name="calibration_hold_left_or_right_four_finger_announcement">သင့် %s နောက်ဆုံးလက် ၄ ချောင်းဖြင့် ဖန်သားပြင်ကို ထိပြီးဖိထားပါ။</string>
  <string name="calibration_finish_announcement">ဒေါ့(တ်)တည်နေရာကို ပြောင်းပြီးပါပြီ</string>
  <string name="remaining_calibration_finish_announcement">ဒေါ့(တ်)တည်နေရာအားလုံးကို အပ်ဒိတ်လုပ်ထားသည်</string>
  <string name="calibration_step2_hold_left_or_right_finger_announcement">ဒေါ့(တ်) ၁၊ ၂ နှင့် ၃ အတွက် အပ်ဒိတ်လုပ်ထားသော တည်နေရာများ။ နောက်တစ်ဆင့်တွင် သင့် %s ရှိ ဒေါ့(တ်)များကို မှတ်တမ်းတင်ကြပါစို့။</string>
  <string name="eightDot_braille_calibration_step2_hold_left_or_right_finger_announcement">ဒေါ့(တ်) ၁၊ ၂၊ ၃ နှင့် ၇ အတွက် အပ်ဒိတ်လုပ်ထားသော တည်နေရာများ။ နောက်တစ်ဆင့်တွင် သင့် %s ရှိ ဒေါ့(တ်)များကို မှတ်တမ်းတင်ကြပါစို့။</string>
  <string name="calibration_fail_announcement">ဒေါ့(တ်)တည်နေရာကို အပ်ဒိတ်လုပ်၍မရပါ။</string>
  <string name="calibration_fail_try_again_announcement">လက် %d ချောင်းဖြင့် ဖန်သားပြင်ကို ထိပြီးဖိထားပါ။ ထပ်စမ်းကြည့်ပါ။</string>
  <string name="left_hand">ဘယ်လက်</string>
  <string name="right_hand">ညာလက်</string>
  <string name="switch_to_language_announcement">%s သို့ ပြောင်းလိုက်သည်</string>
  <string name="braille_keyboard">မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်</string>
  <string name="set_up_braille_keyboard">မျက်မမြင်စာရေးစနစ်လက်ကွက် ထည့်သွင်းခြင်း</string>
  <string name="how_to_use_braille_keyboard">မျက်မမြင်စာရေးစနစ်လက်ကွက် အသုံးပြုနည်း</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_enabled">မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်ကို အသုံးပြုရန် သင်၏ ပုံမှန်လက်ကွက်ကို ဖွင့်ပါ၊ ပြီးနောက် လက်ကွက်သင်္ကေတ ရွေးမည်ကို တို့နှိပ်ပါ %1$s (ပုံမှန်အားဖြင့် အောက်ညာဘက်ထောင့်တွင် ရှိသည်)။ \"%2$s\" ကို ရွေးပါ။
  &lt;br&gt;&lt;br&gt;လက်ကွက်ပြောင်းရန် ရွေးချယ်မှုကို မတွေ့ရှိပါက Google လက်ကွက် %3$s ကို ထည့်သွင်း၍ ကြိုးစားကြည့်ပါ။</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_disabled_settings">၁။ အောက်ရှိ “ဆက်တင်များ” ကို တို့ပါ။ လာမည့်စခရင်တွင် “%1$s” ကို ဖွင့်ပါ&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    ၂။ ပုံမှန်ကီးဘုတ်ဖွင့်ပြီး လက်ကွက်စနစ် %2$s ပြောင်းရန်ကို နှိပ်ပါ (အောက်ခြေညာဘက်ထောင့်တွင် ရှိတတ်သည်)။&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    ၃။ “%1$s” ကို ရွေးပါ။
    &lt;br&gt;&lt;br&gt;ကီးဘုတ်များပြောင်းရန် ရွေးချယ်စရာ မတွေ့ပါက Google လက်ကွက် %3$s ကို ထည့်သွင်းကြည့်ပါ။</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_disabled_turn_on">၁။ အောက်ရှိ မျက်မမြင်စာရေးစနစ် ကီးဘုတ် ဖွင့်ပါ။&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    2. ပုံမှန်ကီးဘုတ်ဖွင့်ပြီး လက်ကွက် %2$s ပြောင်းပါ (အောက်ခြေညာဘက်ထောင့်တွင် ရှိတတ်သည်)။&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    ၃။ \"%1$s\" ကို ရွေးပါ။
    &lt;br&gt;&lt;br&gt;ကီးဘုတ်များပြောင်း၍မရပါက Google လက်ကွက် %3$s ကို ထည့်သွင်းကြည့်ပါ။</string>
  <string name="use_brailleime_pref_button_case_ime_disabled_settings">ဆက်တင်များ</string>
  <string name="use_brailleime_pref_button_case_ime_disabled_turn_on">ဖွင့်ရန်</string>
  <string name="use_brailleime_pref_button_case_ime_disabled_turn_on_announcement">မျက်မမြင်စာရေးစနစ်ကီးဘုတ် ဖွင့်ရန်</string>
  <string name="review_all_gestures_title">လက်ဟန်အားလုံးကို စိစစ်ခြင်း</string>
  <string name="preferred_languages_title">ဘာသာစကားများ</string>
  <string name="preferred_typing_language_title">ဦးစားပေး စာရိုက်သည့် ဘာသာစကား</string>
  <string name="preferred_braille_grade_title">ဦးစားပေး မျက်မမြင်စာရေးစနစ် အဆင့်</string>
  <string name="switch_input_code_gesture_tip_dialog_title">စာရိုက်နေစဉ် ဘာသာစကားအမြန်ပြောင်းခြင်း</string>
  <string name="switch_input_code_gesture_tip_dialog_message">မျက်မမြင်စာရေးစနစ်သုံးကီးဘုတ်ဖြင့် စာရိုက်နေစဉ် ဘာသာစကားပြောင်းရန် လက် ၃ ချောင်းဖြင့် အပေါ်သို့ပွတ်ဆွဲပါ။ ထို့နောက် “ဘာသာစကားနောက်တစ်ခုပြောင်းရန်” ရွေးပါ။</string>
  <string name="title_pref_accumulate_presses">နှိပ်ထားသော အစက်များ အားလုံးပါဝင်သည်</string>
  <string name="summary_pref_accumulate_presses">နှိပ်ထားသော အစက်တစ်ခုချင်းစီကို အခြားအစက် မတိုင်မီ ပြန်လွှတ်လိုက်သည့်တိုင် ထည့်သွင်းမှုတွင် ပါဝင်သည်</string>
  <string name="title_pref_reverse_dots">ပြောင်းပြန် အစက်များ</string>
  <string name="summary_pref_reverse_dots">အစက်များကို နေရာပြောင်းနိုင်သည်၊ ဥပမာ အစက် ၁ နှင့် ၄ ကို နေရာလဲလှယ်နိုင်သည်</string>
  <string name="bd_preference_braille_contracted">ချုံ့ထားသော မျက်မမြင်စာရေးစနစ်</string>
  <string name="bd_preference_braille_uncontracted">ချုံ့မထားသော မျက်မမြင်စာရေးစနစ်</string>
  <string name="context_menu_title">မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက် ရွေးချယ်မှုများ</string>
  <string name="context_menu_input_language_selection">ဘာသာစကားနောက်တစ်ခုပြောင်းရန်- %s</string>
  <string name="context_menu_input_language_selection_summary">သုံးနေသည့် ဘာသာစကား- %s</string>
  <string name="context_menu_switch_contracted_status_selection">%s မျက်မမြင်စာရေးစနစ်သို့ ပြောင်းရန်</string>
  <string name="contracted">ချုံ့ထားသည်</string>
  <string name="uncontracted">ချုံ့မထားသော</string>
  <string name="context_menu_review_gestures_selection">လက်ဟန်အားလုံးကို စိစစ်ရန်</string>
  <string name="context_menu_tutorial_selection">သရုပ်ပြမှု ဖွင့်ရန်</string>
  <string name="context_menu_tutorial_finish">သင်ခန်းစာကို အပြီးသတ်ရန်</string>
  <string name="context_menu_settings_selection">ဆက်တင်များ</string>
  <string name="context_menu_layout_selection">အပြင်အဆင်</string>
  <string name="context_menu_layout_calibration">ဒေါ့(တ်)တည်နေရာကို အပ်ဒိတ်လုပ်ရန်</string>
  <string name="braille_keyboard_gestures">မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက် လက်ဟန်များ</string>
  <string name="basic_gestures">အခြေခံလက်ဟန်များ</string>
  <string name="gesture_add_space"><b>နေရာလွတ်</b>ထည့်ရန် ညာဘက်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="gesture_delete"><b>ဖျက်ရန်</b> ဘယ်ဘက်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="gesture_new_line"><b>စာကြောင်းသစ်</b>ထည့်ရန် လက် ၂ ချောင်းဖြင့် ညာဘက်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="gesture_delete_word"><b>စာလုံး ဖျက်ရန်</b> လက် ၂ ချောင်းဖြင့် ဘယ်ဘက်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="gesture_move_cursor_backward"><b>ကာဆာကို နောက်သို့ရွှေ့ရန်</b> အပေါ်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="gesture_move_cursor_forward"><b>ကာဆာကို ရှေ့သို့ရွှေ့ရန်</b> အောက်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="gesture_hide_keyboard"><b>လက်ကွက်ကို ဖျောက်ရန်</b> လက် ၂ ချောင်းဖြင့် အောက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="gesture_next_keyboard"><b>နောက်လက်ကွက်</b>သို့ ပြောင်းရန် လက် ၃ ချောင်းဖြင့် အောက်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="gesture_submit_text"><b>စာသားပို့ရန်</b> လက် ၂ ချောင်းဖြင့် အပေါ်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="gesture_open_context_menu"><b>အကူအညီနှင့် အခြား ရွေးချယ်စရာများ</b>အတွက် လက် ၃ ချောင်းဖြင့် အပေါ်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="all_gestures">လက်ဟန်အားလုံး</string>
  <string name="braille_keyboard_basic_controls">အခြေခံသတ်မှတ်ချက်များ</string>
  <string name="braille_keyboard_basic_controls_summary">နေရာခြားခြင်း၊ ဖျက်ခြင်း၊ ကီးဘုတ်ဖျောက်ခြင်းစသည်</string>
  <string name="braille_keyboard_cursor_movement">ကာဆာရွေ့လျားမှု</string>
  <string name="braille_keyboard_cursor_movement_description">သင့်ကာဆာကို အက္ခရာ၊ စကားလုံး (သို့) စာကြောင်းအလိုက် ရွေ့စေရန် အသေးစိတ်ပြောင်းနိုင်သည်။ မျက်မမြင်ဒေါ့(တ်)များ ပါဝင်သည့် လက်ဟန်များဖြင့် သင့်ကာဆာ ရွေ့လျားပုံကို ထိန်းချုပ်နိုင်သည်။</string>
  <string name="braille_keyboard_cursor_movement_summary">အက္ခရာ၊ စကားလုံး (သို့) စာကြောင်းအလိုက် ရွှေ့ခြင်း</string>
  <string name="braille_keyboard_text_selection_and_editing">စာသားရွေးချယ်ခြင်းနှင့် တည်းဖြတ်ခြင်း</string>
  <string name="braille_keyboard_text_selection_and_editing_summary">ရွေးခြင်း၊ မိတ္တူကူးခြင်း၊ ဖြတ်ယူခြင်းနှင့် ကူးထည့်ခြင်း</string>
  <string name="braille_keyboard_spell_check">စာလုံးပေါင်းစစ်ဆေးခြင်း</string>
  <string name="braille_keyboard_spell_check_summary">စာလုံးပေါင်းအမှားများ ရှာခြင်း၊ အကြံပြုချက်များ ကြည့်ခြင်းနှင့် ပြောင်းလဲမှုများ အတည်ပြုခြင်း</string>
  <string name="braille_keyboard_spell_check_description">စာရိုက် (သို့) တည်းဖြတ်နေစဉ် “spell check” ဟု ကြားသည်အထိ လက် ၃ ချောင်းသုံးပြီး ဘယ်/ညာ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_add_space">နေရာခြားရန် ညာသို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_delete">ဖျက်ရန် ဘယ်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_new_line">စာကြောင်းသစ်ထည့်ရန် လက် ၂ ချောင်းဖြင့် ညာသို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_delete_word">စာလုံးဖျက်ရန် လက် ၂ ချောင်းဖြင့် ဘယ်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_move_cursor_backward">ကာဆာကို နောက်သို့ရွှေ့ရန် အပေါ်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_move_cursor_forward">ကာဆာကို ရှေ့သို့ရွှေ့ရန် အောက်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_hide_the_keyboard">ကီးဘုတ်ဖျောက်ရန် လက် ၂ ချောင်းဖြင့် အောက်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_switch_to_next_keyboard">ကီးဘုတ်နောက်တစ်ခုပြောင်းရန် လက် ၃ ချောင်းဖြင့် အောက်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_submit_text">စာသားပို့ရန် လက် ၂ ချောင်းဖြင့် အပေါ်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_help_and_other_options">အကူအညီနှင့် အခြားရွေးစရာများအတွက် လက် ၃ ချောင်းဖြင့် အပေါ်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_pref_category_title_character">အက္ခရာ</string>
  <string name="bk_pref_category_title_word">စာလုံး</string>
  <string name="bk_pref_category_title_line">စာကြောင်း</string>
  <string name="bk_pref_category_title_place_on_page">စာမျက်နှာပေါ်ရှိ နေရာ</string>
  <string name="bk_pref_category_title_granularity">အသေးစိတ်</string>
  <string name="bk_pref_category_title_editing">တည်းဖြတ်ခြင်း</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_previous_character">ယခင်အက္ခရာသို့ရွှေ့ရန်- အစက် ၆ ကို ဖိထားပြီး နောက်လက်ချောင်းဖြင့် အပေါ်တစ်နေရာရာသို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_next_character">နောက်အက္ခရာသို့ရွှေ့ရန်- အစက် ၆ ကို ဖိထားပြီး နောက်လက်ချောင်းဖြင့် အောက်တစ်နေရာရာသို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_previous_word">ယခင်စာလုံးသို့ ရွှေ့ရန်- အစက် ၅ ကို ဖိထားပြီး နောက်လက်ချောင်းဖြင့် အပေါ်တစ်နေရာရာသို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_next_word">နောက်စာလုံးသို့ရွှေ့ရန်- အစက် ၅ ကို ဖိထားပြီး နောက်လက်ချောင်းဖြင့် အောက်တစ်နေရာရာသို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_previous_line">ယခင်စာကြောင်းသို့ရွှေ့ရန်- အစက် ၄ ကို ဖိထားပြီး နောက်လက်ချောင်းဖြင့် အပေါ်တစ်နေရာရာသို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_next_line">နောက်စာကြောင်းသို့ရွှေ့ရန်- အစက် ၄ ကို ဖိထားပြီး နောက်လက်ချောင်းဖြင့် အောက်တစ်နေရာရာသို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_beginning">အစသို့ရွှေ့ရန်- အစက် ၄ နှင့် ၅ ကို ဖိထားပြီး အခြားလက်တစ်ချောင်းဖြင့် အပေါ်တစ်နေရာရာသို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_end">အဆုံးသို့ရွှေ့ရန်- အစက် ၄ နှင့် ၅ ကို ဖိထားပြီး အခြားလက်တစ်ချောင်းဖြင့် အောက်တစ်နေရာရာသို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_switch_to_previous_granularity">ယခင်အသေးစိတ်သို့ ပြောင်းရန်- လက် ၃ ချောင်းဖြင့် ဘယ်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_switch_to_next_granularity">နောက်အသေးစိတ်သို့ ပြောင်းရန်- လက် ၃ ချောင်းဖြင့် ညာသို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_moveh_to_previous_item">ယခင်နေရာသို့ ရွှေ့ရန်- အပေါ်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_next_item">နောက်နေရာသို့ ရွှေ့ရန်- အောက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_select_previous_character">ယခင်အက္ခရာရွေးရန်- အစက် ၆ ကို ဖိထားပြီး လက် ၂ ချောင်းဖြင့် အပေါ်တစ်နေရာရာသို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_select_next_character">နောက်အက္ခရာရွေးရန်- အစက် ၆ ကို ဖိထားပြီး လက် ၂ ချောင်းဖြင့် အောက်တစ်နေရာရာသို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_select_previous_word">ယခင်စာလုံးရွေးရန်- အစက် ၅ ကို ဖိထားပြီး လက် ၂ ချောင်းဖြင့် အပေါ်တစ်နေရာရာသို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_select_next_word">နောက်စာလုံးရွေးရန်- အစက် ၅ ကို ဖိထားပြီး လက် ၂ ချောင်းဖြင့် အောက်တစ်နေရာရာသို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_select_previous_line">ယခင်စာကြောင်းရွေးရန်- အစက် ၄ ကို ဖိထားပြီး လက် ၂ ချောင်းဖြင့် အပေါ်တစ်နေရာရာသို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_select_next_line">နောက်စာကြောင်းရွေးရန်- အစက် ၄ ကို ဖိထားပြီး လက် ၂ ချောင်းဖြင့် အောက်တစ်နေရာရာသို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_select_all">အားလုံးရွေးရန်- အစက် ၄ ကို ဖိထားပြီး လက် ၃ ချောင်းဖြင့် ဘယ်တစ်နေရာရာသို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_copy">စာသား မိတ္တူကူးရန်- အစက် ၄ ကို ဖိထားပြီး လက် ၃ ချောင်းဖြင့် အောက်တစ်နေရာရာသို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_cut">စာသား ဖြတ်ယူရန်- အစက် ၄ ကို ဖိထားပြီး လက် ၃ ချောင်းဖြင့် အပေါ်တစ်နေရာရာသို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_paste">ကူးထည့်ရန်- အစက် ၄ ကို ဖိထားပြီး လက် ၃ ချောင်းဖြင့် ညာတစ်နေရာရာသို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_previous_misspelled_word">စာလုံးပေါင်းမှားနေသည့် ယခင်စကားလုံးသို့ ရွှေ့ရန်- အပေါ်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_next_misspelled_word">စာလုံးပေါင်းမှားနေသည့် နောက်စကားလုံးသို့ ရွှေ့ရန်- အောက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_previous_suggestion">ယခင်စာလုံးပေါင်းအကြံပြုချက် ကြားရရန်- ဘယ်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_next_suggestion">လာမည့် စာလုံးပေါင်းအကြံပြုချက် ကြားရရန်- ညာသို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_confirm_spelling_suggestion">စာလုံးပေါင်းအကြံပြုချက်ကို အတည်ပြုရန်- လက် ၂ ချောင်းဖြင့် ညာဘက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="bk_gesture_undo_spelling_suggestion">စာလုံးပေါင်းအကြံပြုချက်ကို နောက်ပြန်ရန်- လက် ၂ ချောင်းဖြင့် ဘယ်ဘက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="not_enough_touch_points_dialog_title">သင့်စက်က မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်ကို မပံ့ပိုးပါ</string>
  <string name="not_enough_touch_points_dialog_message">သင့်စက်က လုံလောက်သော တို့ထိမှုအမှတ်ကို မပံ့ပိုးပါ။ နောက်ထပ် အချက်အလက်များအတွက် သင်၏ စက်ပစ္စည်း ထုတ်လုပ်သူထံ ဆက်သွယ်ပါ။</string>
  <string name="talkback_off_dialog_title">မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်ကို အသုံးပြုရန် TalkBack ကို ဖွင့်ပါ</string>
  <string name="talkback_off_dialog_positive_button">အသုံးလွယ်မှု ဆက်တင်များ တွင် ဖွင့်ရန်</string>
  <string name="talkback_suspend_dialog_title">မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက် အသုံးပြုရန် TalkBack ကို ဆက်သုံးခြင်း</string>
  <string name="talkback_off_or_suspend_dialog_message">TalkBack ကို ဖွင့်ထားသည့်အခါ မျက်မမြင်စာရေးစနစ် သင်္ကေတများထည့်ရန် သင့်ဖန်သားပြင်ကို တို့နိုင်သည်။</string>
  <string name="next_keyboard">နောက်လက်ကွက်</string>
  <string name="braille_tutorial_title">မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက် သရုပ်ပြရန်</string>
  <string name="tutorial_intro_description">မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်တွင် အစက် ၆ စက်သုံး မျက်မမြင်စာရေးစနစ်ထည့်ရန် သင့်ဖန်သားပြင်ကို တို့နိုင်သည်။\n\nUnified English Braille ကို အသုံးပြုနေသည်။ စာရိုက်သည့်ဘာသာစကားပြောင်းရန် TalkBack ဆက်တင်များသို့ သွားပါ။\n\nမျက်မမြင်စာရေးစနစ်ဖြင့် စာရိုက်ရာတွင် သင့်ဖုန်းကို အခြားပုံစံဖြင့် ကိုင်တွယ်အသုံးပြုရန် လိုအပ်သည်။</string>
  <string name="next_step">ရှေ့သို့</string>
  <string name="leave_keyboard">မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်မှ ထွက်ပါ</string>
  <string name="hold_six_fingers_description">မျက်မမြင်စာကီးဘုတ်တွင် ပုံမှန် TalkBack လက်ဟန်များကို သုံး၍မရနိုင်ပါ။\n\nစတင်ရန်အတွက် သင်စာရိုက်သောအခါ မျက်မမြင်ဒေါ့(တ်) ၆ ခု၏တည်နေရာကို စနစ်ထည့်သွင်းပါ။</string>
  <string name="rotate_orientation_description_1">ယခုအချိန်မှစ၍ သင်၏ ပုံမှန် TalkBack လက်ဟန်များကို သင်အသုံးပြုနိုင်မည် မဟုတ်ပါ။ မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်ကို အသုံးပြုနေစဉ် TalkBack ကို အသုံးပြု၍ မရပါ။</string>
  <string name="rotate_orientation_description_2">စတင်ရန် သင့်ဖုန်းကို ယခုကဲ့သို့ စခရင်ကို အခြားတစ်ဘက်သို့ လှည့်၍ ကိုင်ပါ။</string>
  <string name="tap_to_continue">ရှေ့ဆက်ရန် မည်သည့်နေရာကိုမဆို နှစ်ချက်တို့ပါ</string>
  <string name="instruction_type_letter_a">\"A\" စာလုံးရိုက်ရန် သင်၏ ဘယ်လက်ညှိုးဖြင့် အစက် ၁ ကို တို့ပါ</string>
  <string name="instruction_type_letter_bcd">ပြီးလျှင် စာလုံး B၊ C နှင့် D ကို စမ်းရိုက်ကြည့်ပါ</string>
  <string name="instruction_swipe_left">စာလုံးတစ်လုံး ဖျက်ရန် ဘယ်ဘက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="instruction_swipe_right">နေရာလွတ်ထည့်ရန် ညာဘက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="instruction_swipe_up">ကာဆာကို နောက်သို့ရွှေ့ရန် အပေါ်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="instruction_swipe_down">ကာဆာကို ရှေ့သို့ရွှေ့ရန် အောက်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="instruction_swipe_down_2_fingers">လက်ကွက်ဖျောက်ရန် လက် ၂ ချောင်းဖြင့် အောက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="instruction_swipe_down_3_fingers">သင်၏ အခြားလက်ကွက်သို့ ပြောင်းရန် လက် ၃ ချောင်းဖြင့် အောက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="instruction_swipe_up_3_fingers">သရုပ်ပြမှု အဆုံးသတ်ရန် လက် ၃ ချောင်းဖြင့် အပေါ်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="result_swipe_left">ဖျက်ရန်</string>
  <string name="result_swipe_right">နေရာလွတ်</string>
  <string name="result_swipe_up">ကာဆာ နောက်သို့ရွှေ့လိုက်သည်</string>
  <string name="result_swipe_down">ကာဆာ ရှေ့သို့ရွှေ့လိုက်သည်</string>
  <string name="result_swipe_down_2_fingers">လက်ကွက် ဝှက်ခြင်း</string>
  <string name="result_swipe_down_3_fingers">နောက်လက်ကွက်</string>
  <string name="rotate_orientation_announcement">ယခုအချိန်မှစ၍ သင်၏ ပုံမှန် TalkBack လက်ဟန်များကို အသုံးပြုနိုင်မည် မဟုတ်ပါ။ မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက် အသုံးပြုနေစဉ်တွင် TalkBack ကို မရနိုင်ပါ။\n\n%1$s</string>
  <string name="rotate_orientation_inactive_announcement">ပထမဦးစွာ ဖုန်း၏ဖန်သားပြင်ကို အခြားတစ်ဘက်သို့ မျက်နှာမူလိုက်ပါ။\n\nထို့နောက် အလျားလိုက်ဖြစ်ရန် သင့်ဖုန်းကို ရေပြင်ညီအတိုင်း လှည့်ပါ။ သင့်လက်များက ဖုန်းအနားစွန်းများကို ဆုပ်ကိုင်ထားရပါမည်။ သင့်ညာဘက်လက်က USB ပို့တ်ဘက် အစွန်းကို ကိုင်ထားရမည်။ သင်၏အလယ်လက်ချောင်း ၃ ချောင်းကို ဖန်သားပြင်ပေါ်တွင်တင်၍ လက်သန်း၊ လက်မတို့ဖြင့် ဖုန်းကိုထိန်းထားပါ။\n\nအသင့်ဖြစ်သည့်အခါ ရှေ့ဆက်ရန် ဖန်သားပြင်ကို နှစ်ချက်တို့ပါ။\n\nမျက်မမြင်စာရေးစနစ်လက်ကွက်မှ ထွက်ရန် လက် ၃ ချောင်းဖြင့် အောက်ဘက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ။ ၎င်းက သင်၏ မူလလက်ကွက်သို့ ပြန်ပြောင်းပေးပါသည်။</string>
  <string name="rotate_orientation_continue_announcement">သင့်ဖုန်းက ဒေါင်လိုက်ပုံစံ ဖြစ်နေသည်။ ရှေ့ဆက်ရန် ဖုန်းကို အလျားလိုက် လှည့်၍ ပိုရှည်သည့်ဘက်ကို အောက်ခြေတွင်ထားပါ။ ပြီးလျှင် စခရင်ကို သင်၏ အခြားတစ်ဘက်သို့ လှည့်ပါ။ သင် အဆင်သင့်ဖြစ်သည့်အခါ ရှေ့ဆက်ရန် စခရင်ကို နှစ်ချက်တို့ပါ။</string>
  <string name="type_letter_a_announcement">စခရင်ကို သင်၏ အခြားတစ်ဘက်သို့ လှည့်ထားပါ။ သင့်ဖုန်းကို လက်နှစ်ဘက်ဖြင့် အစွန်းများကို ကိုင်ထား၍ လက်တစ်ဘက်စီ၏ အလယ်လက် ၃ ချောင်းဖြင့် စခရင်ကို ထိထားပါ။\n\nသင်၏ ဘယ်ဘက် လက်ညှိုးက အစက် ၁ ပေါ်တွင် ရှိနေရပါမည်။ ပြီးလျှင် “A” စာလုံးရိုက်ရန် အစက် ၁ ကို တို့ပါ။</string>
  <string name="type_letter_a_inactive_announcement">\"A\" ရိုက်ရန် သင်၏ ဘယ်လက်ညှိုးဖြင့် အစက် ၁ ကို တို့ပါ</string>
  <string name="type_letter_inactive_announcement">%2$s ရိုက်ရန် %1$sကို တို့ပါ</string>
  <string name="swipe_left_announcement">စာလုံးတစ်လုံး ဖျက်ရန် ဘယ်ဘက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ။ ယခုပဲ စမ်းကြည့်လိုက်ပါ။</string>
  <string name="swipe_left_action_result_announcement">d ကို ဖျက်လိုက်သည်။</string>
  <string name="swipe_right_announcement">နေရာလွတ်ထည့်ရန် ညာဘက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ။ ယခုပဲ စမ်းကြည့်လိုက်ပါ။</string>
  <string name="swipe_up_announcement">ကာဆာကို နောက်သို့ရွှေ့ရန် အပေါ်သို့ပွတ်ဆွဲပါ။ ယခုစမ်းကြည့်ပါ။</string>
  <string name="swipe_down_announcement">ကာဆာကို ရှေ့သို့ရွှေ့ရန် အောက်သို့ပွတ်ဆွဲပါ။ ယခုစမ်းကြည့်ပါ။</string>
  <string name="swipe_down_2_fingers_announcement">လက်ကွက်ဖျောက်ရန် လက် ၂ ချောင်းဖြင့် အောက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ။ ယခုပဲ စမ်းကြည့်လိုက်ပါ။</string>
  <string name="swipe_down_2_fingers_completed_announcement">လက်ကွက် ဝှက်ပါ။ ပုံမှန်အားဖြင့် ယင်းက လက်ကွက်ကို ဖျောက်ပေးသည်။ သင်က သရုပ်ပြမှုတွင် ရှိနေသေးသဖြင့် မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက် ဆက်ပွင့်နေပါမည်။</string>
  <string name="swipe_down_3_fingers_announcement">သင်၏ အခြားလက်ကွက်သို့ ပြောင်းရန် လက် ၃ ချောင်းဖြင့် အောက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ။ ယခုပဲ စမ်းကြည့်လိုက်ပါ။</string>
  <string name="swipe_down_3_fingers_completed_announcement">နောက်လက်ကွက်။ ပုံမှန်အားဖြင့် ယင်းက နောက်လက်ကွက်သို့ ပြောင်းပေးပါသည်။ ယခုအကြိမ်တွင် သင်က သရုပ်ပြမှုတွင် ရှိနေသေးသဖြင့် မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်တွင်သာ ဆက်ရှိနေပါသည်။</string>
  <string name="swipe_up_3_fingers_announcement">သင့်ဖုန်းကို စားပွဲပေါ်တွင် အပြားလိုက်တင်ခြင်းဖြင့် စားပွဲတင်မုဒ်တွင်လည်း စာရိုက်နိုင်သည်။ ရှင်းလင်းပို့ချချက်ကို အပြီးသတ်ရန် လက်ချောင်း ၃ ချောင်းဖြင့် အပေါ်သို့ပွတ်ဆွဲပြီး ရှင်းလင်းပို့ချချက် အပြီးသတ်ရန် ရွေးစရာကိုရှာပါ</string>
  <string name="open_context_menu_announcement">ရွေးစရာများမီနူးကို ဖွင့်ထားသည်။ ဖုန်းကို သင့်ဆီသို့ မျက်နှာမူစေရန် လှန်လိုက်ပြီး ပုံမှန်အတိုင်း ကိုင်ထားပါ။ လမ်းညွှန်ရန် ပုံမှန် TalkBack လက်ဟန်များကို ယခု အသုံးပြုနိုင်ပါပြီ။ နောက်ထပ်ရွေးစရာများကိုကြည့်ရန် ညာဘက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ။</string>
  <string name="hold_six_fingers_announcement">%s\nသင့်စက်ကို စားပွဲပေါ်တွင် အပြားလိုက်တင်ပါ။ ထို့နောက် သင်စာရိုက်၍အဆင်ပြေမည့် အနေအထားတစ်ခုဖြင့် လက်တစ်ဖက်စီ၏ အလယ်လက်ချောင်း ၃ ချောင်းကို ဖန်သားပြင်ပေါ်တွင် တို့ထိ၍ဖိထားပါ။</string>
  <string name="hold_six_fingers_inactive_announcement">သင့်စက်ကို စားပွဲပေါ်တွင် အပြားလိုက်တင်ပါ။ ထို့နောက် သင်စာရိုက်၍အဆင်ပြေမည့် အနေအထားတစ်ခုဖြင့် လက်တစ်ဖက်စီ၏ အလယ်လက်ချောင်း ၃ ချောင်းကို ဖန်သားပြင်ပေါ်တွင် တို့ထိ၍ဖိထားပါ။</string>
  <string name="finish_tutorial_announcement">မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်ကို ပြနေသည်။ သင်၏ အခြားတစ်ဘက်သို့ ဖုန်းကိုလှည့်ပါ။ အလျားလိုက်ဖြစ်ရန် သင့်ဖုန်းကို လှည့်ပါ။ ထို့နောက် စာစရိုက်ပါ။</string>
  <string name="perform_hide_keyboard_announcement">လက်ကွက် ဝှက်ခြင်း</string>
  <string name="perform_switch_keyboard_announcement">ကီးဘုတ်ပြောင်းရန်</string>
  <string name="perform_submit_text_announcement">စာပို့ရန်</string>
  <string name="perform_add_space_announcement">နေရာလွတ်</string>
  <string name="perform_add_new_line_announcement">လိုင်းအသစ် ထည့်ပြီးပြီ</string>
  <string name="perform_delete_letter_announcement">စာဖျက်ပြီးပြီ</string>
  <string name="perform_delete_word_announcement">စာလုံး ဖျက်ပြီးပြီ</string>
  <string name="continue_tutorial_announcement">သရုပ်ပြမှုကို ရှေ့ဆက်ကြရအောင်။ %1$s</string>
  <string name="switch_on_screen_keyboard_announcement">မျက်မမြင်စာရေးစနစ်သုံး တို့ထိမျက်နှာပြင်သို့ ပြောင်းနေသည်</string>
  <string name="braille_keyboard_strip_summary">သင့်ဖုန်းတွင်စာရိုက်နိုင်သော ပြင်ပသုံး မျက်မမြင်စာဖတ်ကိရိယာကို ချိတ်ဆက်ထားသည်။\n\nတို့ထိမျက်နှာပြင်ဖြင့် မျက်မမြင်စာရေးစနစ်သုံးကီးဘုတ် (သို့) နောက်လက်ကွက်တစ်ခုသို့လည်း ပြောင်းနိုင်သည်။</string>
  <string name="braille_keyboard_strip_touch_screen_button">မျက်မမြင်စာရေးစနစ်သုံး တို့ထိမျက်နှာပြင်သို့ ပြောင်းရန်</string>
  <string name="braille_keyboard_strip_next_keyboard_button">နောက်လက်ကွက်သို့ ပြောင်းရန်</string>
</resources>
