<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">Vodič za pristupačnost</string>
  <string name="title_pref_tutorial">Vodič za TalkBack</string>
  <string name="tutorial_title">Vodič za TalkBack</string>
  <string name="main_description">TalkBack je čitač ekrana prvenstveno namenjen slepim i slabovidim osobama. Omogućava interakciju sa uređajem pomoću govornih povratnih informacija.</string>
  <string name="turn_off_talkback">Isključi TalkBack</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">Naučite</string>
  <string name="tutorial_practice">Vežbanje</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">%1$d. lekcija za učenje</string>
  <string name="tutorial_practice_content">%1$d. lekcija za vežbanje</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">1. lekcija: Osnovno kretanje</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">Prevlačenje, istraživanje, aktiviranje</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">1. deo: Istraživanje dodirom</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">Kada je omogućena, funkcija Istraživanje dodirom vam omogućava da čujete na šta ste stavili prst. Pomerajte prst preko stavki u centru ekrana. Kada budete istražili pet stavki, lekcija će se nastaviti.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">2. deo: Dvaput dodirnite da biste aktivirali</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">Da biste aktivirali poslednju stavku koju ste čuli, dodirnite dvaput bilo koji deo ekrana. Sada pronađite 4. stavku i aktivirajte je. Posle toga aktivirajte Dalje da biste nastavili.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">Aktivirana ja 4. stavka. Pronađite i aktivirajte dugme Dalje da biste nastavili</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">3. deo: Kretanje kroz lekcije</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">Lekcije za TalkBack su organizovane na sličan način. U gornjoj oblasti se nalazi lekcija, koju možete da istražujete i čitate bilo kada. U gornjem levom uglu je dugme za početnu stranicu vodiča. U središnjem delu je oblast za vežbu. U dnu se nalazi indikator napretka i dugmad za kretanje kroz lekciju. Sada aktivirajte Dalje da biste nastavili.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">4. deo: Istraživanje prevlačenjem</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">Možete da istražujete i tako što ćete prevlačiti ekran pomoću prsta. Prevlačenjem ulevo obično istražujete sadržaj nagore i ulevo, a prevlačenjem udesno istražujete sadržaj nadole i udesno. Isprobajte odmah.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">5. deo: Vežbanje</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">Da biste čuli šta se nalazi ispod vašeg prsta, pomerajte ga preko ekrana. Dvaput dodirnite bilo koji deo ekrana da biste aktivirali stavku koju čujete. Prevucite ulevo ili udesno da biste istraživali.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">2. lekcija: Pomeranje</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">Pomeranje unapred i unazad</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">1. deo: Prečice za pomeranje</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">Možete da se pomerite unapred ili unazad na listi pomoću prečice. Da biste se pomerili unapred, pomerite jedan prst udesno, pa ulevo u jednom pokretu. Da biste se pomerili unazad, pomerite jedan prst ulevo, pa udesno. Isprobajte to ovde.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">2. deo: Vežbanje</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">Pomerite se unapred tako što ćete pomeriti jedan prst udesno, pa ulevo. Pomerite se unazad tako što ćete pomeriti jedan prst ulevo, pa udesno.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">3. lekcija: TalkBack meniji</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">Globalni TalkBack meni, Lokalni TalkBack meni</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">1. deo: Globalni TalkBack meni</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">TalkBack ima dva različita menija. Prvi, Globalni TalkBack meni, uvek sadrži iste komande. Možete da ga aktivirate ako pomerite jedan prst nadole, pa udesno u jednom pokretu, a zatim ga podignete. Aktivirajte verziju za vežbanje odmah.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">Opcije menija su navedene u vertikalnoj listi u središnjem delu ekrana. Pokušajte da ih istražite. Kada završite, aktivirajte Otkaži.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">2. deo: Lokalni TalkBack meni</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">Drugi meni je Lokalni TalkBack meni. Stavke u ovom meniju se razlikuju u zavisnosti od toga šta ste poslednje čuli. Možete da aktivirate ovaj meni ako pomerite jedan prst nagore, pa udesno u jednom pokretu, a zatim ga podignete. Aktivirajte meni za vežbanje odmah.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">3. deo: Vežbanje</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">Pomerite prst nadole, pa udesno da biste aktivirali Globalni TalkBack meni. Pomerite prst nagore, pa udesno da biste aktivirali Lokalni TalkBack meni.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">Nadole pa udesno</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">Nagore pa udesno</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">Globalni TalkBack meni: nadole pa udesno. Lokalni TalkBack meni: nagore pa udesno</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">4. lekcija: Kretanje kroz tekst</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">Biranje podešavanja kretanja kroz tekst</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">1. deo: Biranje podešavanja kretanja</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">TalkBack vam omogućava da kontrolišete da li vam se tekst čita pasus po pasus, red po red, reč po reč ili znak po znak. Čitanje pojedinačnih znakova može da vam pomogne u pravopisu. Podesite brzinu kretanja kroz tekst na pojedinačne znake tako što ćete dodirnuti sledeću opciju ispod i prevlačiti nagore ili nadole.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">Istražite opcije za brzinu čitanja koje su ovde navedene u vertikalnoj listi. Pronađite i aktivirajte opciju Čitaj znak po znak.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">2. deo: Kretanje kroz tekst</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">Podešeno je čitanje znak po znak. Izaberite primer teksta, pa prevucite udesno za čitanje pojedinačnih znakova.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">3. deo: Vežbanje</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">Promenite brzinu kretanja kroz tekst prevlačenjem nagore i nadole. Prevlačenjem udesno se čita sledeći znak u primeru teksta.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">Evo vam primer teksta za vežbanje TalkBack-a. „Gde je Kanzas?“, upita čovek začuđeno. „Ne znam“, odgovori Doroti tužno, „ali to je moj dom i sigurna sam da postoji negde.“\n\n„Vrlo verovatno. Pa dobro, Oz može sve; pa pretpostavljam da će ti pronaći Kanzas. Ali prvo moraš da se vidiš sa njim, a to će biti težak zadatak; jer Veliki čarobnjak ne voli da se viđa ni sa kim i obično ima neki svoj način. Ali šta TI hoćeš?“, nastavi on obraćajući se Totou.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">5. lekcija: Menjanje teksta</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">Aktiviranje okvira za izmenu, unos teksta, pomeranje kursora, izbor teksta i interakcija sa njim</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">1. deo: Aktiviranje okvira za izmene</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">TalkBack vam omogućava da koristite okvir za izmene da biste unosili, birali i menjali tekst. Da biste aktivirali okvir za izmene, dvaput ga dodirnite. Kada aktivirate okvir za izmene, postaje dostupna tastatura u dnu ekrana. Možete da zatvorite tastaturu ako dodirnete dugme Nazad. Sada pokušajte da aktivirate okvir za izmene. Kada završite, aktivirajte Dalje, koje se nalazi iznad tastature.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">2. deo: Unos u okviru za izmene</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">Da biste unosili tekst, aktivirajte okvir za izmene i pomerajte prst preko tastature na ekranu. Kada čujete željeni znak, podignite prst da biste ga aktivirali. Pokušajte da aktivirate okvir za izmene ispod i da unesete tekst u njega.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">3. deo: Korišćenje kursora</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">Možete da pomerate kursor pomoću dugmadi za jačinu zvuka na uređaju ili pomoću lokalnog TalkBack menija. Opcija Kontrola kursora u ovom meniju vam omogućava da birate, isecate, kopirate i nalepljujete tekst. Aktivirajte okvir za izmenu ispod i pomerajte kursor kroz primer teksta.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">Imejl adresa Doroti Gejl je dorothy@ozmail.com</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">4. deo: Vežbanje</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">Aktivirajte okvir za izmenu dvostrukim dodirom. Unosite tekst tako što ćete prevući prst do znaka, pa ga podići. Pomerajte kursor tasterima za jačinu zvuka i lokalnim TalkBack menijem. Izaberite tekst i ostvarite interakciju sa njim pomoću opcije Kontrola kursora u lokalnom TalkBack meniju.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">Izmenite tekst</string>
  <string name="tutorial_previous">PRETHODNO</string>
  <string name="tutorial_next">DALJE</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">PRETHODNA LEKCIJA</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">SLEDEĆA LEKCIJA</string>
  <string name="tutorial_home">POČETNA STRANICA VODIČA</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">%1$d. lekcija</string>
  <string name="tutorial_page_number">%1$d. deo</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">%1$d. deo od %2$d</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">Vežbanje je završeno i vodič će se nastaviti za koji trenutak</string>
  <string name="tutorial_practice_area">Oblast za vežbanje</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">%1$s. stavka je aktivirana u režimu vežbe. Aktivirajte dugme OTKAŽI da biste izašli.</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">Dugme Početna za vodič</string>
  <string name="tutorial_template_item">%1$d. stavka</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">Izađi</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">Potrebno je Istraživanje dodirom</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">Ovaj vodič zahteva Istraživanje dodirom. Pre pokretanja vodiča omogućite Istraživanje dodirom.</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">TalkBack je onemogućen</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">Ovaj vodič zahteva da TalkBack bude omogućen. Pre pokretanja vodiča uključite TalkBack.</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">TalkBack je suspendovan</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">Vodič za TalkBack nije dostupan dok su pauzirane povratne informacije. Aktivirajte povratne informacije za TalkBack i ponovo pokrenite vodič da biste nastavili.</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">Opiši meni</string>
</resources>
