<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">Руководство</string>
  <string name="title_pref_tutorial">Руководство по TalkBack</string>
  <string name="tutorial_title">Руководство по TalkBack</string>
  <string name="main_description">TalkBack – это приложение для чтения с экрана, которое помогает людям с нарушениями зрения использовать устройства Android.</string>
  <string name="turn_off_talkback">Отключить TalkBack</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">Уроки</string>
  <string name="tutorial_practice">Практика</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">пройти урок %1$d</string>
  <string name="tutorial_practice_content">перейти к упражнениям урока %1$d</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">Урок 1. Основы навигации</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">Жесты, изучение касанием и активация</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">Часть 1. Изучение касанием</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">Когда Изучение касанием включено, устройство сообщает, какого элемента вы коснулись. Чтобы изучить 5 элементов в центре экрана, коснитесь каждого из них. После этого мы продолжим урок.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">Часть 2. Активация двойным нажатием</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">Чтобы активировать последний озвученный элемент, дважды нажмите на экран в любом месте. Найдите элемент 4 и активируйте его, а затем активируйте кнопку \"Далее\".</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">Объект 4 активирован. Чтобы продолжить, найдите и нажмите кнопку \"Далее\".</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">Часть 3. Навигация</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">Все уроки TalkBack построены по одной схеме. Основная информация находится вверху, и ознакомиться с ней можно в любое время. В левом верхнем углу есть кнопка \"Главный экран руководства\". По центру расположена область для тренировки. Внизу находится индикатор выполнения и кнопки для навигации по уроку. Чтобы продолжить, нажмите \"Далее\".</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">Часть 4. Поиск с помощью жестов</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">Вы можете находить нужные значки с помощью специальных жестов. Чтобы переместиться вверх и влево, проведите по экрану влево. Чтобы перейти вниз и вправо, проведите по экрану вправо. Попробуйте прямо сейчас.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">Часть 5. Практика</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">Чтобы услышать, какого элемента вы коснулись, проведите по экрану в сторону. Для активации озвученного элемента дважды нажмите на экран в любом месте. Для обзора проведите влево или вправо.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">Урок 2. Прокрутка</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">Прокрутка вперед и назад</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">Часть 1. Прокрутка специальными жестами</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">Прокручивать списки можно с помощью специальных жестов. Чтобы прокрутить вперед, проведите пальцем вправо, а затем влево одним движением. Чтобы прокрутить назад, проведите влево, а затем вправо. Попробуйте прямо сейчас.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">Часть 2. Практика</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">Прокрутите вперед, проведя пальцем вправо, затем влево. Прокрутите назад, проведя влево, затем вправо.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">Урок 3. Меню TalkBack</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">Основное и локальное меню TalkBack</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">Часть 1. Основное меню</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">В TalkBack есть два вида меню. В первом (основном) команды всегда одни и те же. Чтобы включить его, проведите по экрану вниз, а затем вправо. После этого уберите палец. Попробуйте прямо сейчас.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">Пункты меню перечислены вертикально в центре экрана. Потренируйтесь на них, а когда закончите, нажмите \"Отмена\".</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">Часть 2. Локальное меню</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">Пункты локального меню изменяются в зависимости от того, какой элемент был озвучен последним. Чтобы включить это меню, проведите по экрану вверх, а затем вправо. После этого уберите палец. Попробуйте прямо сейчас.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">Часть 3. Практика</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">Чтобы открыть основное меню TalkBack, проведите по экрану вниз, а затем вправо. Чтобы открыть локальное меню, сделайте движение вверх, затем вправо.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">Вниз, затем вправо</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">Вверх, затем вправо</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">Основное меню TalkBack: вниз, затем вправо. Локальное меню TalkBack: вверх, затем вправо.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">Урок 4. Навигация по тексту</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">Выбор настроек навигации по тексту</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">Часть 1. Настройки навигации</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">Вы можете выбирать, как озвучивать текст: по абзацам, строкам, словам или символам. Чтение по символам помогает лучше понять произношение слов. Включите этот режим сейчас, нажав на текст ниже, а затем проведя вверх и вниз.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">Режимы чтения перечислены вертикально. Найдите и включите функцию \"Читать по символам\".</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">Часть 2. Навигация по тексту</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">Вы включили чтение по символам. Чтобы начать его, выберите образец текста и проведите вправо.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">Часть 3. Практика</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">Чтобы изменить режим чтения, проведите по экрану вверх и вниз, а чтобы озвучить следующий символ в тексте, проведите вправо.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">Вот пример обучающего текста в TalkBack. \"А где этот Канзас?\" – удивленно спросил хозяин. \"Я не знаю, – грустно ответила Элли. – Но это мой дом, и он должен где-то быть\".\n\n\"Я думаю, Гудвин может найти Канзас для тебя. Но для этого надо сначала увидеть его самого, а это непростая задача. Гудвин не любит ни с кем встречаться. Видимо, у него есть свои соображения на этот счет. Ну а чего же хочешь ты?\" – продолжил хозяин, обращаясь к Тотошке.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">Урок 5. Редактирование текста</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">Активация окна редактирования, перемещение курсора, выбор текста и ввод по символам</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">Часть 1. Активация окна редактирования</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">Включив TalkBack, вы сможете использовать окно редактирования для ввода, выбора и изменения текста. Чтобы активировать это окно, дважды нажмите на него. Внизу экрана появится клавиатура. Чтобы закрыть ее, нажмите \"Назад\". Активируйте окно редактирования и продолжите обучение, нажав кнопку \"Далее\" (сейчас она находится над клавиатурой).</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">Часть 2. Ввод текста в окне редактирования</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">Чтобы ввести символ, активируйте окно редактирования и проведите по клавиатуре на экране, пока не услышите нужный символ. Затем выберите его, подняв палец. Потренируйтесь на окне редактирования внизу.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">Часть 3. Редактирование при помощи курсора</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">Перемещать курсор можно с помощью кнопок громкости на устройстве или через локальное меню TalkBack. В этом меню есть функция \"Управление курсором\", которая позволяет выбирать, вырезать, копировать и вставлять текст. Активируйте окно редактирования внизу. Затем перемещайте курсор по тексту.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">Адрес электронной почты Екатерины Ивановой: ivanova@ozmail.com</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">Часть 4. Практика</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">Активируйте окно редактирования, нажав на него дважды. Затем введите текст, перемещая палец по клавиатуре и поднимая его каждый раз, когда слышите нужный символ. Чтобы изменить положение курсора, используйте кнопки громкости и локальное меню TalkBack (выберите в нем функцию \"Управление курсором\").</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">Редактирование текста</string>
  <string name="tutorial_previous">НАЗАД</string>
  <string name="tutorial_next">ДАЛЕЕ</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">ПРЕДЫДУЩИЙ УРОК</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">СЛЕДУЮЩИЙ УРОК</string>
  <string name="tutorial_home">РУКОВОДСТВО</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">Урок %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number">Часть %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">Часть %1$d из %2$d</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">Задание выполнено. Переходим к следующему уроку.</string>
  <string name="tutorial_practice_area">Практические задания</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">Элемент \"%1$s\" активирован в режиме тренировки. Чтобы выйти из этого режима, нажмите кнопку \"Отмена\".</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">Кнопка \"Главный экран руководства\"</string>
  <string name="tutorial_template_item">Элемент %1$d</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">Выйти</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">Включите Изучение касанием</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">Перед запуском руководства включите Изучение касанием.</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">Функция TalkBack отключена</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">Перед запуском руководства включите TalkBack.</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">Функция TalkBack приостановлена</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">Руководство TalkBack доступно, только если эта функция включена. Чтобы продолжить, возобновите работу TalkBack и перезапустите руководство.</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">Прочитать меню</string>
</resources>
