<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="479554612327198312">"Lancarkan tutorial \"Jelajah melalui sentuhan\""</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="7201117884848899104">"Tutorial kebolehcapaian"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5231343647311414885">"Seterusnya"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="2990815359392354405">"Sebelumnya"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="3735346084159947169">"Selesai"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4117301810503208554">"Keluar"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="9133402008719803596">"Sentuhan dilumpuhkan semasa tutorial sedang bercakap"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="4345537763450067052">"Pelajaran 1: Menjelajah skrin"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="9192790920656899574">"Apabila Jelajah melalui Sentuhan dihidupkan, anda boleh sentuh skrin untuk mengetahui apa di hujung jari anda. Sebagai contoh, skrin semasa mengandungi ikon aplikasi. Cari salah satu daripadanya dengan menyentuh skrin dan melungsurkan jari anda ke sekeliling skrin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="6167662923011871440">"Bagus. Teruskan meluncurkan jari anda di sekitar skrin sehingga anda menemui sekurang-kurangnya satu lagi ikon."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="575884867712815981">"Anda juga boleh menjelajah dengan meleretkan jari anda ke mana-mana kiri dan kanan pada skrin. Cuba meleret dengan pantas dari kiri ke kanan untuk bergerak ke ikon seterusnya."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="7026043452371619814">"Untuk mengaktifkan sesuatu yang anda telah jelajahi, ketik skrin dua kali. Jelajah sehingga anda menemui ikon <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Kemudian ketik dua kali di mana-mana sahaja pada skrin untuk mengaktifkannya."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="3582367990149018516">"Anda menemui ikon <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Ketik dua kali mana-mana di skrin untuk mengaktifkan ikon."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="2868510434259752845">"Anda telah menjelajah melepasi ikon <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g>. Cuba menjelajah skrin sehingga anda menemui ikon <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g> lagi."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="1514471566621843488">"Untuk beralih ke pelajaran seterusnya, cari butang <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> terletak berhampiran penjuru bawah kanan skrin, kemudian ketik dua kali untuk mengaktifkannya."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="3852408257925757502">"Pelajaran 2: Menatal melalui senarai"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="5068061594116738488">"Untuk menatal melalui senarai, anda boleh luncurkan dua jari di sepanjang skrin. Sebagai contoh, skrin semasa mengandungi senarai nama apl yang boleh menatal ke atas atau ke bawah. Mula-mula, cuba jelajah skrin dan kenal pasti apl."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="7972080774192005393">"Sekarang letakkan dua jari pada item dalam senarai dan luncurkan kedua-dua jari ke atas. Jika anda sampai ke bahagian atas skrin, angkat jari anda, letakkannya di bahagian lebih bawah pada senarai dan teruskan meluncurkannya ke atas."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="7930933594861443412">"Jelajah skrin untuk mencari satu lagi apl."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="2548331545911352894">"Anda juga boleh menatal ke seluruh halaman dengan meleret jari anda. Untuk menatal ke halaman seterusnya, leret ke kanan kemudian ke kiri dengan gerakan tunggal. Cuba untuk menatal ke halaman seterusnya dengan meleret ke kanan kemudian ke kiri."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="498064312844472473">"Jejalah skrin sekali lagi untuk mencari apl dalam halaman semasa."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="5756623304169734746">"Meleret ke arah bertentangan, kiri kemudian kanan dalam gerakan tunggal, akan bergerak ke halaman sebelumnya. Cuba menatal ke halaman sebelumnya dengan meleret ke kiri kemudian ke kanan."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="4657887907723153611">"Untuk beralih ke pelajaran seterusnya, cari butang <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, terletak berhampiran penjuru bawah kanan skrin, kemudian ketik dua kali untuk mengaktifkannya."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="278012056070065761">"Pelajaran 3: Menu konteks"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="3590342864657687996">"TalkBack mempunyai dua menu konteks yang menjadikan mudah untuk mencari tetapan dan kawalan, Menu Konteks Global dan Menu Konteks Setempat. Anda boleh mengaktifkan item menu dengan meluncurkan jari anda di sekeliling bulatan item menu dan melepaskan apabila anda mendengar item yang diingini. Cuba naikkan Menu Konteks Global dengan meleretkan jari anda <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> dalam gerakan tunggal."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="7742239169271304680">"Menu Konteks Global mengandungi arahan umum yang berfungsi di semua tempat dalam TalkBack. Cuba baca semua teks pada skrin. Tekan di bahagian tengah skrin untuk menaikkan menu bulat di sekeliling jari anda dan kemudian luncurkan jari anda di sekeliling bulatan pilihan sehingga anda mendengar \"<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>.\""</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="4532720096412781059">"Anda telah menutup Menu Konteks Global. Cuba naikkan Menu Konteks Global semula dengan meleretkkan jari anda <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> dalam gerakan tunggal."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="1932139797322700589">"Bagus. Arahan itu akan membaca semua item pada skrin. Selain Menu Konteks Global, TalkBack juga mempunyai Menu Konteks Setempat. Menu Konteks Setempat mengandungi kawalan yang bertukar berdasarkan item pada skrin yang telah anda pilih. Cuba naikkan Menu Konteks Setempat dengan meleretkan jari anda <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> dalam gerakan tunggal."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="267191106751348607">"Menekan jari anda di tengah-tengah skrin dan kemudian mengangkat jari anda akan membatalkan dan menutup menu. Cuba tutup Menu Konteks Setempat sekarang."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="8561289729402283571">"Anda kini tahu cara untuk menaikkan dan menavigasi menu konteks. Anda akan mengetahui lebih lanjut tentang masa untuk menggunakan menu konteks dalam pelajaran seterusnya. Cari dan aktifkan butang <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> berhampiran penjuru kanan bawah skrin untuk meneruskan."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="318499550568999926">"Pelajaran 4: Kebutiran bacaan"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="669165932344272883">"TalkBack mempunyai kawalan kebutiran yang memberi anda cara berbeza untuk menavigasi teks. Sebagai contoh, anda boleh membaca teks perenggan demi perenggan, perkataan demi perkataan malah aksara demi aksara. Untuk bermula, cari kotak teks di tengah-tengah skrin untuk membaca kandungan kotak itu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="5638449779975704924">"Memfokuskan item akan membaca semua teks item menggunakan kebutiran lalai. Cuba tukar kebutiran untuk membaca teks ini satu aksara pada satu masa. Ini boleh jadi berguna jika anda mahu mengeja nama atau membaca alamat e-mel, contohnya. Mula-mula, leretkan jari anda <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> untuk menaikkan Menu Konteks Setempat."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="1186730278807311529">"Anda telah pergi jauh dari kotak teks sasaran. Cuba mengetik di tengah-tengah skrin untuk kembali ke kotak teks."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="6327028434850592040">"Bagus. Sekarang, luncurkan jari anda di sekitar menu sehingga anda mendengar <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>, kemudian pilih."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="8101984997027540384">"Anda telah menutup Menu Konteks Setempat tanpa bertukar ke <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>. Leretkan jari anda <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> untuk menaikkan Menu Konteks Setempat semula."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="8248953078229118722">"Bagus. Kini anda menavigasi dengan kebutiran aksara. Meleret dari bahagian atas skrin ke bahagian bawah skrin akan bergerak ke hadapan satu aksara. Cuba leret dari bahagian atas skrin ke bahagian bawah skrin 3 kali untuk membaca 3 aksara teks seterusnya."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="4030510615982536646">"Anda telah menukar kebutiran agar bukan <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g>. Anda boleh menukar kembali ke <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> dari Menu Konteks Setempat dengan meleretkan jari anda <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> dalam gerakan tunggal."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3709795260691879677">"Anda kini tahu cara untuk menukar kebutiran bacaan dan membaca teks. Untuk meneruskan, aktifkan butang <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> terletak di penjuru kanan bawah skrin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="5292069278565349013">"Anda kini tahu cara untuk menukar kebutiran bacaan dan membaca teks. Ini menamatkan tutorial TalkBack. Untuk keluar dari tutorial, cari dan aktifkan butang <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> yang terletak di penjuru kanan bawah skrin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="5237090847183680698">"Ini ada beberapa contoh teks yang boleh anda baca pada kebutiran berbeza."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="2152574316459119927">"Pelajaran 5: Mengedit teks"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="4692222878657719983">"Pelajaran ini akan membantu anda menggunakan TalkBack untuk mengedit sebaris teks. Untuk bermula, cari kotak teks di tengah-tengah skrin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="5701226454725697245">"Setelah anda memilih medan teks yang boleh diedit, anda boleh mengetik dua kali di mana-mana pada skrin untuk menaikkan papan kekunci dan mula mengedit teks. Cuba ketik skrin dua kali sekarang."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="7637419377225176262">"Sudah terdapat sedikit teks dalam medan. Anda boleh menggerakkan kursor ke bahagian permulaan teks dari menu konteks setempat. Leretkan <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> dalam gerakan tunggal, aktifkane <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>, kemudian aktifkan <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="3245928271629966981">"Semasa mengedit teks, anda boleh memilih kebutiran yang sesuai daripada menu konteks setempat. Leretkan <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> dalam gerakan tunggal, aktifkan <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g>, kemudian aktifkan <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="6803640527923825163">"Bagus. Sekarang, leretkan jari anda dari atas ke bawah untuk menavigasi teks satu perkataan pada satu masa. Teruskan meleret dari atas ke bawah sehingga anda sampai ke penghujung teks."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="5414394520479388943">"Semasa anda mengedit teks, anda juga boleh menggunakan kekunci kelantangan pada peranti anda untuk menavigasi teks, selain meleretkan jari anda. TalkBack juga memberi anda kawalan untuk memilih teks. Anda boleh memilih seluruh teks dalam kotak menggunakan menu konteks setempat. Leretkan <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> dalam gerakan tunggal, aktifkan <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>, kemudian aktifkan <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="113748059967364710">"Bagus. Anda telah memilih semua teks. Jika anda ingin mengawal teks yang telah anda pilih dengan lebih baik, anda boleh mengaktifkan mod pilihan dari menu konteks setempat. Semasa mengedit teks, anda boleh menaip menggunakan papan kekunci pada skrin dengan meluncurkan jari anda di sekeliling papan kekunci dan mengangkat jari apabila anda mendengar kekunci yang diingini. Cuba taip sedikit teks untuk menggantikan teks yang telah anda pilih."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="6542333196321208736">"Apabila anda selesai mengedit teks, anda boleh menutup papan kekunci. Luncurkan jari anda sehingga anda menemui butang Selesai, kemudian angkat jari anda untuk mengaktifkan butang itu. Ini menamatkan tutorial TalkBack. Untuk keluar dari tutorial, cari dan aktifkan butang <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> yang terletak berdekatan sudut kanan bawah skrin."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="8676749863984389008">"Contoh teks"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="4937987124375256298">"Keluar"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="1661968804626607088">"Jelajah melalui Sentuhan Diperlukan"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="5557989217309152479">"Tutorial ini memerlukan Teroka melalui sentuhan. Sila hidupkan TalkBack dan dayakan Teroka melalui sentuhan sebelum melancarkan tutorial."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="5293542984057728192">"TalkBack Ditangguhkan"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="1627072099832366068">"Tutorial TalkBack tidak tersedia semasa maklum balas dijeda. Sila sambung semula maklum balas TalkBack dan lancarkan semula tutorial untuk meneruskan."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="9098542937305832776">"Tiada tetapan"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2457903952328372324">"Tidak ada gerak isyarat ditetapkan kepada tindakan \"<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>\". Sila lawati Tetapan TalkBack untuk menetapkan gerak isyarat jalan pintasan untuk tindakan itu dan kemudian lancarkan semula tutorial TalkBack."</string>
</resources>
