<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">ایکسیسبیلٹی ٹیوٹوریل</string>
  <string name="title_pref_tutorial">‏TalkBack ٹیوٹوریل</string>
  <string name="tutorial_title">‏TalkBack ٹیوٹوریل</string>
  <string name="main_description">‏TalkBack ایک سکرین قاری ہے جو بنیادی طور پر اندھے پن اور کم بصارت والے لوگوں کیلئے ہے۔ یہ صوتی تاثرات استعمال کر کے آلہ کے ساتھ تعامل کی اجازت دیتا ہے۔</string>
  <string name="turn_off_talkback">‏TalkBack کو آف کریں</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">جانیں</string>
  <string name="tutorial_practice">پریکٹس</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">سبق سیکھیں %1$d</string>
  <string name="tutorial_practice_content">پریکٹس سبق %1$d</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">سبق 1: بنیادی نیویگیشن</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">سوائپ کرنا، دریافت کرنا، فعال کرنا</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">حصہ 1: ٹچ کے ذریعے دریافت کریں</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">فعال ہونے پر، ٹچ کے ذریعے دریافت کرنا آپ کو وہ سناتا ہے جو آپ کی انگلی کے نیچے ہے۔ اپنی اسکرین کے بیچ موجود آئٹمز کے اوپر انگلی گھمائیں۔ جب آپ پانچ آئٹمز دریافت کر لیں گے تو سبق جاری ہو جائے گا۔</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">حصہ 2: فعال کرنے کیلئے دو بار تھپتھپائیں</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">اپنے سنے گئے آخری آئٹم کو فعال کرنے کیلئے کہیں بھی دو بار تھپتھپائیں۔ آئٹم 4 ڈھونڈیں اور اسے ابھی فعال کریں۔ اس کے بعد، جاری رکھنے کیلئے \'اگلا\' فعال کریں۔</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">آئٹم 4 فعال ہو گئی۔ جاری رکھنے کیلئے \'اگلا\' کا بٹن ڈھونڈیں اور فعال کریں</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">حصہ 3: اسباق کو نیویگیٹ کرنا</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">‏TalkBack کے اسباق کا انتظام بھی اسی طرح ہوتا ہے۔ بالائی حصے میں سبق ہوتا ہے جو آپ کسی بھی وقت دریافت کر سکتے ہیں اور پڑھ سکتے ہیں۔ اس کے بائیں بالائی کونے پر ٹیوٹوریل ہوم بٹن بھی ہوتا ہے۔ بیچ میں پریکٹس کی جگہ ہوتی ہے۔ نیچے پیشرفت کا انڈیکیٹر اور سبق کے نیویگیشن بٹنز ہوتے ہیں۔ جاری رکھنے کیلئے اب \'اگلا\' کو فعال کریں۔</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">حصہ 4: دریافت کرنے کیلئے سوائپ کریں</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">آپ اپنی انگلی کو اسکرین پر سوائپ کر کے بھی دریافت کر سکتے ہیں۔ بائیں طرف سوائپ کرنا عموماً اوپر اور بائیں طرف دریافت کرتا ہے، جبکہ دائیں طرف سوائپ کرنا نیچے اور دائیں طرف دریافت کرتا ہے۔ اسے ابھی آزمائیں۔</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">حصہ 5: پریکٹس</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">آپ کی انگلی کے نیچے کیا ہے وہ سننے کیلئے اپنی انگلی اسکرین پر گھمائیں۔ آپ جو سنتے ہیں اسے فعال کرنے کیلئے کہیں بھی دو بار تھپتھپائیں۔ دریافت کرنے کیلئے دائیں یا بائیں سوائپ کریں۔</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">سبق 2: سکرول کرنا</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">آگے اور پیچھے اسکرول کرنا</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">حصہ 1: اسکرول کرنے کے شارٹ کٹس</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">آپ فہرست میں شارٹ کٹ استعمال کر کے آگے یا پیچھے اسکرول کر سکتے ہیں۔ آگے اسکرول کرنے کے لیے، انگلی کو ایک حرکت میں دائیں اور پھر بائیں گھمائیں۔ پیچھے اسکرول کرنے کے لیے، ایک انگلی کو بائیں اور پھر دائیں گھمائیں۔ اسے یہاں آزما کر دیکھیں۔</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">حصہ 2: پریکٹس</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">ایک انگلی کو دائیں پھر بائیں گھما کر آگے اسکرول کریں۔ ایک انگلی کو بائیں پھر دائيں گھما کر پیچھے اسکرول کریں۔</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">‏سبق 3: TalkBack مینوز</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">‏عالمی TalkBack مینو، مقامی TalkBack مینو</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">‏حصہ 1: عالمی TalkBack مینو</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">‏TalkBack کے دو مختلف مینوز ہیں۔ پہلا، عالمی TalkBack مینو، ہمیشہ ایک جیسی ہدایات پر مشتمل ہوتا ہے۔ آپ ایک حرکت میں ایک انگلی نیچے اور پھر دائیں گھما کر، پھر اپنی انگلی اٹھا کر اسے فعال کر سکتے ہیں۔ ابھی ایک پریکٹس ورژن فعال کریں۔</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">مینو کے اختیارات اسکرین کے درمیان میں عمودی طور پر مندرج ہوتے ہیں۔ دریافت کرنے کی کوشش کریں۔ جب آپ کام مکمل کر لیں تو \'منسوخ کریں\' کو فعال کر دیں۔</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">‏حصہ 2: مقامی TalkBack مینو</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">‏دوسرا مینو مقامی TalkBalk مینو ہے۔ اس مینو میں موجود آئٹمز اس بنیاد پر مختلف ہیں کہ آپ نے آخری بار کیا سنا تھا۔ آپ ایک حرکت میں ایک انگلی اوپر اور پھر دائیں گھما کر، پھر اپنی انگلی اٹھا کر اس مینو کو فعال کر سکتے ہیں۔ ابھی ایک پریکٹس مینو فعال کریں۔</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">حصہ 3: پریکٹس</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">‏عالمی TalkBack مینو کو فعال کرنے کیلئے اپنی انگلی کو نیچے اور پھر دائیں گھمائیں۔ مقامی TalkBack مینو کو فعال کرنے کیلئے اپنی انگلی کو اوپر اور پھر دائیں گھمائیں۔</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">نیچے پھر دائیں</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">اوپر پھر دائیں</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">‏عالمی TalkBalk مینو: نیچے پھر دائیں۔ مقامی TalkBack مینو: اوپر پھر دائیں</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">سبق 4: متن نیویگیٹ کرنا</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">متن نیویگیٹ کرنے کی ترتیبات منتخب کرنا</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">حصہ 1: نیویگیشن ترتیبات منتخب کرنا</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">‏TalkBack آپ کو کنٹرول کرنے دیتا ہے کہ آیا ایک وقت میں آپ کو متن کا پیراگراف پڑھ کر سنایا جائے، ایک لائن ، ایک لفظ یا ایک کریکٹر۔ کریکٹر کے لحاظ سے پڑھنے میں املا میں مدد مل سکتی ہے۔ ذیل میں دیے گئے متن پر تھپتھپا کر متن نیویگیشن کی رفتارکریکٹرز پر سیٹ کریں، پھر اوپر اور نیچے سوائپ کریں۔</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">یہاں عمودی طور پر مندرج پڑھنے کی رفتار کے اختیارات دریافت کریں۔ کریکٹر کے لحاظ سے پڑھنے کا اختیار تلاش اور فعال کریں۔</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">حصہ 2: متن نیویگیٹ کرنا</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">اب آپ کریکٹر کے لحاظ سے پڑھ رہے ہیں۔ نمونہ متن منتخب کریں، پھر بلحاظ کریکٹر پڑھنے کیلئے دائیں سوائپ کریں۔</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">حصہ 3: پریکٹس</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">اوپر اور نیچے سوائپ کر کے متن کے نیویگیشن کی رفتار تبدیل کریں۔ دائیں سوائپ کر کے نمونہ متن میں موجود اگلا کریکٹر پڑھیں۔</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">‏TalkBack مشق کیلئے یہ رہا کچھ نمونہ متن۔ \"کنساس کہاں ہے؟\" آدمی نے پوچھا، ایک حیرانگی کے ساتھ۔ \"مجھے نہیں پتہ،\" ڈوروتھی نے دکھی انداز سے کہا، \"لیکن یہ میرا گھر ہے اور مجھے یقین ہے یہ کہیں ہے۔\"\n\n\"بہت حد تک ممکن ہے۔ اچھا، اوز کچھ بھی کر سکتا ہے؛ تو میرا خیال ہے کہ وہ تمہارے لئے کنساس شہر ڈھونڈ لے گا۔ لیکن پہلے تمہیں اس سے ملنا ہوگا اور یہ بہت مشکل کام ہوگا؛ کیونکہ عظیم جادوگر کسی سے ملنا پسند نہیں کرتا، اور اس کا اپنا ایک طریقہ ہوتا ہے۔ لیکن تم کیا چاہتے ہیں؟\" ٹوٹو سے پوچھتے ہوئے اس نے بولنا جاری رکھا۔</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">سبق 5: متن میں ترمیم کرنا</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">ترمیمی باکس فعال کرنا، ٹائپنگ، کرسر گھمانا، متن منتخب اور اس پر عمل کرنا</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">حصہ 1: ترمیمی باکس فعال کرنا</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">‏TalkBack کے ذریعے آپ ترمیمی باکس کو ٹائپ، منتخب اور متن میں ترمیم کرنے کیلئے استعمال کر سکتے ہیں۔ ترمیمی باکس کو فعال کرنے کیلئے اسے دو بار تھپتھپائیں۔ جب آپ ایک ترمیمی باکس فعال کرتے ہیں تو اسکرین کے نیچے ایک کی بورڈ دستیاب ہو جاتا ہے۔ آپ واپس جائیں بٹن کو تھپتھپا کر کی بورڈ برخاست کر سکتے ہیں۔ ابھی ترمیمی باکس فعال کرنے کی کوشش کریں۔ جب کر چکیں تو \'اگلا\' کو فعال کریں جو اب کی بورڈ سے اوپر ہے۔</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">حصہ 2: ترمیمی باکس میں ٹائپ کرنا</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">ٹائپ کرنے کیلئے ترمیمی باکس فعال کریں اور اپنی انگلی آن اسکرین کی بورڈ پر گھمائیں۔ جب آپ مطلوبہ کریکٹر سنیں تو اسے فعال کرنے کیلئے اپنی انگلی اٹھا لیں۔ ذیل میں موجود ترمیمی باکس کو فعال اور اس میں ٹائپ کرنے کی کوشش کریں۔</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">حصہ 3: کرسر استعمال کرنا</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">‏آپ اپنے آلہ پر موجود والیوم بٹنز استعمال کر کے یا مقامی TalkBack مینو کے ذریعے کرسر ہلا سکتے ہیں۔ اس مینو میں موجود کرسر کنٹرول اختیار کے ذریعے آپ متن کومنتخب، کٹ، کاپی یا پیسٹ بھی کر سکتے ہیں۔ ذیل میں موجود ترمیمی باکس فعال کریں اور کرسر کو نمونہ متن کے گرد گھمائیں۔</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">‏ڈوروتھی گیل کا ای میل پتہ dorothy@ozmail.com ہے</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">حصہ 4: پریکٹس</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">‏ترمیمی باکس کو دو بار تھپتھپا کر فعال کریں۔ ٹائپ کرنے کیلئے اپنی انگلی کو کریکٹر کے اوپر گھمائیں اور پھر اٹھالیں۔ والیوم بٹنز اور مقامی TalkBack مینو کے ذریعے کرسر کو حرکت دیں۔ مقامی TalkBack مینو میں موجود کرسر کنٹرول اختیار استعمال کر کے متن منتخب اور اس پر عمل کریں۔</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">متن میں ترمیم کریں</string>
  <string name="tutorial_previous">پچھلا</string>
  <string name="tutorial_next">اگلا</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">پچھلا سبق</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">اگلا سبق</string>
  <string name="tutorial_home">ٹیوٹوریل ہوم</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">‏سبق ‎%1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number">‏حصہ ‎%1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">‏حصہ ‎%1$d از ‎%2$d</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">مشق مکمل ہو گئی ہے اور ایک لمحے میں جاری ہو جائے گی</string>
  <string name="tutorial_practice_area">پریکٹس کرنے کی جگہ</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">‏پریکٹس موڈ میں %1$s‎ فعال ہو گیا۔ باہر نکلنے کیلئے \'منسوخ کریں\' بٹن فعال کریں۔</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">ٹیوٹوریل ہوم بٹن</string>
  <string name="tutorial_template_item">آئٹم %1$d</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">خارج ہوں</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">ٹچ کرکے دریافت کریں کی ضرورت ہے</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">اس ٹیوٹوریل کو \'ٹچ کر کے دریافت کریں\' درکار ہے۔ براہ کرم ٹیوٹوریل شروع کرنے سے پہلے ٹچ کر کے دریافت کریں کو فعال کریں۔</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">‏TalkBack غیر فعال ہو گیا</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">‏اس ٹیوٹوریل کو TalkBack فعال کرنے کی ضرورت ہے۔ براہ کرم ٹیوٹوریل شروع کرنے سے پہلے TalkBack آن کریں۔</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">‏TalkBack معطل ہو گئی</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">‏تاثرات موقوف ہونے پر TalkBack ٹیوٹوریل دستیاب نہیں ہوتا ہے۔ براہ کرم TalkBack تاثرات کو دوبارہ شروع کریں اور جاری رکھنے کیلئے ٹیوٹوریل کر دوبارہ شروع کریں۔</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">مینو بتائیں</string>
</resources>
