<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="braille_ime_displayed_name">keyboard braille</string>
    <string name="braille_ime_service_name">Keyboard braille TalkBack</string>
    <string name="braille_keyboard">Keyboard braille</string>
    <string name="braille_keyboard_gestures">Gestur keyboard braille</string>
    <string name="braille_keyboard_strip_button">Beralih ke keyboard layar sentuh</string>
    <string name="braille_keyboard_strip_summary">Penampil braille eksternal terhubung dan dapat Anda gunakan untuk mengetik teks ke perangkat ini.\nAtau, Anda dapat beralih ke Keyboard Braille layar sentuh atau metode input berikutnya.</string>
    <string name="braille_tutorial_title">Tutorial keyboard braille</string>
    <string name="bring_ime_settings_page">Tidak ada keyboard lain yang diaktifkan, buka setelan keyboard</string>
    <string name="calibration_fail_announcement">Tidak dapat memperbarui posisi titik. Sentuh lama layar dengan 6 jari. Lalu, coba lagi.</string>
    <string name="calibration_finish_announcement">Posisi titik diperbarui</string>
    <string name="calibration_step1_hold_left_finger_announcement">Memperbarui posisi titik. Pertama, mari rekam titik di tangan kiri. Sentuh lama layar dengan jari telunjuk, jari tengah, dan jari manis tangan kiri.</string>
    <string name="calibration_step1_hold_right_finger_announcement">Memperbarui posisi titik. Pertama, mari rekam titik di tangan kanan. Sentuh lama layar dengan jari telunjuk, jari tengah, dan jari manis tangan kanan.</string>
    <string name="calibration_step2_hold_left_finger_announcement">Posisi titik 1, 2, dan 3 telah diperbarui. Berikutnya, mari rekam titik di tangan kiri. Sentuh lama layar dengan jari telunjuk, jari tengah, dan jari manis tangan kiri.</string>
    <string name="calibration_step2_hold_right_finger_announcement">Posisi titik 1, 2, dan 3 telah diperbarui. Berikutnya, mari rekam titik di tangan kanan. Sentuh lama layar dengan jari telunjuk, jari tengah, dan jari manis tangan kanan.</string>
    <string name="context_menu_input_language_selection">Beralih ke bahasa berikutnya: %s</string>
    <string name="context_menu_input_language_selection_summary">Saat ini menggunakan: %s</string>
    <string name="context_menu_layout_selection">Tata Letak</string>
    <string name="context_menu_see_all_gestures_selection">Tinjau semua gestur</string>
    <string name="context_menu_settings_selection">Setelan</string>
    <string name="context_menu_title">Opsi keyboard braille</string>
    <string name="context_menu_tutorial_finish">Selesaikan tutorial</string>
    <string name="context_menu_tutorial_selection">Buka tutorial</string>
    <string name="continue_tutorial_announcement">Mari lanjutkan tutorial. %1$s</string>
    <string name="done">Selesai</string>
    <string name="dont_show_again">Jangan tampilkan ini lagi</string>
    <string name="finish_tutorial_announcement">Menampilkan keyboard braille. Balik ponsel sehingga layarnya membelakangi Anda. Putar ponsel secara horizontal ke posisi lanskap. Mulailah mengetik.</string>
    <string name="gesture_add_space">Untuk menambahkan <b>spasi</b>, geser ke kanan</string>
    <string name="gesture_delete">Untuk <b>menghapus</b>, geser ke kiri</string>
    <string name="gesture_delete_word">Untuk <b>menghapus kata</b>, geser ke kiri dengan 2 jari</string>
    <string name="gesture_hide_keyboard">Untuk <b>menyembunyikan keyboard</b>, geser ke bawah dengan 2 jari.</string>
    <string name="gesture_move_cursor_backward">Untuk <b>memundurkan kursor</b>, geser ke atas</string>
    <string name="gesture_move_cursor_forward">Untuk <b>memajukan kursor</b>, geser ke bawah</string>
    <string name="gesture_new_line">Untuk menambahkan <b>baris baru</b>, geser ke kanan dengan 2 jari</string>
    <string name="gesture_next_keyboard">Untuk beralih ke <b>keyboard berikutnya</b>, geser ke bawah dengan 3 jari</string>
    <string name="gesture_open_context_menu">Untuk <b>mendapatkan bantuan dan opsi lainnya</b>, geser ke atas dengan 3 jari</string>
    <string name="gesture_submit_text">Untuk <b>mengirimkan teks</b>, geser ke atas dengan 2 jari</string>
    <string name="hold_six_fingers_announcement">%s\nLetakkan perangkat di atas meja dalam posisi datar. Lalu, sentuh lama layar dengan jari telunjuk, jari tengah, dan jari manis kedua tangan dalam posisi yang nyaman untuk mengetik.</string>
    <string name="hold_six_fingers_description">Anda tidak dapat menggunakan gestur TalkBack reguler di keyboard braille.\n\nUntuk memulai, mari siapkan posisi 6 titik braille saat Anda mengetik.</string>
    <string name="hold_six_fingers_inactive_announcement">Letakkan perangkat di atas meja dalam posisi datar. Lalu, sentuh lama layar dengan jari telunjuk, jari tengah, dan jari manis kedua tangan dalam posisi yang nyaman untuk mengetik.</string>
    <string name="how_to_use_braille_keyboard">Cara menggunakan keyboard braille</string>
    <string name="input_view_caption">Keyboard braille TalkBack - untuk mendapatkan bantuan, buka g.co/help/braille</string>
    <string name="instruction_swipe_down">Untuk memajukan kursor, geser ke bawah</string>
    <string name="instruction_swipe_down_2_fingers">Untuk menyembunyikan keyboard, geser ke bawah dengan 2 jari</string>
    <string name="instruction_swipe_down_3_fingers">Untuk beralih ke keyboard lain, geser ke bawah dengan 3 jari</string>
    <string name="instruction_swipe_left">Untuk menghapus huruf, geser ke kiri</string>
    <string name="instruction_swipe_right">Untuk menambahkan spasi, geser ke kanan</string>
    <string name="instruction_swipe_up">Untuk memundurkan kursor, geser ke atas</string>
    <string name="instruction_swipe_up_3_fingers">Untuk menyelesaikan tutorial, geser ke atas dengan 3 jari</string>
    <string name="instruction_type_letter_a">Ketuk titik 1 dengan jari telunjuk kiri Anda untuk mengetik huruf \"A\"</string>
    <string name="instruction_type_letter_bcd">Selanjutnya, coba ketik huruf B, C, dan D</string>
    <string name="leave_keyboard">Keluar dari keyboard braille</string>
    <string name="multiple_languages_braille_ime_displayed_name">keyboard braille, %s</string>
    <string name="next_keyboard">Keyboard berikutnya</string>
    <string name="next_step">Berikutnya</string>
    <string name="not_enough_touch_points_dialog_message">Perangkat Anda tidak mendukung titik sentuh yang cukup. Untuk informasi selengkapnya, hubungi produsen perangkat Anda.</string>
    <string name="not_enough_touch_points_dialog_title">Perangkat Anda tidak mendukung keyboard braille</string>
    <string name="open_context_menu_announcement">Menu opsi terbuka. Balik posisi ponsel agar menghadap Anda dan genggam seperti biasa. Sekarang Anda dapat menggunakan gestur TalkBack reguler untuk menavigasi. Geser ke kanan untuk melihat opsi lainnya.</string>
    <string name="perform_action_next">Berikutnya</string>
    <string name="perform_action_submitting">Mengirim teks</string>
    <string name="perform_add_new_line_announcement">Baris baru ditambahkan</string>
    <string name="perform_add_space_announcement">Spasi</string>
    <string name="perform_delete_letter_announcement">Huruf dihapus</string>
    <string name="perform_delete_word_announcement">Kata dihapus</string>
    <string name="perform_hide_keyboard_announcement">Sembunyikan keyboard</string>
    <string name="perform_submit_text_announcement">Teks dikirim</string>
    <string name="perform_switch_keyboard_announcement">Keyboard dialihkan</string>
    <string name="preferred_language_title">Bahasa pilihan</string>
    <string name="remaining_calibration_finish_announcement">Semua posisi titik diperbarui</string>
    <string name="reminder_announcement">Geser ke atas dengan 3 jari untuk menampilkan opsi lainnya</string>
    <string name="result_swipe_down">MEMAJUKAN KURSOR</string>
    <string name="result_swipe_down_2_fingers">SEMBUNYIKAN KEYBOARD</string>
    <string name="result_swipe_down_3_fingers">KEYBOARD BERIKUTNYA</string>
    <string name="result_swipe_left">HAPUS</string>
    <string name="result_swipe_right">SPASI</string>
    <string name="result_swipe_up">MEMUNDURKAN KURSOR</string>
    <string name="rotate_orientation_announcement">Mulai sekarang, Anda tidak akan dapat menggunakan gestur TalkBack reguler. TalkBack tidak tersedia saat menggunakan keyboard braille.\n\n%1$s</string>
    <string name="rotate_orientation_continue_announcement">Ponsel Anda sedang dalam posisi vertikal. Untuk melanjutkan, putar ponsel Anda ke posisi horizontal sehingga sisi panjangnya berada di bagian bawah. Lalu balik layarnya sehingga membelakangi Anda. Setelah siap, ketuk layar dua kali untuk melanjutkan.</string>
    <string name="rotate_orientation_description_1">Mulai sekarang, Anda tidak akan dapat menggunakan gestur TalkBack reguler. TalkBack tidak tersedia saat menggunakan keyboard braille.</string>
    <string name="rotate_orientation_description_2">Untuk memulai, genggam ponsel dengan posisi layar yang membelakangi Anda.</string>
    <string name="rotate_orientation_inactive_announcement">Pertama, balik ponsel sehingga layarnya membelakangi Anda.\n\nSelanjutnya, putar ponsel secara horizontal ke posisi lanskap. Tangan Anda harus menggenggam bagian sisi pendek ponsel. Tangan kanan Anda harus menggenggam ujung dengan port USB. Letakkan 3 jari tengah pada layar, lalu gunakan jari kelingking dan jempol untuk menggenggam ponsel.\n\nSetelah siap, ketuk layar dua kali untuk melanjutkan.\n\nUntuk keluar dari keyboard braille, geser ke bawah dengan 3 jari. Tindakan ini akan mengalihkan Anda kembali ke keyboard asal.</string>
    <string name="set_up_braille_keyboard">Siapkan keyboard braille</string>
    <string name="summary_pref_accumulate_presses">Setiap titik yang ditekan adalah bagian dari input, meskipun titik dibebaskan sebelum titik lain</string>
    <string name="summary_pref_reverse_dots">Menukar posisi titik, misalnya menukar posisi titik 1 dan 4</string>
    <string name="swipe_down_2_fingers_announcement">Untuk menyembunyikan keyboard, geser ke bawah dengan 2 jari. Coba sekarang.</string>
    <string name="swipe_down_2_fingers_completed_announcement">Keyboard disembunyikan. Biasanya, tindakan ini akan menyembunyikan keyboard. Keyboard braille akan tetap terbuka karena Anda masih dalam tutorial.</string>
    <string name="swipe_down_3_fingers_announcement">Untuk beralih ke keyboard lain, geser ke bawah dengan 3 jari. Coba sekarang.</string>
    <string name="swipe_down_3_fingers_completed_announcement">Keyboard berikutnya. Biasanya, tindakan ini akan mengalihkan Anda ke keyboard berikutnya. Untuk saat ini, Anda tetap menggunakan keyboard braille karena Anda masih dalam tutorial.</string>
    <string name="swipe_down_announcement">Untuk memajukan kursor, geser ke bawah. Coba sekarang.</string>
    <string name="swipe_left_action_result_announcement">d dihapus.</string>
    <string name="swipe_left_announcement">Untuk menghapus huruf, geser ke kiri. Coba sekarang.</string>
    <string name="swipe_right_announcement">Untuk menambahkan spasi, geser ke kanan. Coba sekarang.</string>
    <string name="swipe_up_3_fingers_announcement">Anda juga dapat mengetik menggunakan mode di atas meja dengan meletakkan ponsel di atas meja dalam posisi datar. Untuk menyelesaikan tutorial, geser ke atas dengan 3 jari dan cari opsi selesaikan tutorial</string>
    <string name="swipe_up_announcement">Untuk memundurkan kursor, geser ke atas. Coba sekarang.</string>
    <string name="switch_input_code_gesture_tip_dialog_message">Untuk mengubah bahasa saat mengetik dengan keyboard braille, geser ke atas dengan 3 jari. Lalu pilih \"beralih ke bahasa berikutnya\".</string>
    <string name="switch_input_code_gesture_tip_dialog_title">Ubah bahasa dengan cepat saat mengetik</string>
    <string name="switch_to_language_announcement">Beralih ke %s</string>
    <string name="switch_to_screen_away_announcement">Mode layar jauh</string>
    <string name="switch_to_tabletop_announcement">Mode di atas meja. Letakkan perangkat dengan posisi port pengisi daya di sebelah kiri. Untuk memperbarui posisi titik, tekan dan tahan dengan 6 jari.</string>
    <string name="talkback_off_dialog_positive_button">Aktifkan di setelan aksesibilitas</string>
    <string name="talkback_off_dialog_title">Mengaktifkan TalkBack untuk menggunakan keyboard braille</string>
    <string name="talkback_off_or_suspend_dialog_message">Jika TalkBack aktif, Anda dapat mengetuk layar untuk memasukkan simbol braille.</string>
    <string name="talkback_suspend_dialog_title">Melanjutkan TalkBack untuk menggunakan keyboard braille</string>
    <string name="tap_to_continue">Ketuk dua kali di mana saja untuk melanjutkan</string>
    <string name="title_pref_accumulate_presses">Menyertakan semua titik yang ditekan</string>
    <string name="title_pref_reverse_dots">Tukar titik</string>
    <string name="tutorial_intro_description">Dengan keyboard braille, Anda dapat mengetuk layar untuk memasukkan braille 6 titik.\n\nAnda menggunakan Unified English Braille. Untuk beralih bahasa pengetikan, buka setelan TalkBack.\n\nUntuk mengetik braille, Anda harus menggenggam dan menggunakan ponsel dengan cara yang berbeda.</string>
    <string name="type_letter_a_announcement">Buat layar tetap membelakangi Anda. Genggam ponsel dengan kedua tangan pada sisi pendeknya, sehingga 3 jari tengah setiap tangan dapat menyentuh layar.\n\nJari telunjuk kiri Anda seharusnya berada pada titik 1. Sekarang, ketuk titik 1 untuk mengetik huruf “A”.</string>
    <string name="type_letter_a_inactive_announcement">Ketuk titik 1 dengan jari telunjuk kiri Anda untuk mengetik “A”</string>
    <string name="type_letter_inactive_announcement">Ketuk %1$s untuk mengetik huruf %2$s</string>
    <string name="typing_languages_title">Bahasa pengetikan</string>
    <string name="use_brailleime_pref_button_case_ime_disabled">Setelan</string>
    <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_disabled">1. &lt;b>Mengaktifkan keyboard braille&lt;/b>: Ketuk Setelan di bawah. Di layar berikutnya, aktifkan \"%1$s\".
    &lt;br>&lt;br>2. &lt;b>Menggunakan keyboard braille&lt;/b>: Buka keyboard reguler, lalu ketuk ikon pilih keyboard %2$s (biasanya berada di pojok kanan bawah). Pilih \"%1$s\".
    &lt;br>&lt;br>Jika tidak melihat opsi untuk beralih keyboard, coba instal %3$s, yaitu keyboard Google.</string>
    <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_enabled">Untuk menggunakan keyboard braille, buka keyboard reguler, lalu ketuk ikon pilih keyboard %1$s (biasanya berada di pojok kanan bawah). Pilih \"%2$s\".
  &lt;br>&lt;br>Jika tidak melihat opsi untuk beralih keyboard, coba instal %3$s, yaitu keyboard Google.</string>
</resources>