<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="braille_ime_service_name">TalkBack မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်</string>
  <string name="switch_to_screen_away_announcement">ဖန်သားပြင်နှင့်ဝေးနေချိန်မုဒ်</string>
  <string name="switch_to_tabletop_announcement">စားပွဲတင်မုဒ်။ အားသွင်းပေါက်ကိုဘယ်ဘက်တွင်ထား၍ သင့်စက်ကိုတင်ပါ။ ဒေါ့(တ်)တည်နေရာကို အပ်ဒိတ်လုပ်ရန် လက်ချောင်း ၆ ချောင်းနှင့် ဖိထားပါ။</string>
  <string name="braille_ime_hidden_announcement">Braille လက်ကွက် ဝှက်ထားသည်</string>
  <string name="bring_ime_settings_page">အခြားလက်ကွက် ဖွင့်မထားပါ၊ လက်ကွက်ဆက်တင်များသို့ သွားပါ</string>
  <string name="reminder_announcement">အခြား ရွေးချယ်စရာများကို ဖွင့်ရန် လက် ၃ ချောင်းဖြင့် အပေါ်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="switched_to_contracted_announcement">ချုံ့ထားသော မျက်မမြင်စာရေးစနစ်သို့ ပြောင်းလိုက်ပါပြီ</string>
  <string name="switched_to_uncontracted_announcement">ချုံ့မထားသော မျက်မမြင်စာရေးစနစ်သို့ ပြောင်းလိုက်ပါပြီ</string>
  <string name="switched_to_ueb_uncontracted_announcement">ချုံ့မထားသော UEB စနစ်သို့ ပြောင်းလိုက်ပါပြီ</string>
  <string name="braille_ime_displayed_name">မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်</string>
  <string name="multiple_languages_braille_ime_displayed_name">မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်၊ %s</string>
  <string name="input_view_caption">TalkBack မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက် - အကူအညီရယူရန် g.co/help/braille သို့သွားပါ</string>
  <string name="perform_action_next">ရှေ့သို့</string>
  <string name="perform_action_submitting">စာသား ပို့နေသည်</string>
  <string name="calibration_step1_hold_left_finger_announcement">ဒေါ့(တ်)တည်နေရာကို အပ်ဒိတ်လုပ်နေသည်။ ပထမဦးစွာ သင့်ဘယ်ဘက်လက်ရှိ ဒေါ့(တ်)များကို မှတ်တမ်းတင်ပါမည်။ ဖန်သားပြင်ကို ဘယ်ဘက်လက်၏ အလယ်လက်ချောင်း ၃ ချောင်းဖြင့် တို့ထိ၍ဖိထားပါ။</string>
  <string name="calibration_step1_hold_right_finger_announcement">ဒေါ့(တ်)တည်နေရာကို အပ်ဒိတ်လုပ်နေသည်။ ပထမဦးစွာ သင့်ညာဘက်လက်ရှိ ဒေါ့(တ်)များကို မှတ်တမ်းတင်ပါမည်။ ဖန်သားပြင်ကို ညာဘက်လက်၏ အလယ်လက်ချောင်း ၃ ချောင်းဖြင့် တို့ထိ၍ဖိထားပါ။</string>
  <string name="calibration_finish_announcement">ဒေါ့(တ်)တည်နေရာကို ပြောင်းပြီးပါပြီ</string>
  <string name="calibration_step2_hold_right_finger_announcement">ဒေါ့(တ်) ၁၊ ၂ နှင့် ၃ အတွက် အပ်ဒိတ်လုပ်ထားသော တည်နေရာများ။ နောက်တစ်ဆင့်တွင် သင့်ညာဘက်လက်ရှိ ဒေါ့(တ်)များကို မှတ်တမ်းတင်ပါမည်။ ဖန်သားပြင်ကို ညာဘက်လက်၏ အလယ်လက်ချောင်း ၃ ချောင်းဖြင့် တို့ထိ၍ဖိထားပါ။</string>
  <string name="calibration_step2_hold_left_finger_announcement">ဒေါ့(တ်) ၁၊ ၂ နှင့် ၃ အတွက် အပ်ဒိတ်လုပ်ထားသော တည်နေရာများ။ နောက်တစ်ဆင့်တွင် သင့်ဘယ်ဘက်လက်ရှိ ဒေါ့(တ်)များကို မှတ်တမ်းတင်ပါမည်။ ဖန်သားပြင်ကို ဘယ်ဘက်လက်၏ အလယ်လက်ချောင်း ၃ ချောင်းဖြင့် တို့ထိ၍ဖိထားပါ။</string>
  <string name="calibration_fail_announcement">ဒေါ့(တ်)တည်နေရာကို အပ်ဒိတ်လုပ်၍မရပါ။ ဖန်သားပြင်ကို လက်ချောင်း ၆ ချောင်းဖြင့် တို့ထိ၍ဖိထားပါ။ ထို့နောက် ထပ်စမ်းကြည့်ပါ။</string>
  <string name="braille_keyboard">မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်</string>
  <string name="set_up_braille_keyboard">မျက်မမြင်စာရေးစနစ်လက်ကွက် ထည့်သွင်းခြင်း</string>
  <string name="how_to_use_braille_keyboard">မျက်မမြင်စာရေးစနစ်လက်ကွက် အသုံးပြုနည်း</string>
  <string name="use_brailleime_pref_summary">စနစ်ထည့်သွင်းရန် တို့ပါ</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_enabled">မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်ကို အသုံးပြုရန် သင်၏ ပုံမှန်လက်ကွက်ကို ဖွင့်ပါ၊ ပြီးနောက် လက်ကွက်သင်္ကေတ ရွေးမည်ကို တို့နှိပ်ပါ %1$s (ပုံမှန်အားဖြင့် အောက်ညာဘက်ထောင့်တွင် ရှိသည်)။ \"%2$s\" ကို ရွေးပါ။
  &lt;br&gt;&lt;br&gt;လက်ကွက်ပြောင်းရန် ရွေးချယ်မှုကို မတွေ့ရှိပါက Google လက်ကွက် %3$s ကို ထည့်သွင်း၍ ကြိုးစားကြည့်ပါ။</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_disabled">၁။ &lt;b&gt;မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်ကို ဖွင့်ရန်&lt;/b&gt; - အောက်တွင်ရှိသော ဆက်တင်များကို တို့ပါ။ နောက်စာမျက်နှာတွင် \"%1$s\" ကို ဖွင့်ပါ။
    &lt;br&gt;&lt;br&gt;၂။ &lt;b&gt;မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်ကို ဖွင့်ရန်&lt;/b&gt; - သင်၏ ပုံမှန်လက်ကွက်ကို ဖွင့်ပါ၊ ပြီးနောက် လက်ကွက်သင်္ကေတ ရွေးမည်ကို တို့နှိပ်ပါ %2$s (ပုံမှန်အားဖြင့် အောက်ညာဘက်ထောင့်တွင် ရှိသည်)။ \"%1$s\" ကို ရွေးပါ။
    &lt;br&gt;&lt;br&gt;လက်ကွက်ပြောင်းရန် ရွေးချယ်မှုကို မတွေ့ရှိပါက Google လက်ကွက် %3$s ကို ထည့်သွင်း၍ ကြိုးစားကြည့်ပါ။</string>
  <string name="use_brailleime_pref_button_case_ime_disabled">ဆက်တင်များ</string>
  <string name="language_list_preference_title">စာရိုက်ရန် ဘာသာစကားများ</string>
  <string name="code_user_facing_name_ueb">Unified English Braille</string>
  <string name="code_user_facing_name_es">စပိန်</string>
  <string name="code_user_facing_name_ar">အာရဗီ</string>
  <string name="title_pref_accumulate_presses">နှိပ်ထားသော အစက်များ အားလုံးပါဝင်သည်</string>
  <string name="summary_pref_accumulate_presses">နှိပ်ထားသော အစက်တစ်ခုချင်းစီက အခြားအစက် မတိုင်မီ ပြန်လွှတ်လိုက်သည့်တိုင် ထည့်သွင်းမှုတွင် ပါဝင်သည်</string>
  <string name="title_pref_reverse_dots">ပြောင်းပြန် အစက်များ</string>
  <string name="summary_pref_reverse_dots">အစက်များ၏ နေရာကို ပြောင်းခြင်းဖြင့် အစက် ၁ နှင့် ၄ ကို နေရာလဲလှယ်နိုင်သည်၊ ဥပမာ</string>
  <string name="typing_echo_list_preference_title">စာရိုက်မှု တုံ့ပြန်ချက် (စာရိုက်မှု အသံထွက်)</string>
  <string name="typing_echo_preference_label_characters">အက္ခရာနှင့် စကားလုံးအားလုံး ဖတ်ရန်</string>
  <string name="typing_echo_preference_label_words">စကားလုံးများသာ ဖတ်ရန်</string>
  <string name="context_menu_title">မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက် ရွေးချယ်မှုများ</string>
  <string name="context_menu_typing_language_selection">စာရိုက်ရန်ဘာသာစကားကို ပြောင်းရန်</string>
  <string name="context_menu_typing_language_selection_summary">%s ကို လောလောဆယ် သုံးနေသည်</string>
  <string name="change_typing_language_dialog_title">စာရိုက်ရန်ဘာသာစကား</string>
  <string name="context_menu_switch_contracted_status_selection">%s မျက်မမြင်စာရေးစနစ်သို့ ပြောင်းရန်</string>
  <string name="contracted">ချုံ့ထားသည်</string>
  <string name="uncontracted">ချုံ့မထားပါ</string>
  <string name="context_menu_see_all_gestures_selection">လက်ဟန်အားလုံးကို ပြန်ကြည့်ရန်</string>
  <string name="context_menu_tutorial_selection">သရုပ်ပြမှု ဖွင့်ရန်</string>
  <string name="context_menu_tutorial_finish">သင်ခန်းစာကို အပြီးသတ်ရန်</string>
  <string name="context_menu_settings_selection">ဆက်တင်များ</string>
  <string name="context_menu_edit_options_selection">တည်းဖြတ်မှု ရွေးစရာများ</string>
  <string name="context_menu_layout_selection">အပြင်အဆင်</string>
  <string name="braille_keyboard_gestures">မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက် လက်ဟန်များ</string>
  <string name="gesture_add_space"><b>နေရာလွတ်</b>ထည့်ရန် ညာဘက်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="gesture_delete"><b>ဖျက်ရန်</b> ဘယ်ဘက်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="gesture_new_line"><b>စာကြောင်းသစ်</b>ထည့်ရန် လက် ၂ ချောင်းဖြင့် ညာဘက်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="gesture_delete_word"><b>စာလုံး ဖျက်ရန်</b> လက် ၂ ချောင်းဖြင့် ဘယ်ဘက်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="gesture_hide_keyboard"><b>လက်ကွက်ကို ဖျောက်ရန်</b> လက် ၂ ချောင်းဖြင့် အောက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="gesture_next_keyboard"><b>နောက်လက်ကွက်</b>သို့ ပြောင်းရန် လက် ၃ ချောင်းဖြင့် အောက်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="gesture_submit_text"><b>စာသားပို့ရန်</b> လက် ၂ ချောင်းဖြင့် အပေါ်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="gesture_open_context_menu"><b>အကူအညီနှင့် အခြား ရွေးချယ်စရာများ</b>အတွက် လက် ၃ ချောင်းဖြင့် အပေါ်သို့ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="done">ပြီးပြီ</string>
  <string name="copy_all">အားလုံး မိတ္တူကူးရန်</string>
  <string name="cut_all">အားလုံး ဖြတ်ရန်</string>
  <string name="paste_all">ကူးထည့်ရန်</string>
  <string name="screen_away">ဖန်သားပြင်နှင့်ဝေးနေချိန်မုဒ်</string>
  <string name="screen_away_detail">စက်ကို အခြားတစ်ဖက်သို့ မျက်နှာမူပြီး ကိုင်ထားပါ (ဖန်သားပြင်နှင့်ဝေးနေချိန်မုဒ်)</string>
  <string name="tabletop">စားပွဲတင်မုဒ်</string>
  <string name="tabletop_detail">စက်ကို စားပွဲပေါ်တွင် အပြားလိုက်တင်ပါ (စားပွဲတင်မုဒ်)</string>
  <string name="auto_detect">စက်ပစ္စည်းကိုင်ပုံကိုလိုက်၍ မုဒ်ရွေးပါ</string>
  <string name="not_enough_touch_points_dialog_title">သင့်စက်က မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်ကို မပံ့ပိုးပါ</string>
  <string name="not_enough_touch_points_dialog_message">သင့်စက်က လုံလောက်သော တို့ထိမှုအမှတ်ကို မပံ့ပိုးပါ။ နောက်ထပ် အချက်အလက်များအတွက် သင်၏ စက်ပစ္စည်း ထုတ်လုပ်သူထံ ဆက်သွယ်ပါ။</string>
  <string name="read_out_deleted">%s ကို ဖျက်ပြီးပြီ</string>
  <plurals name="braille_dots">
    <item quantity="one">အစက်%s</item>
    <item quantity="other">အစက်များ%s</item>
  </plurals>
  <string name="talkback_off_dialog_title">မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်ကို အသုံးပြုရန် TalkBack ကို ဖွင့်ပါ</string>
  <string name="talkback_off_dialog_positive_button">အသုံးလွယ်မှု ဆက်တင်များ တွင် ဖွင့်ရန်</string>
  <string name="talkback_suspend_dialog_title">မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက် အသုံးပြုရန် TalkBack ကို ဆက်သုံးခြင်း</string>
  <string name="talkback_off_or_suspend_dialog_message">TalkBack ကို ဖွင့်ထားသည့်အခါ မျက်မမြင်စာရေးစနစ် သင်္ကေတများထည့်ရန် သင့်ဖန်သားပြင်ကို တို့နိုင်သည်။</string>
  <string name="next_keyboard">နောက်လက်ကွက်</string>
  <string name="braille_tutorial_title">မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက် သရုပ်ပြရန်</string>
  <string name="tutorial_intro_description">မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်တွင် အစက် ၆ စက်သုံး မျက်မမြင်စာရေးစနစ်ထည့်ရန် သင့်ဖန်သားပြင်ကို တို့နိုင်သည်။\n\nUnified English Braille ကို အသုံးပြုနေသည်။ စာရိုက်သည့်ဘာသာစကားပြောင်းရန် TalkBack ဆက်တင်များသို့ သွားပါ။\n\nမျက်မမြင်စာရေးစနစ်ဖြင့် စာရိုက်ရာတွင် သင့်ဖုန်းကို အခြားပုံစံဖြင့် ကိုင်တွယ်အသုံးပြုရန် လိုအပ်သည်။</string>
  <string name="next_step">ရှေ့သို့</string>
  <string name="leave_keyboard">မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်မှ ထွက်ပါ</string>
  <string name="hold_six_fingers_description">မျက်မမြင်စာကီးဘုတ်တွင် ပုံမှန် TalkBack လက်ဟန်များကို သုံး၍မရနိုင်ပါ။\n\nစတင်ရန်အတွက် သင်စာရိုက်သောအခါ မျက်မမြင်ဒေါ့(တ်) ၆ ခု၏တည်နေရာကို စနစ်ထည့်သွင်းပါ။</string>
  <string name="rotate_orientation_description_1">ယခုအချိန်မှစ၍ သင်၏ ပုံမှန် TalkBack လက်ဟန်များကို သင်အသုံးပြုနိုင်မည် မဟုတ်ပါ။ မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်ကို အသုံးပြုနေစဉ် TalkBack ကို အသုံးပြု၍ မရပါ။</string>
  <string name="rotate_orientation_description_2">စတင်ရန် သင့်ဖုန်းကို ယခုကဲ့သို့ စခရင်ကို အခြားတစ်ဘက်သို့ လှည့်၍ ကိုင်ပါ။</string>
  <string name="tap_to_continue">ရှေ့ဆက်ရန် မည်သည့်နေရာကိုမဆို နှစ်ချက်တို့ပါ</string>
  <string name="instruction_type_letter_a_left_index_finger">ဘယ်ဘက်လက်ညှိုး</string>
  <string name="instruction_type_letter_a_right_index_finger">ညာဘက်လက်ညှိုး</string>
  <string name="instruction_type_letter_a">\"A\" စာလုံးရိုက်ရန် သင်၏ %1$s ဖြင့် အစက် ၁ ကို တို့ပါ</string>
  <string name="instruction_type_letter_bcd">ပြီးလျှင် စာလုံး B၊ C နှင့် D ကို စမ်းရိုက်ကြည့်ပါ</string>
  <string name="instruction_swipe_left">စာလုံးတစ်လုံး ဖျက်ရန် ဘယ်ဘက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="instruction_swipe_right">နေရာလွတ်ထည့်ရန် ညာဘက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="instruction_swipe_down_2_fingers">လက်ကွက်ဖျောက်ရန် လက် ၂ ချောင်းဖြင့် အောက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="instruction_swipe_down_3_fingers">သင်၏ အခြားလက်ကွက်သို့ ပြောင်းရန် လက် ၃ ချောင်းဖြင့် အောက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="instruction_put_phone_flat">စားပွဲတင်မုဒ်တွင်စာရိုက်ရန် သင့်ဖုန်းကို စားပွဲပေါ်တွင် အပြားလိုက်တင်ပါ</string>
  <string name="instruction_swipe_up_3_fingers">သရုပ်ပြမှု အဆုံးသတ်ရန် လက် ၃ ချောင်းဖြင့် အပေါ်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ</string>
  <string name="result_swipe_left">ဖျက်ရန်</string>
  <string name="result_swipe_right">နေရာလွတ်</string>
  <string name="result_swipe_down_2_fingers">လက်ကွက် ဝှက်ခြင်း</string>
  <string name="result_swipe_down_3_fingers">နောက်လက်ကွက်</string>
  <string name="rotate_orientation_announcement">ယခုအချိန်မှစ၍ သင်၏ ပုံမှန် TalkBack လက်ဟန်များကို အသုံးပြုနိုင်မည် မဟုတ်ပါ။ မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက် အသုံးပြုနေစဉ်တွင် TalkBack ကို မရနိုင်ပါ။\n\n%1$s</string>
  <string name="rotate_orientation_inactive_announcement">ပထမဦးစွာ ဖုန်း၏ဖန်သားပြင်ကို အခြားတစ်ဘက်သို့ မျက်နှာမူလိုက်ပါ။\n\nထို့နောက် အလျားလိုက်ဖြစ်ရန် သင့်ဖုန်းကို ရေပြင်ညီအတိုင်း လှည့်ပါ။ သင့်လက်များက ဖုန်းအနားစွန်းများကို ဆုပ်ကိုင်ထားရပါမည်။ သင့်ညာဘက်လက်က USB ပို့တ်ဘက် အစွန်းကို ကိုင်ထားရမည်။ သင်၏အလယ်လက်ချောင်း ၃ ချောင်းကို ဖန်သားပြင်ပေါ်တွင်တင်၍ လက်သန်း၊ လက်မတို့ဖြင့် ဖုန်းကိုထိန်းထားပါ။\n\nအသင့်ဖြစ်သည့်အခါ ရှေ့ဆက်ရန် ဖန်သားပြင်ကို နှစ်ချက်တို့ပါ။\n\nမျက်မမြင်စာရေးစနစ်လက်ကွက်မှ ထွက်ရန် လက် ၃ ချောင်းဖြင့် အောက်ဘက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ။ ၎င်းက သင်၏ မူလလက်ကွက်သို့ ပြန်ပြောင်းပေးပါသည်။</string>
  <string name="rotate_orientation_continue_announcement">သင့်ဖုန်းက ဒေါင်လိုက်ပုံစံ ဖြစ်နေသည်။ ရှေ့ဆက်ရန် ဖုန်းကို အလျားလိုက် လှည့်၍ ပိုရှည်သည့်ဘက်ကို အောက်ခြေတွင်ထားပါ။ ပြီးလျှင် စခရင်ကို သင်၏ အခြားတစ်ဘက်သို့ လှည့်ပါ။ သင် အဆင်သင့်ဖြစ်သည့်အခါ ရှေ့ဆက်ရန် စခရင်ကို နှစ်ချက်တို့ပါ။</string>
  <string name="type_letter_a_announcement_left_index_finger">ဘယ်ဘက်လက်ညှိုး</string>
  <string name="type_letter_a_announcement_right_index_finger">ညာဘက်လက်ညှိုး</string>
  <string name="type_letter_a_announcement">ဖန်သားပြင်ကို အခြားတစ်ဘက်သို့ မျက်နှာမူထားပါ။ ဖုန်း၏အစွန်းများကို လက်နှစ်ဘက်ဖြင့် ကိုင်ထားပြီး လက်တစ်ဘက်စီ၏ အလယ်လက်ချောင်း ၃ ချောင်းဖြင့် ဖန်သားပြင်ကို ထိထားပါ။\n\nသင်၏ %1$s က အစက် ၁ ပေါ်တွင် ရှိနေရပါမည်။ ပြီးလျှင် “A” စာလုံးရိုက်ရန် အစက် ၁ ကို တို့ပါ။</string>
  <string name="type_letter_a_inactive_announcement">\"A\" ရိုက်ရန် သင်၏ %1$s ဖြင့် အစက် ၁ ကို တို့ပါ</string>
  <string name="type_letter_inactive_announcement">%2$s ရိုက်ရန် %1$sကို တို့ပါ</string>
  <string name="swipe_left_announcement">စာလုံးတစ်လုံး ဖျက်ရန် ဘယ်ဘက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ။ ယခုပဲ စမ်းကြည့်လိုက်ပါ။</string>
  <string name="swipe_left_action_result_announcement">d ကို ဖျက်လိုက်သည်။</string>
  <string name="swipe_right_announcement">နေရာလွတ်ထည့်ရန် ညာဘက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ။ ယခုပဲ စမ်းကြည့်လိုက်ပါ။</string>
  <string name="swipe_down_2_fingers_announcement">လက်ကွက်ဖျောက်ရန် လက် ၂ ချောင်းဖြင့် အောက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ။ ယခုပဲ စမ်းကြည့်လိုက်ပါ။</string>
  <string name="swipe_down_2_fingers_completed_announcement">လက်ကွက် ဝှက်ပါ။ ပုံမှန်အားဖြင့် ယင်းက လက်ကွက်ကို ဖျောက်ပေးသည်။ သင်က သရုပ်ပြမှုတွင် ရှိနေသေးသဖြင့် မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက် ဆက်ပွင့်နေပါမည်။</string>
  <string name="swipe_down_3_fingers_announcement">သင်၏ အခြားလက်ကွက်သို့ ပြောင်းရန် လက် ၃ ချောင်းဖြင့် အောက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ။ ယခုပဲ စမ်းကြည့်လိုက်ပါ။</string>
  <string name="swipe_down_3_fingers_completed_announcement">နောက်လက်ကွက်။ ပုံမှန်အားဖြင့် ယင်းက နောက်လက်ကွက်သို့ ပြောင်းပေးပါသည်။ ယခုအကြိမ်တွင် သင်က သရုပ်ပြမှုတွင် ရှိနေသေးသဖြင့် မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်တွင်သာ ဆက်ရှိနေပါသည်။</string>
  <string name="swipe_up_3_fingers_announcement">သင့်ဖုန်းကို စားပွဲပေါ်တွင် အပြားလိုက်တင်ခြင်းဖြင့် စားပွဲတင်မုဒ်တွင်လည်း စာရိုက်နိုင်သည်။ ရှင်းလင်းပို့ချချက်ကို အပြီးသတ်ရန် လက်ချောင်း ၃ ချောင်းဖြင့် အပေါ်သို့ပွတ်ဆွဲပြီး ရှင်းလင်းပို့ချချက် အပြီးသတ်ရန် ရွေးစရာကိုရှာပါ</string>
  <string name="open_context_menu_announcement">ရွေးစရာများမီနူးကို ဖွင့်ထားသည်။ ဖုန်းကို သင့်ဆီသို့ မျက်နှာမူစေရန် လှန်လိုက်ပြီး ပုံမှန်အတိုင်း ကိုင်ထားပါ။ လမ်းညွှန်ရန် ပုံမှန် TalkBack လက်ဟန်များကို ယခု အသုံးပြုနိုင်ပါပြီ။ နောက်ထပ်ရွေးစရာများကိုကြည့်ရန် ညာဘက်သို့ ပွတ်ဆွဲပါ။</string>
  <string name="hold_six_fingers_announcement">%s\nသင့်စက်ကို စားပွဲပေါ်တွင် အပြားလိုက်တင်ပါ။ ထို့နောက် သင်စာရိုက်၍အဆင်ပြေမည့် အနေအထားတစ်ခုဖြင့် လက်တစ်ဖက်စီ၏ အလယ်လက်ချောင်း ၃ ချောင်းကို ဖန်သားပြင်ပေါ်တွင် တို့ထိ၍ဖိထားပါ။</string>
  <string name="hold_six_fingers_inactive_announcement">သင့်စက်ကို စားပွဲပေါ်တွင် အပြားလိုက်တင်ပါ။ ထို့နောက် သင်စာရိုက်၍အဆင်ပြေမည့် အနေအထားတစ်ခုဖြင့် လက်တစ်ဖက်စီ၏ အလယ်လက်ချောင်း ၃ ချောင်းကို ဖန်သားပြင်ပေါ်တွင် တို့ထိ၍ဖိထားပါ။</string>
  <string name="six_hold_announcement">သင့်ဖုန်းကို စားပွဲပေါ်တွင် အပြားလိုက်တင်ခြင်းဖြင့်လည်း စာရိုက်နိုင်သည်။ ယခုပဲ စမ်းကြည့်လိုက်ပါ။ အနီးအနားတွင် စားပွဲမရှိပါက အောက်သို့ပွတ်ဆွဲခြင်းဖြင့် ရှေ့သို့ကျော်ပါ။</string>
  <string name="finish_tutorial_announcement">မျက်မမြင်စာရေးစနစ် လက်ကွက်ကို ပြနေသည်။ သင်၏ အခြားတစ်ဘက်သို့ ဖုန်းကိုလှည့်ပါ။ အလျားလိုက်ဖြစ်ရန် သင့်ဖုန်းကို လှည့်ပါ။ ထို့နောက် စာစရိုက်ပါ။</string>
  <string name="perform_hide_keyboard_announcement">လက်ကွက် ဝှက်ခြင်း</string>
  <string name="perform_switch_keyboard_announcement">ကီးဘုတ်ပြောင်းရန်</string>
  <string name="perform_submit_text_announcement">စာပို့ရန်</string>
  <string name="perform_add_space_announcement">နေရာလွတ်</string>
  <string name="perform_add_new_line_announcement">လိုင်းအသစ် ထည့်ပြီးပြီ</string>
  <string name="perform_delete_letter_announcement">စာဖျက်ပြီးပြီ</string>
  <string name="perform_delete_word_announcement">စာလုံး ဖျက်ပြီးပြီ</string>
  <string name="continue_tutorial_announcement">သရုပ်ပြမှုကို ရှေ့ဆက်ကြရအောင်။ %1$s</string>
</resources>
