<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="479554612327198312">"Iniciar titorial da \"Exploración táctil\""</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="7201117884848899104">"Titorial de accesibilidade"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5231343647311414885">"Seguinte"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="2990815359392354405">"Anterior"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="3735346084159947169">"Terminar"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4117301810503208554">"Saír"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="9133402008719803596">"A función táctil está desactivada mentres fala o titorial"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="4345537763450067052">"Lección 1: Exploración da pantalla"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="9192790920656899574">"Se a exploración táctil está activada, podes tocar a pantalla para obter información do contido seleccionado. Por exemplo, a pantalla actual contén iconas de aplicacións. Atopa unha delas tocando a pantalla e desprazando o dedo arredor."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="6167662923011871440">"Ben! Continúa desprazando o dedo arredor da pantalla ata que atopes polo menos unha icona máis."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="575884867712815981">"Tamén podes explorar pasando o dedo á esquerda e á dereita por calquera parte da pantalla. Proba a pasar o dedo rapidamente de esquerda a dereita para moverte ata a seguinte icona."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="7026043452371619814">"Para activar algún elemento que explorases, toca a pantalla dúas veces. Explora ata que atopes a icona de <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. A continuación, toca dúas veces calquera parte da pantalla para activala."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="3582367990149018516">"Atopaches a icona de <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Toca dúas veces calquera parte da pantalla para activar a icona."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="2868510434259752845">"Xa exploraches a icona de <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g>. Proba a explorar a pantalla ata que atopes a icona de <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g> de novo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="1514471566621843488">"Para moverte á seguinte lección, busca o botón <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, que se atopa preto da esquina inferior dereita da pantalla e, a continuación, tócaa dúas veces para activala."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="3852408257925757502">"Lección 2: Desprazamento a través de listas"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="5068061594116738488">"Para desprazarte por unha lista, podes pasar dous dedos pola pantalla. Por exemplo, a pantalla actual contén unha lista de nomes de aplicacións que se poden desprazar arriba ou abaixo. Primeiro, tenta explorar a pantalla e identificar unha aplicación."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="7972080774192005393">"Agora coloca dous dedos sobre un elemento da lista e pasa os dous dedos cara arriba. Se chegas á parte superior da pantalla, levanta os dedos, colócaos máis abaixo na lista e continúa desprazándote cara arriba."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="7930933594861443412">"Explora a pantalla para encontrar unha aplicación máis."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="2548331545911352894">"Tamén podes desprazar unha páxina completa pasando o dedo pola pantalla. Para desprazarte á páxina seguinte, pasa o dedo á dereita e, a continuación, á esquerda mediante un só movemento. Tenta desprazarte á páxina seguinte pasando o dedo á dereita e logo á esquerda."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="498064312844472473">"Explora a pantalla de novo para encontrar unha aplicación na páxina actual."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="5756623304169734746">"Pasando o dedo na dirección oposta, á esquerda e á dereita nun único movemento, desprazaraste á páxina anterior. Tenta desprazarte á páxina anterior pasando o dedo á esquerda e logo á dereita."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="4657887907723153611">"Para moverte á seguinte lección, busca o botón <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, que se atopa preto da esquina inferior dereita da pantalla e, a continuación, tócaa dúas veces para activala."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="278012056070065761">"Lección 3: Os menús contextuais"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="3590342864657687996">"TalkBack ten dous menús contextuais cos que atopar configuracións e controis é máis fácil: o menú contextual global e o menú contextual local. Podes activar o elemento dun menú pasando o dedo arredor do círculo dos elementos do menú e soltándoo cando escoites o elemento desexado. Tenta abrir o menú contextual global pasando o dedo <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> cun só movemento."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="7742239169271304680">"O menú contextual global contén comandos xerais que funcionan en todo TalkBack. Tenta ler todo o texto da pantalla. Preme o centro da pantalla para abrir un menú circular arredor do teu dedo e, a continuación, pasa o dedo arredor do círculo de opcións ata que escoites \"<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>\"."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="4532720096412781059">"Pechaches o menú contextual global. Tenta abrir o menú contextual global de novo pasando o dedo <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> cun só movemento."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="1932139797322700589">"Ben! Ese comando lerá todos os elementos da pantalla. Ademais dun menú contextual global, TalkBack tamén dispón dun menú contextual local. O menú contextual local contén controis que cambian en función do elemento da pantalla seleccionado. Tenta abrir o menú contextual local pasando o dedo <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> cun só movemento."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="267191106751348607">"Se premes co dedo o centro da pantalla e, a continuación, o levantas, cancelarase e pecharase o menú. Tenta pechar o menú contextual local agora."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="8561289729402283571">"Agora xa sabes como abrir e navegar polos menús contextuais. Obterás máis información acerca de cando usar os menús contextuais na seguinte lección. Busca e activa o botón <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> que se atopa preto da esquina inferior dereita da pantalla para continuar."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="318499550568999926">"Lección 4: Niveis de detalle de lectura"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="669165932344272883">"TalkBack dispón de controis de nivel de detalle que ofrecen formas diferentes de navegar polo texto. Por exemplo, podes ler texto parágrafo por parágrafo, palabra por palabra ou incluso carácter por carácter. Para comezar, busca a caixa de texto no centro da pantalla para ler o seu contido."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="5638449779975704924">"Se te centras nun elemento, lerase todo o seu texto utilizando o nivel de detalle predeterminado. Tenta cambiar o nivel de detalle para ler este texto carácter por carácter. Isto pode resultar útil, por exemplo, se queres deletrear un nome ou ler un enderezo de correo electrónico. En primeiro lugar, pasa o dedo <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> para abrir o menú contextual local."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="1186730278807311529">"Saíches da caixa de texto de destino. Tenta tocar o centro da pantalla para volver á caixa de texto."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="6327028434850592040">"Ben! Agora pasa o dedo arredor do menú ata que escoites <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g> e, a continuación, selecciónao."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="8101984997027540384">"Pechaches o menú contextual local sen cambiar a <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>. Pasa o dedo <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> para volver abrir o menú contextual local."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="8248953078229118722">"Ben! Agora estás navegando por nivel de detalle de caracteres. Se pasas o dedo desde a parte superior da pantalla á inferior, avanzarás un carácter. Tenta pasar o dedo desde a parte superior da pantalla á inferior 3 veces para ler os 3 seguintes caracteres do texto."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="4030510615982536646">"Cambiaches o nivel de detalle e agora xa non é <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g>. Podes volver cambialo a <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> desde o menú contextual local pasando o dedo <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> cun só movemento."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3709795260691879677">"Agora xa sabes como cambiar o nivel de detalle de lectura e ler texto. Para continuar, activa o botón <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> que se atopa preto da esquina inferior dereita da pantalla."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="5292069278565349013">"Agora xa sabes como cambiar o nivel de detalle da lectura e ler texto. Con isto remata o titorial de TalkBack. Para saír do titorial, busca e activa o botón <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, que se atopa preto da esquina inferior dereita da pantalla."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="5237090847183680698">"Este é un texto de exemplo que podes ler con diferentes niveis de detalle."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="2152574316459119927">"Lección 5: Edición de texto"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="4692222878657719983">"Esta lección axudarache a usar TalkBack para editar un elemento textual. Para comezar, busca a caixa de texto no centro da pantalla."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="5701226454725697245">"Unha vez que selecciones un campo de texto que se poida editar, poderás tocar dúas veces en calquera parte da pantalla para abrir o teclado e comezar a editar o texto. Proba a tocar dúas veces a pantalla agora."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="7637419377225176262">"Xa hai texto no campo. Podes mover o cursor ata o principio do texto desde o menú contextual local. Pasa o dedo <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> cun só movemento, activa <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> e, a continuación, activa <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="3245928271629966981">"Cando editas texto, resulta útil escoller un nivel de detalle adecuado no menú contextual local. Pasa o dedo <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> cun só movemento, activa <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g> e, a continuación, activa <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="6803640527923825163">"Ben! Agora pasa o dedo da parte superior á inferior para navegar a través do texto palabra por palabra. Continúa pasando o dedo da parte superior á inferior ata chegar ao final do texto."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="5414394520479388943">"Cando estás editando texto, tamén podes utilizar as teclas de volume do dispositivo para navegar polo texto en lugar de pasar o dedo. TalkBack tamén ofrece controis para seleccionar texto. Podes seleccionar todo o texto da caixa mediante o menú contextual local. Pasa o dedo <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> cun só movemento, activa <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> e, a continuación, activa <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="113748059967364710">"Ben! Seleccionaches todo o texto. Se queres dispoñer dun control máis preciso sobre o que seleccionaches, podes activar o modo de selección desde o menú contextual local. Cando editas texto, podes escribir mediante o teclado da pantalla pasando o dedo polo teclado e levantándoo cando escoites a tecla desexada. Proba a escribir texto para substituír o texto seleccionado."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="6542333196321208736">"Cando remates de editar o texto, poderás pechar o teclado. Pasa o dedo ata atopar o botón Feito e, a continuación, levanta o dedo para activalo. Desta forma finaliza o titorial de TalkBack. Para pechar o titorial, busca e activa o botón <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, situado preto da esquina inferior dereita da pantalla."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="8676749863984389008">"Texto de mostra"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="4937987124375256298">"Saír"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="1661968804626607088">"É necesaria a exploración táctil"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="5557989217309152479">"Este titorial require a exploración táctil. Activa Talkback e a exploración táctil antes de iniciar o titorial."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="5293542984057728192">"Suspendeuse TalkBack"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="1627072099832366068">"O titorial de TalkBack non está dispoñible se as indicacións están en pausa. Volve activar as indicacións de TalkBack e volve iniciar o titorial para continuar."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="9098542937305832776">"Falta a asignación do xesto"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2457903952328372324">"Non hai ningún xesto asignado á acción \"<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>\". Consulta a configuración de TalkBack para definir un xesto de atallo para esa acción e, a continuación, volve iniciar o titorial de TalkBack."</string>
</resources>
