<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="479554612327198312">"Hefja kennslu í „Snertikönnun“"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="7201117884848899104">"Aðgengiskennsla"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5231343647311414885">"Áfram"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="2990815359392354405">"Fyrri"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="3735346084159947169">"Ljúka"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4117301810503208554">"Hætta"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="9133402008719803596">"Snerting er óvirk á meðan kennslan talar"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="4345537763450067052">"Fyrsta kennslustund: Skjárinn kannaður"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="9192790920656899574">"Þegar kveikt er á snertikönnun geturðu snert skjáinn til að komast að því hvað er undir fingrinum. Núverandi skjár inniheldur til dæmis forritatákn. Finndu eitt þeirra með því að snerta skjáinn og renna fingrinum um hann."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="6167662923011871440">"Gott. Haltu áfram að renna fingrinum eftir skjánum þangað til þú finnur að minnsta kosti eitt tákn í viðbót."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="575884867712815981">"Þú getur einnig kannað skjáinn með því að strjúka fingrinum til vinstri og hægri hvar sem er á honum. Prófaðu að strjúka hratt frá vinstri til hægri til að fara í næsta tákn."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="7026043452371619814">"Til að gera eitthvað sem þú finnur virkt skaltu ýta tvisvar. Kannaðu skjáinn þangað til þú finnur táknið <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Þá skaltu ýta tvisvar hvar sem er á skjáinn til að gera það virkt."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="3582367990149018516">"Þú fannst táknið <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Ýttu tvisvar hvar sem er á skjáinn til að gera táknið virkt."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="2868510434259752845">"Þú fórst framhjá tákninu <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g>. Prófaðu að kanna skjáinn þangað til þú finnur táknið <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g> aftur."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="1514471566621843488">"Til að fara í næstu kennslustund skaltu finna hnappinn <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> sem staðsettur er nálægt horninu neðst til hægri á skjánum. Síðan skaltu ýta tvisvar til að gera hann virkan."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="3852408257925757502">"Önnur kennslustund: Flett í gegnum lista"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="5068061594116738488">"Til að fletta í gegnum lista getur þú rennt tveimur fingrum eftir skjánum. Núverandi skjár inniheldur til dæmis lista yfir heiti forrita sem hægt er að fletta upp eða niður. Fyrst skaltu prófa að kanna skjáinn og bera kennsl á forrit."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="7972080774192005393">"Nú skaltu setja tvo fingur á atriði á listanum og renna báðum fingrum upp á við. Ef þú ferð að efri brún skjásins skaltu lyfta fingrunum, koma þeim fyrir neðar á listanum og halda áfram að renna þeim upp."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="7930933594861443412">"Kannaðu skjáinn til að finna eitt forrit í viðbót."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="2548331545911352894">"Þú getur einnig fleitt heilli síðu með því að strjúka með fingrinum. Til að fletta yfir á næstu síðu skaltu strjúka til hægri og síðan til vinstri í einni og sömu hreyfingunni. Prófaðu að fletta yfir á næstu síðu með því að strjúka til hægri og síðan til vinstri."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="498064312844472473">"Kannaðu skjáinn aftur til að finna forrit á núverandi síðu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="5756623304169734746">"Ef strokið er í gagnstæða átt – til vinstri og síðan til hægri í einni og sömu hreyfingunni – er flett yfir á fyrri síðu. Prófaðu að fletta yfir á fyrri síðu með því að strjúka til vinstri og síðan til hægri."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="4657887907723153611">"Til að fara í næstu kennslustund skaltu finna hnappinn <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> sem staðsettur er nálægt horninu neðst til hægri á skjánum. Síðan skaltu ýta tvisvar til að gera hann virkan."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="278012056070065761">"Þriðja kennslustund: Samhengisvalmyndir"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="3590342864657687996">"TalkBack býður upp á tvær samhengisvalmyndir sem auðvelda þér að finna stillingar og stýringar; altæku samhengisvalmyndina og sértæka samhengisvalmynd. Þú getur gert valmyndaratriði virkt með því að renna fingrinum í kringum hring valmyndaratriðanna og lyfta honum þegar þú heyrir minnst á atriðið sem þú ert á höttunum eftir. Prófaðu að opna altæku samhengisvalmyndina með því að strjúka fingrinum <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> í einni hreyfingu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="7742239169271304680">"Altæka samhengisvalmyndin inniheldur almennar skipanir sem virka alls staðar í TalkBack. Prófaðu að lesa upp allan textann á skjánum. Ýttu á miðju skjásins til að kalla fram hringlaga valmynd umhverfis fingurinn og renndu síðan fingrinum eftir valkostum hringsins þangað til þú heyrir „<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>“."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="4532720096412781059">"Þú lokaðir altæku samhengisvalmyndinni. Prófaðu að kalla altæku samhengisvalmyndina fram aftur með því að strjúka fingrinum <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> í einni hreyfingu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="1932139797322700589">"Gott. Þessi skipun les upp öll atriðin á skjánum. Auk altækrar samhengisvalmyndar býður TalkBack upp á sértæka samhengisvalmynd. Sú samhengisvalmynd inniheldur stýringar sem eru mismunandi eftir því hvað þú hefur valið á skjánum. Prófaðu að kalla fram sértæku samhengisvalmyndina með því að strjúka fingrinum <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> í einni hreyfingu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="267191106751348607">"Ef ýtt er með fingrinum á miðju skjásins og honum síðan lyft verður hætt við og valmyndinni lokað. Prófaðu að loka sértæku samhengisvalmyndinni núna."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="8561289729402283571">"Nú veistu hvernig þú kallar fram samhengisvalmyndirnar og flettir í gegnum þær. Þú munt fræðast frekar um notkun samhengisvalmyndanna í næstu kennslustund. Finndu hnappinn <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> nálægt neðra horni skjásins til hægri og gerðu hann virkan til að halda áfram."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="318499550568999926">"Fjórða kennslustund: Niðurskipting fyrir lestur"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="669165932344272883">"TalkBack býður upp á stýringar fyrir niðurskiptingu sem gera þér kleift að fletta á mismunandi vegu í gegnum texta. Þú getur til dæmis lesið texta frá efnisgrein til efnisgreinar, frá orði til orðs eða jafnvel frá staf til stafs. Til að hefjast handa skaltu finna textareitinn á miðju skjásins til að lesa upp innihald hans."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="5638449779975704924">"Ef fókus er settur á atriði verður allur texti þess lesinn upp samkvæmt sjálfgefinni niðurskiptingu. Prófaðu að breyta niðurskiptingunni þannig að þessi texti sé lesinn sem einn stafur í einu. Þetta getur til dæmis komið að gagni ef þú vilt stafa nafn eða lesa upp netfang. Fyrst skaltu strjúka fingrinum <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> til að kalla fram sértæku samhengisvalmyndina."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="1186730278807311529">"Þú yfirgafst marktextareitinn. Prófaðu að ýta á miðju skjásins til að fara aftur í textareitinn."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="6327028434850592040">"Gott. Renndu nú fingrinum um valmyndina þangað til þú heyrir <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g> og veldu það síðan."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="8101984997027540384">"Þú lokaðir sértæku samhengisvalmyndinni án þessa að skipta yfir í <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>. Strjúktu fingrinum <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> til að kalla aftur fram sértæku samhengisvalmyndina."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="8248953078229118722">"Gott. Nú ertu að fletta samkvæmt niðurskiptingu í stafi. Ef þú strýkur frá efri brún skjásins niður að neðri brún hans færistu fram um einn staf. Prófaðu að strjúka frá efri brún skjásins niður að neðri brún hans þrisvar sinnum til að lesa næstu þrjá stafi textans."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="4030510615982536646">"Þú breyttir niðurskiptingunni þannig að hún er ekki lengur <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g>. Þú getur skipt aftur yfir í <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> úr sértæku samhengisvalmyndinni með því að strjúka fingrinum <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> í einni hreyfingu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3709795260691879677">"Nú veistu hvernig þú breytir niðurskiptingu fyrir lestur og lest texta. Til að halda áfram skaltu virkja hnappinn <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> sem staðsettur er nálægt neðra horni skjásins til hægri."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="5292069278565349013">"Nú veistu hvernig þú breytir niðurskiptingu fyrir lestur og lest texta. Með þessu lýkur kennslunni í TalkBack. Til að loka kennslunni skaltu finna og virkja hnappinn <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> sem staðsettur er nálægt neðra horni skjásins til hægri."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="5237090847183680698">"Þetta er dæmi um texta sem þú getur lesið með mismunandi niðurskiptingu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="2152574316459119927">"Fimmta kennslustund: Texta breytt"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="4692222878657719983">"Þessi kennslustund hjálpar þér að nota TalkBack til að breyta texta. Til að hefjast handa skaltu finna textareitinn fyrir miðju skjásins."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="5701226454725697245">"Þegar þú hefur valið textareit sem hægt er að breyta geturðu ýtt tvisvar hvar sem er á skjáinn til að kalla fram lyklaborð og byrja að breyta textanum. Prófaðu að ýta tvisvar á skjáinn núna."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="7637419377225176262">"Einhver texti er fyrir í reitnum. Þú getur fært bendilinn fremst í textann úr sértæku samhengisvalmyndinni. Strjúktu <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> í einni hreyfingu, virkjaðu <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> og virkjaðu síðan <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="3245928271629966981">"Þegar þú breytir texta er gagnlegt að velja viðeigandi niðurskiptingu úr sértæku samhengisvalmyndinni. Strjúktu <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> í einni hreyfingu, virkjaðu <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g> og virkjaðu síðan <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="6803640527923825163">"Gott. Strjúktu nú fingrinum frá efri brún og niður til að fletta í gegnum textann orð fyrir orð. Haltu áfram að strjúka frá efri brúninni og niður þangað til komið er að lokum textans."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="5414394520479388943">"Þegar þú breytir texta geturðu einnig notað hljóðstyrkstakka tækisins til að fletta í gegnum textann í stað þess að strjúka með fingrinum. TalkBack býður einnig upp á stýringar til að velja texta. Þú getur notað sértæku samhengisvalmyndina til að velja allan textann í reitnum. Strjúktu <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> í einni hreyfingu, virkjaðu <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> og virkjaðu síðan <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="113748059967364710">"Gott. Þú valdir allan textann. Ef þú vilt nákvæmari stjórn yfir því sem valið er geturðu gert valstillinguna virka úr sértæku samhengisvalmyndinni. Þegar þú breytir texta geturðu skrifað með skjályklaborðinu með því að renna fingrinum eftir lyklaborðinu og lyfta honum þegar þú heyrir minnst á þann lykil sem þú ert á höttunum eftir. Prófaðu að slá einhvern texta inn til að skipta út valda textanum."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="6542333196321208736">"Þegar þú hefur lokið við að breyta textanum geturðu lokað lyklaborðinu. Renndu fingrinum þangað til þú finnur hnappinn Lokið og lyftu síðan fingrinum til að virkja hnappinn. Með þessu lýkur kennslunni í TalkBack. Til að loka kennslunni skaltu finna og virkja hnappinn <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> sem staðsettur er nálægt neðra horni skjásins til hægri."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="8676749863984389008">"Textadæmi"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="4937987124375256298">"Hætta"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="1661968804626607088">"Snertikönnunar krafist"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="5557989217309152479">"Þessi kennsla krefst snertikönnunar. Kveiktu á TalkBack og gerðu snertikönnun virka áður en þú ræsir kennsluna."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="5293542984057728192">"Lokað fyrir TalkBack"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="1627072099832366068">"Kennsla í TalkBack er ekki í boði vegna þess að hlé hefur verið gert á svörun. Gerðu svörun TalkBack virka á ný og endurræstu kennsluna til að halda áfram."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="9098542937305832776">"Engin bending tengd"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2457903952328372324">"Engin bending er tengd aðgerðinni „<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>“. Opnaðu stillingar TalkBack til að velja flýtibendingu fyrir þessa aðgerð og ræstu síðan kennsluna í TalkBack aftur."</string>
</resources>
