<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="braille_ime_service_name">Bàn phím chữ nổi TalkBack</string>
  <string name="switch_to_screen_away_announcement">Chế độ màn hình hướng ra ngoài</string>
  <string name="switch_to_tabletop_announcement">Chế độ trên mặt bàn. Đặt thiết bị sao cho cổng sạc ở bên trái. Nhấn và giữ bằng 6 ngón tay để cập nhật vị trí dấu chấm.</string>
  <string name="braille_ime_hidden_announcement">Đã ẩn bàn phím chữ nổi</string>
  <string name="bring_ime_settings_page">Bạn chưa bật bàn phím nào khác, hãy chuyển đến phần cài đặt bàn phím</string>
  <string name="reminder_announcement">Vuốt lên bằng 3 ngón tay để xem thêm tùy chọn</string>
  <string name="switched_to_contracted_announcement">Đã chuyển sang chế độ chữ nổi rút gọn</string>
  <string name="switched_to_uncontracted_announcement">Đã chuyển sang chế độ chữ nổi không bị rút gọn</string>
  <string name="switched_to_ueb_uncontracted_announcement">Đã chuyển sang chế độ Chữ nổi tiếng Anh hợp nhất (UEB) không bị rút gọn</string>
  <string name="braille_ime_displayed_name">bàn phím chữ nổi</string>
  <string name="multiple_languages_braille_ime_displayed_name">bàn phím chữ nổi, %s</string>
  <string name="input_view_caption">Bàn phím chữ nổi TalkBack – để được trợ giúp, hãy truy cập vào g.co/help/braille</string>
  <string name="perform_action_next">Tiếp theo</string>
  <string name="perform_action_submitting">Đang gửi văn bản</string>
  <string name="calibration_step1_hold_left_finger_announcement">Đang cập nhật vị trí dấu chấm. Trước tiên, hãy ghi lại các dấu chấm trên tay trái. Chạm và giữ màn hình bằng 3 ngón giữa của tay trái.</string>
  <string name="calibration_step1_hold_right_finger_announcement">Đang cập nhật vị trí dấu chấm. Trước tiên, hãy ghi lại các dấu chấm trên tay phải. Chạm và giữ màn hình bằng 3 ngón giữa của tay phải.</string>
  <string name="calibration_finish_announcement">Đã cập nhật vị trí dấu chấm</string>
  <string name="calibration_step2_hold_right_finger_announcement">Đã cập nhật vị trí của dấu chấm 1, 2 và 3. Tiếp theo, hãy ghi lại các dấu chấm trên tay phải. Chạm và giữ màn hình bằng 3 ngón giữa của tay phải.</string>
  <string name="calibration_step2_hold_left_finger_announcement">Đã cập nhật vị trí của dấu chấm 1, 2 và 3. Tiếp theo, hãy ghi lại các dấu chấm trên tay trái. Chạm và giữ màn hình bằng 3 ngón giữa của tay trái.</string>
  <string name="calibration_fail_announcement">Không thể cập nhật vị trí dấu chấm. Hãy chạm và giữ màn hình bằng 6 ngón tay. Sau đó thử lại.</string>
  <string name="braille_keyboard">Bàn phím chữ nổi</string>
  <string name="set_up_braille_keyboard">Thiết lập bàn phím chữ nổi</string>
  <string name="how_to_use_braille_keyboard">Cách sử dụng bàn phím chữ nổi</string>
  <string name="use_brailleime_pref_summary">Nhấn để thiết lập</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_enabled">Để dùng bàn phím chữ nổi, hãy mở bàn phím thông thường của bạn rồi nhấn vào biểu tượng chọn bàn phím %1$s (thường nằm ở góc dưới cùng bên phải). Chọn \"%2$s\".
  &lt;br&gt;&lt;br&gt;Nếu bạn không thấy tùy chọn để chuyển đổi bàn phím, hãy thử cài đặt bàn phím Google %3$s.</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_disabled">1. &lt;b&gt;Bật bàn phím chữ nổi&lt;/b&gt;: Nhấn vào Cài đặt ở bên dưới. Trên màn hình tiếp theo, hãy bật \"%1$s\".
    &lt;br&gt;&lt;br&gt;2. &lt;b&gt;Dùng bàn phím chữ nổi&lt;/b&gt;: Mở bàn phím thông thường của bạn rồi nhấn vào biểu tượng chọn bàn phím %2$s (thường nằm ở góc dưới cùng bên phải). Chọn \"%1$s\".
    &lt;br&gt;&lt;br&gt;Nếu bạn không thấy tùy chọn để chuyển đổi bàn phím, hãy thử cài đặt bàn phím Google %3$s.</string>
  <string name="use_brailleime_pref_button_case_ime_disabled">Cài đặt</string>
  <string name="language_list_preference_title">Ngôn ngữ nhập</string>
  <string name="code_user_facing_name_ueb">Chữ nổi tiếng Anh hợp nhất</string>
  <string name="code_user_facing_name_es">Tiếng Tây Ban Nha</string>
  <string name="code_user_facing_name_ar">Tiếng Ả Rập</string>
  <string name="title_pref_accumulate_presses">Bao gồm tất cả các dấu chấm được nhấn</string>
  <string name="summary_pref_accumulate_presses">Mỗi dấu chấm bạn nhấn sẽ cấu thành nội dung nhập, cả khi bạn nhả dấu chấm đó trước các dấu chấm khác</string>
  <string name="title_pref_reverse_dots">Dấu chấm ngược</string>
  <string name="summary_pref_reverse_dots">Hoán đổi vị trí dấu chấm, chẳng hạn như đổi vị trí của dấu chấm 1 cho dấu chấm 4</string>
  <string name="typing_echo_list_preference_title">Phản hồi khi nhập (tiếng vang khi nhập)</string>
  <string name="typing_echo_preference_label_characters">Đọc tất cả chữ cái và từ</string>
  <string name="typing_echo_preference_label_words">Chỉ đọc từ</string>
  <string name="context_menu_title">Các tùy chọn trên bàn phím chữ nổi</string>
  <string name="context_menu_typing_language_selection">Thay đổi ngôn ngữ nhập</string>
  <string name="context_menu_typing_language_selection_summary">Hiện đang sử dụng %s</string>
  <string name="change_typing_language_dialog_title">Ngôn ngữ nhập</string>
  <string name="context_menu_switch_contracted_status_selection">Chuyển sang chế độ chữ nổi %s</string>
  <string name="contracted">thu gọn</string>
  <string name="uncontracted">không bị thu gọn</string>
  <string name="context_menu_see_all_gestures_selection">Xem tất cả cử chỉ</string>
  <string name="context_menu_tutorial_selection">Mở hướng dẫn</string>
  <string name="context_menu_tutorial_finish">Hoàn tất hướng dẫn</string>
  <string name="context_menu_settings_selection">Cài đặt</string>
  <string name="context_menu_edit_options_selection">Các tùy chọn chỉnh sửa</string>
  <string name="context_menu_layout_selection">Bố cục</string>
  <string name="braille_keyboard_gestures">Cử chỉ trên bàn phím chữ nổi</string>
  <string name="gesture_add_space">Để thêm một <b>dấu cách</b>, hãy vuốt sang phải</string>
  <string name="gesture_delete">Để <b>xóa</b>, hãy vuốt sang trái</string>
  <string name="gesture_new_line">Để xuống một <b>dòng mới</b>, hãy vuốt sang phải bằng 2 ngón tay</string>
  <string name="gesture_delete_word">Để <b>xóa một từ</b>, hãy vuốt sang trái bằng 2 ngón tay</string>
  <string name="gesture_hide_keyboard">Để <b>ẩn bàn phím</b>, hãy vuốt xuống bằng 2 ngón tay</string>
  <string name="gesture_next_keyboard">Để chuyển sang <b>bàn phím tiếp theo</b>, hãy vuốt xuống bằng 3 ngón tay</string>
  <string name="gesture_submit_text">Để <b>gửi nội dung</b>, hãy vuốt lên bằng 2 ngón tay</string>
  <string name="gesture_open_context_menu">Để được <b>trợ giúp và xem các tùy chọn khác</b>, hãy vuốt lên bằng 3 ngón tay</string>
  <string name="done">Xong</string>
  <string name="copy_all">Sao chép toàn bộ</string>
  <string name="cut_all">Cắt toàn bộ</string>
  <string name="paste_all">Dán</string>
  <string name="screen_away">Chế độ màn hình hướng ra ngoài</string>
  <string name="screen_away_detail">Cầm thiết bị sao cho màn hình hướng ra phía ngoài (chế độ màn hình hướng ra ngoài)</string>
  <string name="tabletop">Chế độ trên mặt bàn</string>
  <string name="tabletop_detail">Đặt thiết bị nằm trên bàn (chế độ trên mặt bàn)</string>
  <string name="auto_detect">Thích ứng với cách bạn cầm thiết bị</string>
  <string name="not_enough_touch_points_dialog_title">Thiết bị của bạn không hỗ trợ bàn phím chữ nổi</string>
  <string name="not_enough_touch_points_dialog_message">Thiết bị của bạn không hỗ trợ đầy đủ điểm cảm ứng. Để biết thêm thông tin, hãy liên hệ với nhà sản xuất thiết bị của bạn.</string>
  <string name="read_out_deleted">Đã xóa %s</string>
  <plurals name="braille_dots">
    <item quantity="one">dấu chấm %s</item>
    <item quantity="other">dấu chấm %s</item>
  </plurals>
  <string name="talkback_off_dialog_title">Bật TalkBack để dùng bàn phím chữ nổi</string>
  <string name="talkback_off_dialog_positive_button">Bật trong phần cài đặt hỗ trợ tiếp cận</string>
  <string name="talkback_suspend_dialog_title">Tiếp tục TalkBack để dùng bàn phím chữ nổi</string>
  <string name="talkback_off_or_suspend_dialog_message">Khi TalkBack đang bật, bạn có thể nhấn vào màn hình để nhập các biểu tượng chữ nổi.</string>
  <string name="next_keyboard">Bàn phím tiếp theo</string>
  <string name="braille_tutorial_title">Hướng dẫn dùng bàn phím chữ nổi</string>
  <string name="tutorial_intro_description">Với bàn phím chữ nổi, bạn có thể nhấn vào màn hình để nhập chữ nổi qua 6 dấu chấm.\n\nBạn đang dùng Chữ nổi tiếng Anh hợp nhất. Để chuyển đổi ngôn ngữ nhập, hãy chuyển đến phần cài đặt TalkBack.\n\nĐể nhập chữ nổi, bạn cần phải cầm và dùng điện thoại của mình theo cách riêng.</string>
  <string name="next_step">Tiếp theo</string>
  <string name="leave_keyboard">Thoát khỏi bàn phím chữ nổi</string>
  <string name="hold_six_fingers_description">Bạn sẽ không thể dùng các cử chỉ TalkBack thông thường với bàn phím chữ nổi.\n\nĐể bắt đầu, hãy thiết lập vị trí của 6 dấu chấm chữ nổi khi bạn nhập.</string>
  <string name="rotate_orientation_description_1">Kể từ giờ, bạn sẽ không thể dùng các cử chỉ TalkBack thông thường nữa. TalkBack không hoạt động khi bạn dùng bàn phím chữ nổi.</string>
  <string name="rotate_orientation_description_2">Để bắt đầu, hãy cầm điện thoại như mô tả, với màn hình hướng ra phía ngoài.</string>
  <string name="tap_to_continue">Nhấn đúp vào vị trí bất kỳ để tiếp tục</string>
  <string name="instruction_type_letter_a_left_index_finger">ngón trỏ trái</string>
  <string name="instruction_type_letter_a_right_index_finger">ngón trỏ phải</string>
  <string name="instruction_type_letter_a">Dùng %1$s nhấn vào dấu chấm 1 để nhập chữ \"A\"</string>
  <string name="instruction_type_letter_bcd">Tiếp đến, hãy thử nhập chữ cái B, C và D</string>
  <string name="instruction_swipe_left">Để xóa một chữ cái, hãy vuốt sang trái</string>
  <string name="instruction_swipe_right">Để thêm một dấu cách, hãy vuốt sang phải</string>
  <string name="instruction_swipe_down_2_fingers">Để ẩn bàn phím, hãy vuốt xuống bằng 2 ngón tay</string>
  <string name="instruction_swipe_down_3_fingers">Để chuyển sang bàn phím khác, hãy vuốt xuống bằng 3 ngón tay</string>
  <string name="instruction_put_phone_flat">Để nhập ở chế độ trên mặt bàn, hãy đặt điện thoại nằm trên bàn</string>
  <string name="instruction_swipe_up_3_fingers">Để hoàn tất hướng dẫn, hãy vuốt lên bằng 3 ngón tay</string>
  <string name="result_swipe_left">XÓA</string>
  <string name="result_swipe_right">DẤU CÁCH</string>
  <string name="result_swipe_down_2_fingers">ẨN BÀN PHÍM</string>
  <string name="result_swipe_down_3_fingers">BÀN PHÍM TIẾP THEO</string>
  <string name="rotate_orientation_announcement">Kể từ giờ, bạn sẽ không thể dùng các cử chỉ TalkBack thông thường nữa. TalkBack không hoạt động khi bạn dùng bàn phím chữ nổi.\n\n%1$s</string>
  <string name="rotate_orientation_inactive_announcement">Trước tiên, hãy xoay điện thoại sao cho màn hình hướng ra phía ngoài.\n\nTiếp đến, hãy xoay điện thoại sao cho điện thoại nằm ngang. Hai tay bạn cầm vào hai cạnh ngắn của điện thoại. Tay phải bạn cầm vào cạnh có cổng USB. Đặt 3 ngón tay giữa trên màn hình, dùng ngón cái và ngón út để đỡ điện thoại.\n\nKhi đã sẵn sàng, hãy nhấn đúp vào màn hình để tiếp tục.\n\nĐể thoát khỏi bàn phím chữ nổi, hãy vuốt xuống dưới bằng 3 ngón tay. Thao tác này sẽ chuyển lại về bàn phím ban đầu.</string>
  <string name="rotate_orientation_continue_announcement">Bạn đang cầm điện thoại theo chiều dọc. Để tiếp tục, hãy xoay ngang điện thoại sao cho cạnh dài ở phía dưới cùng. Sau đó, xoay màn hình hướng ra phía ngoài. Khi bạn đã sẵn sàng, hãy nhấn đúp vào màn hình để tiếp tục.</string>
  <string name="type_letter_a_announcement_left_index_finger">ngón trỏ trái</string>
  <string name="type_letter_a_announcement_right_index_finger">ngón trỏ phải</string>
  <string name="type_letter_a_announcement">Giữ sao cho màn hình hướng ra phía ngoài. Cầm vào phần cạnh ngắn của điện thoại bằng cả 2 tay sao cho 3 ngón giữa của mỗi bàn tay có thể chạm vào màn hình.\n\n%1$s nên đặt ở vị trí dấu chấm 1. Giờ đây, hãy nhấn vào dấu chấm 1 để nhập chữ “A”.</string>
  <string name="type_letter_a_inactive_announcement">Dùng %1$s nhấn vào dấu chấm 1 để nhập chữ “A”</string>
  <string name="type_letter_inactive_announcement">Nhấn vào %1$s để nhập chữ %2$s</string>
  <string name="swipe_left_announcement">Để xóa một chữ cái, hãy vuốt sang trái. Thử ngay.</string>
  <string name="swipe_left_action_result_announcement">Đã xóa chữ d.</string>
  <string name="swipe_right_announcement">Để thêm một dấu cách, hãy vuốt sang phải. Thử ngay.</string>
  <string name="swipe_down_2_fingers_announcement">Để ẩn bàn phím, hãy vuốt xuống bằng 2 ngón tay. Thử ngay.</string>
  <string name="swipe_down_2_fingers_completed_announcement">Ẩn bàn phím. Thông thường, thao tác này sẽ giúp ẩn bàn phím. Bàn phím chữ nổi sẽ vẫn ở trạng thái mở vì bạn vẫn đang ở chế độ hướng dẫn.</string>
  <string name="swipe_down_3_fingers_announcement">Để chuyển sang bàn phím khác, hãy vuốt xuống bằng 3 ngón tay. Thử ngay.</string>
  <string name="swipe_down_3_fingers_completed_announcement">Bàn phím tiếp theo. Thông thường, thao tác này sẽ chuyển sang bàn phím tiếp theo. Lúc này, bạn đang dùng bàn phím chữ nổi vì vẫn đang ở chế độ hướng dẫn.</string>
  <string name="swipe_up_3_fingers_announcement">Bạn cũng có thể nhập ở chế độ trên mặt bàn bằng cách đặt điện thoại nằm trên bàn. Để kết thúc phần hướng dẫn, hãy vuốt lên bằng 3 ngón tay rồi tìm tùy chọn kết thúc phần hướng dẫn</string>
  <string name="open_context_menu_announcement">Trình đơn tùy chọn đang mở. Lật lại điện thoại sao cho màn hình hướng về phía bạn và cầm như bình thường. Bây giờ, bạn có thể dùng các cử chỉ TalkBack thông thường để thao tác. Vuốt sang phải để xem thêm các tùy chọn.</string>
  <string name="hold_six_fingers_announcement">%s\nĐặt thiết bị nằm trên bàn. Sau đó, chạm và giữ màn hình bằng 3 ngón giữa của mỗi bàn tay ở vị trí mà bạn cảm thấy thoải mái khi nhập.</string>
  <string name="hold_six_fingers_inactive_announcement">Đặt thiết bị nằm trên bàn. Sau đó, chạm và giữ màn hình bằng 3 ngón giữa của mỗi bàn tay ở vị trí mà bạn cảm thấy thoải mái khi nhập.</string>
  <string name="six_hold_announcement">Bạn cũng có thể nhập bằng cách đặt điện thoại nằm trên bàn. Hãy thử ngay. Nếu không có chiếc bàn nào ở gần, hãy bỏ qua bằng cách vuốt xuống.</string>
  <string name="finish_tutorial_announcement">Đang hiển thị bàn phím chữ nổi. Xoay điện thoại sao cho màn hình hướng ra phía ngoài. Xoay điện thoại sao cho điện thoại nằm ngang. Sau đó, hãy bắt đầu nhập.</string>
  <string name="perform_hide_keyboard_announcement">Ẩn bàn phím</string>
  <string name="perform_switch_keyboard_announcement">Chuyển đổi bàn phím</string>
  <string name="perform_submit_text_announcement">Gửi nội dung</string>
  <string name="perform_add_space_announcement">Dấu cách</string>
  <string name="perform_add_new_line_announcement">Đã thêm dòng mới</string>
  <string name="perform_delete_letter_announcement">Đã xóa chữ cái</string>
  <string name="perform_delete_word_announcement">Đã xóa từ</string>
  <string name="continue_tutorial_announcement">Hãy tiếp tục xem hướng dẫn. %1$s</string>
</resources>
