<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">Атайын мүмкүнчүлүктөр үйрөткүчү</string>
  <string name="title_pref_tutorial">TalkBack үйрөткүчү</string>
  <string name="tutorial_title">TalkBack үйрөткүчү</string>
  <string name="main_description">TalkBack – көзү начар көргөн адамдарга Android түзмөгүн пайдаланууга жардам берген колдонмо. Ал экрандагы нерселерди окуп берип турат.</string>
  <string name="turn_off_talkback">TalkBack\'ти өчүрүү</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">Үйрөнүү</string>
  <string name="tutorial_practice">Машыгуу</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">%1$d сабагын үйрөнүү</string>
  <string name="tutorial_practice_content">көнүгүү %1$d</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">1-сабак: Чабыттоо негиздери</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">Серпүү, изилдөө, жандыруу</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">1-бөлүм: Аудиокөмөк</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">Аудиокөмөк иштетилгенде, түзмөк жасаган аракеттериңизди айтып турат. Экраныңыздын ортосундагы 5 нерсени үйрөнүү үчүн алардын ар бирине тийип коюңуз. Аларды үйрөнгөндөн кийин сабак андан ары уланат.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">2-бөлүм: Жандыруу үчүн эки жолу таптаңыз</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">Акыркы уккан нерсеңизди жандыруу үчүн каалаган жерди эки жолу таптап коюңуз. 4-нерсени азыр таап, жандырыңыз. Андан соң, улантуу үчүн \"Кийинки\" баскычын жандырыңыз.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">4-нерсе жандырылды. Улантуу үчүн \"Кийинки\" баскычын таап, жандырыңыз</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">3-бөлүм: Чабыттоо боюнча сабактар</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">TalkBack сабактары бирдей схемада түзүлгөн. Негизи маалымат жогору жакта жайгашып, аны каалаган убакта окуй аласыз. Жогорку сол бурчта \"Үйрөткүчтүн башкы бети\" баскычы жайгашкан. Ортосунда көнүгүү аймагы, ал эми төмөн жакта сабактын ичинде ары-бери чабыттоо баскычтары бар. Улантуу үчүн Кийинки баскычын басыңыз.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">4-бөлүм: Жаңсап издөө</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">Керектүү нерселерди атайын жаңсоолор менен тапсаңыз болот. Өйдө жана солго өтүү үчүн экранды солго серпиңиз. Ал эми ылдый жана оңго өтүү үчүн экранды оңго серпиңиз. Азыр байкап көрүңүз.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">5-бөлүм: Машыгуу</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">Манжаңыздын астындагы нерсени угуу үчүн аны экрандын башынан аягына чейин жылдырыңыз. Угулуп жаткан нерсени жандыруу үчүн каалаган жерди эки жолу таптаңыз. Изилдөө үчүн солго же оңго серпип коюңуз.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">2-сабак: Сыдырып кароо</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">Алдыга жана артка сыдыруу</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">1-бөлүм: Ыкчам баскычтар менен сыдырып кароо</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">Тизмени ыкчам баскычтар аркылуу карасаңыз болот. Алдыга өтүү үчүн экранды оңго, андан кийин солго сыдырыңыз. Артка кайтуу үчүн тескерисинче экранды солго, андан кийин оңго сыдырыңыз. Азыр байкап көрүңүз.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">2-бөлүм: Машыгуу</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">Алдыга өтүү үчүн экранды оңго, андан кийин солго сыдырыңыз. Артка кайтуу үчүн тескерисинче экранды солго, андан кийин оңго сыдырыңыз.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">3-сабак: TalkBack менюлары</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">TalkBack\'тин негизги жана жергиликтүү менюсу</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">1-бөлүм: Негизги TalkBack менюсу</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">TalkBack\'те эки меню бар. Биринчисинде (негизги) бардык буйруктар бирдей. Аны иштетүү үчүн экранды ылдый, анан оңго сылап, манжаңызды алып коюңуз. Азыр байкап көрүңүз.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">Меню опциялары экрандын ортосунда тикесинен тизмеленет. Изилдеп көрүңүз. Бүткөндөн кийин, Жокко чыгарууну басыңыз.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">2-бөлүм: Жергиликтүү TalkBack менюсу</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">Экинчиси, Жергиликтүү TalkBack менюсу. Бул менюдагы нерселер акыркы уккан нерсеңизге жараша өзгөрүп турат. Аны иштетүү үчүн экранды өйдө, анан оңго сылап, манжаңызды алып коюңуз. Азыр байкап көрүңүз.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">3-бөлүм: Машыгуу</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">Негизги TalkBack менюсун жандыруу үчүн экранды ылдый, анан оңго сылаңыз. Жергиликтүү TalkBack менюсун жандыруу үчүн экранды өйдө, анан оңго сылаңыз.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">Ылдый анан оңго</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">Өйдө, анан оңго</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">Негизги TalkBack менюсу: Ылдый, анан оңго. Жергиликтүү TalkBack менюсу: Өйдө, анан оңго</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">4-сабак: Текстте чабыттоо</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">Текстте чабыттоо жөндөөлөрүн тандоо</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">1-бөлүм: Чабыттоо жөндөөлөрүн тандоо</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">Тексттин абзацтар, саптар, сөздөр же белгилер боюнча окулушун тандай аласыз. Текст белгилер боюнча окулса, сөздөрдүн айтылышын биле аласыз. Төмөнкү текстти таптап, аны өйдө-төмөн серпүү менен ушул режимди иштете аласыз.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">Окуу режимдери тигинен тизмеленген. \"Белгилер боюнча окуу\" функциясын таап иштетиңиз.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">2-бөлүм: Чабыттоо тексти</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">Учурда белгилер боюнча окуп жатасыз. Белгилер боюнча окула турган үлгү текстин тандап, оңго серпиңиз.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">3-бөлүм: Машыгуу</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">Текстти чабыттоо ылдамдыгын өйдө жана төмөн серпип өзгөртүңүз. Үлгү текстиндеги кийинки белгини окуу үчүн оңго серпиңиз.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">Бул TalkBack\'те көнүгүү үчүн берилген текст. \"Канзас деген жер кай жакта?\" - деп сурады тиги киши таң кала. \"Билбейм,\" - деп Доротинин көңүлү чөгө түштү да, \"бирок менин үйүм ошол жакта жана андай жер бар экенин билем\" - деп жооп берди.\n\n\"Болушу мүмкүн. Кандай болсо да, Оздун колунан баары келет. Ал сага Канзасты таап берет. Бирок, адегенде ага жолугушуң керек. Бирок кептин баары мына ушунда, себеби улуу сыйкырчы эч кимди көргүсү келбейт. А, САГАЧЫ, сага эмне керек?\" - деп Тотого суроо узата сөзүн улады.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">5-сабак: Текстти түзөтүү</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">Түзөтүү кутучасын жандыруу, терүү, курсорду жылдыруу, текст тандоо жана аны менен иштөө</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">1-бөлүм: Түзөтүү кутучасын жандыруу</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">TalkBack\'ти иштетип, текстти терип, тандап жана түзөтүү үчүн түзөтүү кутучасын колдонсоңуз болот. Бул кутучаны иштетүү үчүн аны эки жолу таптаңыз. \"Түзөтүү\" кутучасы иштетилгенде экрандын түбүндө баскычтоп пайда болот. Аны жапкыңыз келсе, \"Артка\" баскычын басыңыз. \"Түзөтүү\" кутучасын жандырып, \"Кийинки\" баскычын басуу менен окууну улантыңыз (учурда ал баскычтоптун үстүндө турат).</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">2-бөлүм: Түзөтүү кутучасына жазуу</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">Белгини терүү үчүн түзөтүү кутучасын жандырып, керектүү белги угулмайынча экрандагы баскычтоптун үстүнөн манжаңызды жылдыра бериңиз. Ал угулганда аны тандоо үчүн манжаңызды көтөрүп коюңуз. Төмөнкү түзөтүү кутучасын иштетип, ошонун ичине терип көрүңүз.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">3-бөлүм: Курсорду колдонуу</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">Курсорду түзмөгүңүздөгү үндү көзөмөлдөө баскычтары менен же жергиликтүү TalkBack менюсу аркылуу жылдыра аласыз. Бул менюда текстти тандап, кесип, көчүрүп же чаптоого мүмкүндүк берген \"Курсорду башкаруу\" функциясы бар. Төмөнкү түзөтүү кутучасын жандырып, курсорду үлгү текстинде жылдырыңыз.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">Шоола Токтобекованын электрондук почта дареги – shoola@ozmail.com</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">4-бөлүм: Машыгуу</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">Эки жолу таптап, түзөтүү кутучасын жандырыңыз. Манжаңызды баскычтоптун үстүндө жылдырып керектүү белги угулганда көтөрүп коюңуз. Курсорду түзмөгүңүздөгү үндү көзөмөлдөө баскычтары менен же жергиликтүү TalkBack менюсу аркылуу жылдыра аласыз. Жергиликтүү TalkBack менюсундагы \"Курсорду башкаруу\" функциясы менен тексти тандап, аны менен иштеңиз.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">Текстти түзөтүү</string>
  <string name="tutorial_previous">МУРУНКУ</string>
  <string name="tutorial_next">КИЙИНКИ</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">МУРУНКУ САБАК</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">КИЙИНКИ САБАК</string>
  <string name="tutorial_home">ҮЙРӨТКҮЧТҮН БАШКЫ БЕТИ</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">%1$d-сабак</string>
  <string name="tutorial_page_number">%1$d-бөлүм</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">%2$d ичинен %1$d-бөлүм</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">Көнүгүү аяктады, бир аздан кийин уланат</string>
  <string name="tutorial_practice_area">Машыгуу аймагы</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">%1$s элементи көнүгүү режиминде жандырылды. Чыгуу үчүн ЖОККО ЧЫГАРУУ баскычын жандырыңыз.</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">\"Үйрөткүчтүн башкы бети\" баскычы</string>
  <string name="tutorial_template_item">%1$d-нерсе</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">Чыгуу</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">Аудиокөмөк функциясы талап кылынат</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">Бул үйрөткүчтө Аудиокөмөк талап кылынат. Үйрөткүчтү ачаардан мурун Аудиокөмөктү иштетиңиз.</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">TalkBack өчүрүлгөн</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">Бул үйрөткүч үчүн TalkBack\'ти иштетүү керек. Үйрөткүчтү ачаардан мурун TalkBack\'ти күйгүзүңүз.</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">TalkBack токтотулду</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">Жооп кайтаруу мүмкүнчүлүгү тындырылганда, TalkBack үйрөткүчү иштебейт. Улантуу үчүн TalkBack\'тин жооп кайтаруу мүмкүнчүлүгүн иштетип, үйрөткүчтү кайра жүргүзүңүз.</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">Менюну сүрөттөө</string>
</resources>
