<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="3283027285894267908">"Tutorial sobre acessibilidade"</string>
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="2810986068277138359">"Iniciar tutorial do TalkBack"</string>
    <string name="tutorial_title" msgid="1602036284900841687">"Tutorial do TalkBack"</string>
    <string name="main_description" msgid="4795202818108740382">"O TalkBack é um leitor de ecrã principalmente para pessoas invisuais ou com visão reduzida. Permite interagir com o dispositivo através de comentários de voz."</string>
    <string name="turn_off_talkback" msgid="6480388345726953149">"Desativar o TalkBack"</string>
    <string name="tutorial_start_lesson" msgid="8656234062338441589">"Aprender"</string>
    <string name="tutorial_practice" msgid="8329925887106371812">"Praticar"</string>
    <string name="tutorial_start_lesson_content" msgid="6993792008827898101">"aula de aprendizagem <xliff:g id="INDEX">%1$d</xliff:g>"</string>
    <string name="tutorial_practice_content" msgid="7310221766775514110">"aula prática <xliff:g id="INDEX">%1$d</xliff:g>"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_title" msgid="5236404350916286434">"Lição 1: navegação básica"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_short_description" msgid="711726460367061721">"Tocar para explorar, deslizar rapidamente para explorar, tocar duas vezes para ativar"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle" msgid="8696897836045271462">"Parte 1: Explorar Através do Toque"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page1_description" msgid="2912330081549004678">"Quando está ativada, a funcionalidade Explorar Através do Toque permite-lhe ouvir o que está sob o seu dedo. Mova o dedo sobre os itens no centro do ecrã. A lição continua depois de explorar cinco itens."</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle" msgid="395358029332125189">"Parte 2: tocar duas vezes para ativar"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page2_description" msgid="3437424287122738630">"Para ativar o último item que ouviu, toque duas vezes em qualquer parte do ecrã. Procure o Item 7 e ative-o agora. Em seguida, ative a opção Seguinte para continuar."</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message" msgid="4328249029315743419">"Item 7 ativado. Procure e ative o botão Seguinte para continuar."</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle" msgid="5644143038265902856">"Parte 3: navegar pelas lições"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page3_description" msgid="6782138079048102236">"As aulas do TalkBack estão organizadas de forma semelhante. A área superior contém a aula, que pode explorar e ler a qualquer momento. Contém também um botão Página inicial do tutorial no canto superior esquerdo. No meio, pode encontrar uma área de treino. A parte inferior contém um indicador de progresso e botões de navegação na aula. Ative a opção Seguinte agora para continuar."</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle" msgid="8686179604479736061">"Parte 4: deslizar rapidamente para explorar"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page4_description" msgid="8864367516443934956">"Também pode explorar ao deslizar rapidamente com o dedo pelo ecrã. Normalmente, deslizar para a esquerda explora o ecrã para cima e para a esquerda, ao passo que deslizar para a direita explora o ecrã para baixo e para a direita. Experimente agora."</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_practice_title" msgid="8409951305889305897">"Parte 5: praticar"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_practice_description" msgid="6465486659264068934">"Para ouvir o que está sob o seu dedo, mova-o pelo ecrã. Toque duas vezes em qualquer parte do ecrã para ativar o que ouve. Deslize rapidamente para a esquerda ou para a direita para explorar."</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_title" msgid="8944439067496916569">"Lição 2: deslocamento"</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_short_description" msgid="1266674748996686981">"Deslocamento com dois dedos, avançar e recuar"</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle" msgid="3831360802282402385">"Parte 1: deslocamento com dois dedos"</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_page1_description" msgid="580551557422353615">"Para se deslocar numa lista vertical, procure um item da lista e, em seguida, mova dois dedos para cima ou para baixo. Para se deslocar numa lista horizontal, procure um item da lista e, em seguida, mova dois dedos para a esquerda ou para a direita."</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_page2_subtitle" msgid="4984192682960806856">"Parte 2: atalhos de deslocamento"</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_page2_description" msgid="6803623252361709120">"Pode avançar ou recuar numa lista ao utilizar um atalho. Para avançar, mova um dedo para a direita e para a esquerda num único movimento. Para recuar, mova um dedo para a esquerda e para a direita. Experimente aqui."</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_practice_title" msgid="2743676222265424015">"Parte 3: praticar"</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_practice_description" msgid="408119978126134776">"Desloque-se ao deslizar lentamente dois dedos para cima ou para baixo. Avance ao mover um dedo para a direita e para a esquerda. Recue ao mover um dedo para a esquerda e para a direita."</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_title" msgid="1534037844912254504">"Lição 3: menus do TalkBack"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_short_description" msgid="4897481164693437589">"Menu global do TalkBack, menu local do TalkBack"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle" msgid="769564591288469622">"Parte 1: menu Global do TalkBack"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_page1_description" msgid="6970763850543511675">"O TalkBack tem dois menus diferentes. O primeiro, o menu Global do TalkBack, contém sempre os mesmos comandos. Para o ativar, mova um dedo para baixo e para a direita num único movimento e, em seguida, levante o dedo. Ative agora uma versão para praticar."</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_message" msgid="7029517714331489043">"As opções do menu estão listadas verticalmente no meio do ecrã. Experimente explorá-las. Quando terminar, ative a opção Cancelar."</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle" msgid="3248006863733497778">"Parte 2: menu Local do TalkBack"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_page2_description" msgid="236959207452065871">"O segundo menu é o menu Local do TalkBack. Os itens deste menu variam consoante o que ouviu pela última vez. Para ativar este menu, mova um dedo para cima e para a direita num único movimento e, em seguida, levante o dedo. Ative agora um menu para praticar."</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_practice_title" msgid="7992894865660442281">"Parte 3: praticar"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_practice_description" msgid="9053899021556392823">"Mova o dedo para baixo e para a direita para ativar o menu Global do TalkBack. Mova o dedo para cima e para a direita para ativar o menu Local do TalkBack."</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_down_right" msgid="2871203321195090324">"Para baixo e para a direita"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_up_right" msgid="1257290751747215466">"Para cima e para a direita"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description" msgid="4687022774852406126">"Menu Global do TalkBack: para baixo e para a direita. Menu Local do TalkBack: para cima e para a direita"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_title" msgid="4147432329454145413">"Lição 4: navegação em texto"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_short_description" msgid="7418527496120482465">"Escolher as definições de navegação em texto"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle" msgid="6722398610043882883">"Parte 1: escolher as definições de navegação"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_page1_description" msgid="825751290656500339">"O TalkBack permite-lhe controlar se o texto é lido sob a forma de um parágrafo, uma linha, uma palavra ou um caráter de cada vez. A leitura por caráter pode ser útil para a ortografia. Defina a taxa de navegação do texto como carateres ao tocar no texto abaixo e, em seguida, ao deslizar rapidamente para cima e para baixo."</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_page1_message" msgid="4100459258679365726">"Explore as opções da taxa de leitura listadas verticalmente aqui. Procure e ative a opção Ler por caráter."</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle" msgid="1749198627288834931">"Parte 2: navegar em texto"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_page2_description" msgid="665951393520581926">"Está agora a ler por caráter. Selecione o texto de exemplo e, em seguida, deslize rapidamente para a direita para ler por caráter."</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_practice_title" msgid="4917843401985911727">"Parte 3: praticar"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_practice_description" msgid="2135338093046263335">"Altere a taxa de navegação do texto ao deslizar rapidamente para cima e para baixo. Leia o caráter seguinte do texto de exemplo ao deslizar rapidamente para a direita."</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_sample_text" msgid="8795532729146357613">"Aqui está algum texto de amostra para experimentar o TalkBack. \"Onde fica o Kansas?\" perguntou o homem surpreendido. \"Não sei\", respondeu tristemente Dorothy \"mas é onde moro e tenho a certeza que existe.\"\n\n\"Muito provavelmente. Bem, o Oz pode fazer tudo, por isso suponho que pode encontrar o Kansas, mas em primeiro lugar temos que o encontrar e isso pode ser muito difícil. O Grande Feiticeiro não gosta de ver ninguém e geralmente faz apenas o que quer. Mas o que queres?\" continuou, dirigindo-se a Toto."</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_title" msgid="6951330400155565474">"Lição 5: edição de texto"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_short_description" msgid="5739314401061989157">"Ativar uma caixa de edição, escrever, mover um cursor, selecionar e interagir com o texto"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle" msgid="1509462164197325310">"Parte 1: ativar uma caixa de edição"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page1_description" msgid="2284207114288159699">"Com o TalkBack, pode utilizar uma caixa de edição para introduzir, selecionar e editar texto. Para ativar uma caixa de edição, toque duas vezes na mesma. Depois de ativar uma caixa de edição, fica disponível um teclado na parte inferior do ecrã. Pode ignorar o teclado ao tocar no botão Anterior. Experimente ativar a caixa de edição agora. Quando terminar, ative a opção Seguinte, que se encontra agora acima do teclado."</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle" msgid="8696015537398598026">"Parte 2: escrever numa caixa de edição"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page2_description" msgid="8728726969848635963">"Para escrever, ative a caixa de edição e mova o dedo pelo teclado no ecrã. Quando ouvir o caráter pretendido, levante o dedo para o ativar. Experimente ativar a caixa de edição abaixo e escrever na mesma."</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle" msgid="6803668615502110439">"Parte 3: utilizar um cursor"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page3_description" msgid="325778749713576462">"Pode mover um cursor ao utilizar os botões de volume do dispositivo ou através do menu Local do TalkBack. Com a opção Controlo do cursor deste menu, também pode selecionar, cortar, copiar ou colar texto. Ative a caixa de edição abaixo e mova o cursor pelo texto de exemplo."</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text" msgid="7553394100000534557">"O endereço de email de Dorothy Gale é dorothy@ozmail.com"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_practice_title" msgid="4502932434891583878">"Parte 4: praticar"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_practice_description" msgid="4966124103376747840">"Ative a caixa de edição ao tocar duas vezes na mesma. Para escrever, mova o dedo sobre um caráter e, em seguida, levante-o. Mova o cursor com os botões de volume e o menu Local do TalkBack. Selecione e interaja com o texto ao utilizar a opção Controlo do cursor no menu Local do TalkBack."</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_hint" msgid="5518047261885161170">"Editar texto"</string>
    <string name="tutorial_previous" msgid="3270312755677041276">"ANTERIOR"</string>
    <string name="tutorial_next" msgid="2301417040370437180">"SEGUINTE"</string>
    <string name="tutorial_previous_lesson" msgid="2975374258662807931">"AULA ANTERIOR"</string>
    <string name="tutorial_next_lesson" msgid="1856740039454216256">"PRÓXIMA LIÇÃO"</string>
    <string name="tutorial_home" msgid="5711951853376611538">"PÁGINA INICIAL DO TUTORIAL"</string>
    <string name="tutorial_lesson_number" msgid="5584403341719984367">"Lição %1$d"</string>
    <string name="tutorial_page_number" msgid="2663970515299904800">"Parte %1$d"</string>
    <string name="tutorial_page_number_of" msgid="7024184577193466936">"Parte %1$d de %2$d"</string>
    <string name="tutorial_exercise_completed_auto" msgid="9109552709434930176">"O exercício está concluído e irá continuar dentro de momentos"</string>
    <string name="tutorial_practice_area" msgid="2176846563813803041">"Área para praticar"</string>
    <string name="tutorial_disabled_item_clicked" msgid="153385821637979511">"%1$s ativado no modo de treino. Ative o botão CANCELAR para sair."</string>
    <string name="tutorial_up_button_description" msgid="3902654026290995891">"Botão de página inicial do tutorial"</string>
    <string name="tutorial_template_item" msgid="491797656581740453">"Item <xliff:g id="INDEX">%1$d</xliff:g>"</string>
    <string name="tutorial_alert_dialog_exit" msgid="5426041850804920228">"Sair"</string>
    <string name="tutorial_no_touch_explore_title" msgid="1958343592980548652">"É necessária a funcionalidade Explorar Através do Toque"</string>
    <string name="tutorial_no_touch_explore_message" msgid="5664505784839483070">"Este tutorial requer a funcionalidade Explorar Através do Toque. Ative-a antes de iniciar o tutorial."</string>
    <string name="tutorial_service_inactive_title" msgid="14143423693392009">"TalkBack desativado"</string>
    <string name="tutorial_service_inactive_message" msgid="4109204744674617699">"Este tutorial requer que o TalkBack esteja ativado. Ative-o antes de iniciar o tutorial."</string>
    <string name="tutorial_service_suspended_title" msgid="7825932862221387070">"TalkBack suspenso"</string>
    <string name="tutorial_service_suspended_message" msgid="126663814939225670">"O tutorial do TalkBack não está disponível enquanto as respostas estiverem suspensas. Retome as respostas do TalkBack e reinicie o tutorial para continuar."</string>
    <string name="shortcut_hear_lesson" msgid="5711865496104188848">"Descrever o menu"</string>
</resources>
