<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="479554612327198312">"Iniciar o tutorial \"Explorar Através do Toque\""</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="7201117884848899104">"Tutorial sobre acessibilidade"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5231343647311414885">"Seguinte"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="2990815359392354405">"Anterior"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="3735346084159947169">"Terminar"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4117301810503208554">"Sair"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="9133402008719803596">"Toque desativado enquanto o tutorial está a falar"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="4345537763450067052">"Lição 1: explorar o ecrã"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="9192790920656899574">"Depois de ativar a opção Explorar Através do Toque, pode tocar no ecrã para saber o que está sob o seu dedo. Por exemplo, o ecrã atual contém ícones de aplicações. Toque no ecrã e deslize lentamente o dedo para localizar um deles."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="6167662923011871440">"Muito bem. Continue a deslizar o dedo pelo ecrã até localizar pelo menos mais um ícone."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="575884867712815981">"Também pode explorar ao deslizar o dedo para a esquerda e para a direita em qualquer parte do ecrã. Experimente deslizar rapidamente da esquerda para a direita para passar para o ícone seguinte."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="7026043452371619814">"Para ativar algo que tenha explorado, toque duas vezes no ecrã. Explore até localizar o ícone <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Depois, toque duas vezes em qualquer parte do ecrã para o ativar."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="3582367990149018516">"Localizou o ícone <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Toque duas vezes em qualquer parte do ecrã para ativar o ícone."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="2868510434259752845">"Já passou pelo ícone <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g>. Experimente explorar o ecrã até encontrar novamente o ícone <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="1514471566621843488">"Para passar para a lição seguinte, procure o botão <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, localizado junto ao canto inferior direito do ecrã e toque duas vezes para o ativar."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="3852408257925757502">"Lição 2: deslocar-se em listas"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="5068061594116738488">"Para se deslocar numa lista, pode deslizar dois dedos ao longo do ecrã. Por exemplo, o ecrã atual contém uma lista de nomes de aplicações que pode deslocar para cima ou para baixo. Primeiro, experimente explorar o ecrã e identificar uma aplicação."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="7972080774192005393">"Agora, coloque dois dedos sobre um item da lista e deslize os dedos para cima. Se chegar ao topo do ecrã, levante os dedos, coloque-os mais abaixo na lista e continue a deslizar para cima."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="7930933594861443412">"Explore o ecrã para localizar mais uma aplicação."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="2548331545911352894">"Também pode deslocar uma página completa ao deslizar rapidamente com o dedo. Para se deslocar para a página seguinte, deslize rapidamente para a direita e, em seguida, para a esquerda com um movimento único. Experimente deslocar-se para a página seguinte ao deslizar rapidamente para a direita e depois para a esquerda."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="498064312844472473">"Explore novamente o ecrã para localizar uma aplicação na página atual."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="5756623304169734746">"Se deslizar rapidamente com o dedo no sentido oposto, para a esquerda e depois para a direita num movimento único, desloca-se para a página anterior. Experimente deslocar-se para a página anterior ao deslizar rapidamente para a esquerda e depois para a direita."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="4657887907723153611">"Para passar para a lição seguinte, procure o botão <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, localizado junto ao canto inferior direito do ecrã e toque duas vezes para o ativar."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="278012056070065761">"Lição 3: menus de contexto"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="3590342864657687996">"O TalkBack dispõe de dois menus de contexto que permitem encontrar facilmente definições e controlos: o Menu de contexto global e o Menu de contexto local. É possível ativar um item de menu ao deslizar o dedo à volta do círculo de itens de menu e soltando-o quando ouvir o item pretendido. Experimente apresentar o Menu de contexto global ao deslizar o dedo <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> com um único movimento."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="7742239169271304680">"O Menu de contexto global contém comandos gerais que funcionam em todo o TalkBack. Experimente ler todo o texto no ecrã ao pressionar o centro do ecrã para apresentar um menu circular à volta do seu dedo e, em seguida, ao deslizar o dedo à volta do círculo de opções até ouvir \"<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>\"."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="4532720096412781059">"Fechou o Menu de contexto global. Experimente apresentar novamente o Menu de contexto global ao deslizar o dedo <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> com um único movimento."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="1932139797322700589">"Muito bem. Esse comando lê todos os itens no ecrã. Além de um Menu de contexto global, o TalkBack também dispõe de um Menu de contexto local. O Menu de contexto local contém controlos que são alterados com base no item selecionado no ecrã. Experimente apresentar o Menu de contexto local ao deslizar o dedo <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> com um único movimento."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="267191106751348607">"Se pressionar o dedo no centro do ecrã e o levantar em seguida, cancela e fecha o menu. Experimente fechar agora o Menu de contexto local."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="8561289729402283571">"Agora já sabe como apresentar e navegar através dos menus de contexto. Na lição seguinte, ficará a saber mais acerca de quando deve utilizar os menus de contexto. Para continuar, localize e ative o botão <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> junto ao canto inferior direito do ecrã para continuar."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="318499550568999926">"Lição 4: níveis de detalhe de leitura"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="669165932344272883">"O TalkBack dispõe de controlos de nível de detalhe que lhe permitem navegar no texto de diferentes formas. Por exemplo, pode ler o texto parágrafo a parágrafo, palavra a palavra ou mesmo caráter a caráter. Para começar, localize a caixa de texto no centro do ecrã para ler o conteúdo da mesma."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="5638449779975704924">"Focar um item permite a leitura de todo o texto com o nível de detalhe predefinido. Experimente alterar o nível de detalhe para ler este texto um caráter de cada vez. Isto pode ser útil caso pretenda, por exemplo, soletrar um nome ou ler um endereço de email. Primeiro, deslize rapidamente com o dedo <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> para aceder ao Menu de contexto local."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="1186730278807311529">"Saiu da caixa de texto de destino. Experimente tocar no centro do ecrã para voltar para a caixa de texto."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="6327028434850592040">"Muito bem. Agora, deslize lentamente o dedo à volta do menu até ouvir <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g> e, em seguida, selecione-o."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="8101984997027540384">"Fechou o Menu de contexto local sem alterar para <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>. Deslize rapidamente o dedo <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> para apresentar novamente o Menu de contexto local."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="8248953078229118722">"Muito bem. Agora está a navegar por nível de detalhe por caráter. Se deslizar rapidamente da parte superior do ecrã para a parte inferior, avança um caráter. Experimente deslizar rapidamente três vezes da parte superior para a parte inferior do ecrã para ler os três carateres seguintes do texto."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="4030510615982536646">"Alterou o nível de detalhe, pelo que já não é <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g>. Pode alterar novamente para <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> no Menu de contexto local ao deslizar rapidamente o dedo <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> com um único movimento."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3709795260691879677">"Agora já sabe como alterar o nível de detalhe de leitura e como ler textos. Para continuar, ative o botão <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, junto ao canto inferior direito do ecrã."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="5292069278565349013">"Agora já sabe como alterar o nível de detalhe de leitura e como ler textos. Isto conclui o tutorial do TalkBack. Para sair do tutorial, localize e ative o botão <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, junto ao canto inferior direito do ecrã."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="5237090847183680698">"Este é um exemplo de um texto que pode ler com diferentes níveis de detalhe."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="2152574316459119927">"Lição 5: edição de texto"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="4692222878657719983">"Esta lição irá ajudá-lo(a) a utilizar o TalkBack para editar um segmento de texto. Para começar, localize a caixa de texto no centro do ecrã."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="5701226454725697245">"Depois de selecionar um campo de texto que seja possível editar, pode tocar duas vezes em qualquer parte do ecrã para apresentar o teclado e começar a editar o texto. Experimente tocar duas vezes no ecrã agora."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="7637419377225176262">"Já existe algum texto no campo. Pode mover o cursor para o início do texto a partir do menu de contexto local. Deslize rapidamente <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> com um único movimento, ative <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> e, em seguida, ative <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="3245928271629966981">"Durante a edição de texto, é útil escolher um nível de detalhe adequado no menu de contexto local. Deslize rapidamente <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> com um único movimento, ative <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g> e, em seguida, ative <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="6803640527923825163">"Muito bem. Agora, deslize rapidamente o dedo de cima para baixo para navegar pelo texto, uma palavra de cada vez. Continue a deslizar rapidamente de cima para baixo até chegar ao fim do texto."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="5414394520479388943">"Durante a edição de texto, também pode utilizar as teclas de volume do dispositivo, em vez de deslizar rapidamente o dedo, para navegar pelo texto. O TalkBack disponibiliza, igualmente, controlos para selecionar texto. Pode utilizar o menu de contexto local para selecionar o texto completo existente na caixa. Deslize rapidamente <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> com um único movimento, ative <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> e, em seguida, ative <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="113748059967364710">"Muito bem. Selecionou o texto completo. Se pretender ter um controlo mais rigoroso sobre o que selecionou, ative o modo de seleção no menu de contexto local. Durante a edição de texto, pode utilizar o teclado no ecrã para escrever, deslizando lentamente o dedo pelo teclado e levantando-o quando ouvir a tecla pretendida. Experimente escrever algum texto para substituir o texto selecionado."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="6542333196321208736">"Quando terminar a edição de texto, pode fechar o teclado. Deslize lentamente o dedo até encontrar o botão Concluído e, em seguida, levante o dedo para o ativar. Isto conclui o tutorial do TalkBack. Para sair do tutorial, localize e ative o botão <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, junto ao canto inferior direito do ecrã."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="8676749863984389008">"Exemplo de texto"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="4937987124375256298">"Sair"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="1661968804626607088">"É necessária a funcionalidade Explorar Através do Toque"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="5557989217309152479">"Este tutorial requer a funcionalidade Explorar Através do Toque. Ative o TalkBack e a funcionalidade Explorar Através do Toque antes de iniciar o tutorial."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="5293542984057728192">"TalkBack suspenso"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="1627072099832366068">"O tutorial do TalkBack não está disponível enquanto as respostas estiverem suspensas. Retome as respostas do TalkBack e reinicie o tutorial para continuar."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="9098542937305832776">"Atribuição de toque em falta"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2457903952328372324">"Não há qualquer toque atribuído à ação \"<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>\". Aceda às Definições do TalkBack para definir um toque de atalho para essa ação e, em seguida, inicie novamente o tutorial do TalkBack."</string>
</resources>
