<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">Tutoriel sur l\'accessibilité</string>
  <string name="title_pref_tutorial">Tutoriel sur TalkBack</string>
  <string name="tutorial_title">Tutoriel sur TalkBack</string>
  <string name="main_description">TalkBack est un lecteur d\'écran destiné principalement aux personnes atteintes de cécité et de troubles de la vue. Il permet d\'interagir avec l\'appareil à l\'aide de rétroactions vocales.</string>
  <string name="turn_off_talkback">Désactiver TalkBack</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">Apprendre</string>
  <string name="tutorial_practice">Pratiquer</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">leçon d\'apprentissage %1$d</string>
  <string name="tutorial_practice_content">leçon pratique %1$d</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">Leçon 1 : Navigation de base</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">Balayer, explorer, activer</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">Partie 1 : Explorer au toucher</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">Lorsque vous l\'activez, la fonction « Explorer au toucher » vous permet d\'entendre ce qui se trouve sous votre doigt. Déplacez votre doigt sur les éléments au centre de l\'écran. Lorsque vous aurez exploré cinq éléments, la leçon se poursuivra.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">Partie 2 : Toucher deux fois pour activer</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">Pour activer le dernier élément que vous avez entendu, touchez deux fois n\'importe où sur l\'écran. Trouvez l\'élément 4 et activez-le maintenant. Après cela, activez le bouton Suivant pour continuer.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">Élément 4 activé. Trouvez et activez le bouton Suivant pour continuer</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">Partie 3 : Naviguer dans les leçons</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">Les leçons de TalkBack sont organisées d\'une manière similaire. La zone supérieure comprend la leçon, que vous pouvez explorer et lire à tout moment. Elle dispose également d\'un bouton « Accueil du tutoriel » dans le coin supérieur gauche. La zone du milieu comprend un champ de pratique. La zone inférieure comprend un indicateur de progression et des boutons de navigation pour la leçon. Activez le bouton Suivant maintenant pour continuer.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">Partie 4 : Balayer pour explorer</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">Vous pouvez aussi explorer des éléments en balayant l\'écran avec votre doigt. En règle générale, balayez vers la gauche pour explorer vers le haut et la gauche, et balayez vers la droite pour explorer vers le bas et à droite. Essayez-le maintenant.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">Partie 5 : Exercices</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">Pour entendre ce qui est sous votre doigt, déplacez-le sur l\'écran. Touchez deux fois n\'importe où sur l\'écran pour activer ce que vous entendez. Balayez vers la gauche ou la droite pour explorer le contenu.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">Leçon 2 : Défilement</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">Défiler vers l\'avant et l\'arrière</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">Partie 1 : Raccourcis de défilement</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">Vous pouvez défiler vers l\'avant ou vers l\'arrière dans une liste à l\'aide d\'un raccourci. Pour défiler vers l\'avant, déplacez un doigt vers la droite, puis vers la gauche, en un seul mouvement. Pour revenir en arrière, déplacez un doigt vers la gauche, puis vers la droite. Essayez ce geste maintenant.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">Partie 2 : Exercices</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">Défilez vers l\'avant en déplaçant un doigt vers la droite, puis vers la gauche. Pour revenir en arrière, déplacez un doigt vers la gauche, puis vers la droite.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">Leçon 3 : Menus de TalkBack</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">Menu TalkBack global, menu TalkBack local</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">Partie 1 : Menu TalkBack global</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">TalkBack propose deux menus différents. Le premier, le menu TalkBack global, contient toujours les mêmes commandes. Vous pouvez l\'activer en déplaçant un doigt vers le bas puis vers la droite en un seul mouvement, puis en levant le doigt. Exercez-vous à l\'activer maintenant.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">Les options de menu sont indiquées à la verticale dans le milieu de l\'écran. Essayez d\'explorer. Lorsque vous avez terminé, activez le bouton Annuler.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">Partie 2 : Menu TalkBack local</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">Le second menu est le menu TalkBack local. Ses éléments varient en fonction des derniers éléments entendus. Vous pouvez activer ce menu en déplaçant un doigt vers le haut puis vers la droite en un seul mouvement, puis en levant le doigt. Exercez-vous à activer ce menu maintenant.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">Partie 3 : Exercices</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">Déplacez votre doigt vers le bas puis la droite pour activer le menu TalkBack global. Déplacez votre doigt vers le haut puis la droite pour activer le menu TalkBack local.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">Vers le bas, puis la droite</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">Vers le haut, puis la droite</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">Menu TalkBack global : vers le bas puis la droite. Menu TalkBack local : vers le haut puis la droite.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">Leçon 4 : Navigation dans le texte</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">Définir les paramètres de navigation dans le texte</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">Partie 1 : Choisir les paramètres de navigation</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">TalkBack vous permet de choisir la lecture par paragraphe, par ligne, par mot ou par caractère. La lecture par caractère peut aider avec l\'orthographe. Vous pouvez choisir la vitesse de navigation du texte par caractères en touchant le texte ci-dessous, puis en balayant l\'écran vers le haut et vers le bas.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">Explorez les options de vitesse de lecture énumérées verticalement ici. Trouvez et activez l\'option de lecture par caractère.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">Partie 2 : Navigation dans le texte</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">Vous utilisez maintenant la vitesse de lecture par caractère. Sélectionnez l\'exemple de texte, puis balayez vers la droite pour lancer la lecture par caractère.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">Partie 3 : Exercices</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">Changez la vitesse de navigation du texte en balayant vers le haut et vers le bas. Lisez le caractère suivant dans l\'exemple de texte en balayant vers la droite.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">Voici un exemple de texte d\'entraînement pour TalkBack. « Où se trouve le Kansas? » demanda l\'homme, surpris. « Je ne sais pas » répondit tristement Dorothy, « mais c\'est là que j\'habite, et je suis sûre que cela se trouve quelque part. »\n\n« C\'est très probable. Allons, Oz peut tout faire. Je suppose qu\'il pourra donc trouver le Kansas. Mais il faut d\'abord arriver à le voir, et ça c\'est difficile. Le grand magicien n\'aime voir personne et, en général, c\'est lui qui décide. Mais, toi, qu\'est-ce que tu veux? » poursuivit-il, en s\'adressant à Toto.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">Leçon 5 : Modifier du texte</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">Activer un champ d\'édition, entrer du texte, déplacer un curseur, sélectionner du texte et interagir avec celui-ci</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">Partie 1 : Activer un champ d\'édition</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">Avec TalkBack, vous pouvez utiliser un champ d\'édition pour entrer, sélectionner et modifier du texte. Pour activer un champ d\'édition, touchez-le deux fois. Après avoir activé un champ d\'édition, un clavier s\'affiche dans le bas de l\'écran. Vous pouvez masquer le clavier en touchant sur le bouton Retour. Essayez d\'activer le champ d\'édition maintenant. Lorsque vous avez terminé, activez le bouton Suivant, qui est maintenant au-dessus du clavier.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">Partie 2 : Entrer du texte dans un champ d\'édition</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">Pour entrer du texte, activez le champ d\'édition et déplacez votre doigt sur le clavier à l\'écran. Lorsque vous entendez le caractère voulu, soulevez votre doigt pour l\'activer. Essayez d\'activer et de taper du texte dans le champ d\'édition ci-dessous.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">Partie 3 : Utilisation d\'un curseur</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">Vous pouvez déplacer un curseur à l\'aide des boutons de volume sur votre appareil, ou dans le menu TalkBack local. Avec l\'option de contrôle du curseur de ce menu, vous pouvez également sélectionner, couper, copier et coller du texte. Activez le champ d\'édition ci-dessous, puis déplacez le curseur dans l\'exemple de texte.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">Adresse de courriel de Dorothée Gale : dorothee@ozmail.com</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">Partie 4 : Exercices</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">Activez le champ d\'édition en le touchant deux fois. Pour entrer du texte, déplacez votre doigt sur un caractère, puis levez-le. Déplacez le curseur à l\'aide des touches de volume et le menu de TalkBack local. Sélectionnez le texte et interagissez avec celui-ci en utilisant l\'option de contrôle du curseur dans le menu TalkBack local.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">Modifier le texte</string>
  <string name="tutorial_previous">PRÉCÉDENT</string>
  <string name="tutorial_next">SUIVANT</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">LEÇON PRÉCÉDENTE</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">PROCHAINE LEÇON</string>
  <string name="tutorial_home">ACCUEIL DU TUTORIEL</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">Leçon %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number">Partie %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">Partie %1$d sur %2$d</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">L\'exercice est terminé et se poursuivra dans quelques instants</string>
  <string name="tutorial_practice_area">Zones d\'exercice</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">%1$s est activé en mode de pratique. Activez le bouton ANNULER pour quitter.</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">Touche d\'accueil du tutoriel</string>
  <string name="tutorial_template_item">Élément %1$d</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">Quitter</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">La fonctionnalité Explorer au toucher est requise</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">Ce tutoriel nécessite la fonctionnalité Explorer au toucher. Veuillez l\'activer avant de lancer le tutoriel.</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">TalkBack est désactivé</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">Pour visionner ce tutoriel, vous devez activer TalkBack. Veuillez activer TalkBack avant de lancer le tutoriel.</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">TalkBack suspendu</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">Le tutoriel TalkBack n\'est pas accessible si les commentaires audio sont désactivés. Veuillez réactiver les commentaires TalkBack et lancer de nouveau le tutoriel pour continuer.</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">Décrire le menu</string>
</resources>
