<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">Tilgjengelighetsveiledning</string>
  <string name="title_pref_tutorial">TalkBack-veiledning</string>
  <string name="tutorial_title">TalkBack-veiledning</string>
  <string name="main_description">TalkBack er en skjermleser som er utviklet hovedsakelig for blinde og svaksynte. Med TalkBack kan brukeren samhandle med enheten ved hjelp av talebeskjeder.</string>
  <string name="turn_off_talkback">Slå av TalkBack</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">Lær</string>
  <string name="tutorial_practice">Prøv</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">start opplæringsdel %1$d</string>
  <string name="tutorial_practice_content">øvingsdel %1$d</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">Leksjon 1: Generell navigasjon</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">Sveiping, utforskning, aktivering</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">Del 1: Beøringsutforskning</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">Når Berøringsutforskning er slått på, kan du høre hva som er under fingeren din. Flytt fingeren over elementene midt på skjermen. Etter at du har utforsket fem elementer, fortsetter veiledningen.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">Del 2: Dobbelttrykk for å aktivere</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">For å aktivere det siste elementet du hørte, dobbelttrykk hvor som helst. Finn og aktiver element 4 nå. Trykk deretter på Neste for å fortsette.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">Element 4 er aktivert. Finn og aktiver Neste-knappen for å fortsette</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">Del 3: Navigasjonsleksjoner</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">TalkBack-opplæringsdeler er ordnet på en tilsvarende måte. I det øverste området finner du opplæringsdelen som du kan utforske og lese når som helst. Du kan også se en knapp øverst til venstre som fører til startsiden for opplæringen. Den midterste delen har et øvingsområde, og i den nederste delen har finner du en fremdriftsindikator og navigeringsknapper til opplæringsdelene. Trykk på Neste for å fortsette.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">Del 4: Sveip for å utforske</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">Du kan også utforske ved å bruke fingeren til å sveipe på skjermen. Hvis du sveiper til venstre, utforsker du som regel oppover og til venstre. Hvis du sveiper til høyre, utforsker du nedover og til høyre. Prøv det nå.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">Del 5: Øving</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">Flytt fingeren over skjermen for å få teksten opplest. Dobbelttrykk hvor som helst for å aktivere det du hører. Sveip til venstre eller høyre for å utforske.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">Leksjon 2: Rulling</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">Rulling forover og bakover</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">Del 1: Snarveier for rulling</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">Du kan rulle fremover eller tilbake i lister via en snarvei. For å rulle fremover, flytt én finger til høyre og så til venstre i én enkelt bevegelse. For å rulle tilbake, flytt én finger til venstre og så til høyre. Prøv det her.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">Del 2: Øving</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">Rull forover ved å bevege én finger til høyre og så til venstre. Rull tilbake ved å flytte én finger til venstre og så til høyre.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">Leksjon 3: TalkBack-menyer</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">Global TalkBack-meny og lokal TalkBack-meny</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">Del 1: Global TalkBack-meny</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">I TalkBack er det to forskjellige menyer. Den første, den globale TalkBack-menyen, inneholder alltid de samme kommandoene. Du kan aktivere den ved å flytte én finger nedover og så til høyre i én enkelt bevegelse før du løfter fingeren. Aktivér en øvelsesversjon nå.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">Menyalternativene er oppført vertikalt midt på skjermen. Prøv å utforske. Når du er ferdig, trykker du på Avbryt.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">Del 2: Lokal TalkBack-meny</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">Den andre menyen er den lokale TalkBack-menyen. Elementene i denne menyen er forskjellige, avhengig av hva du har hørt sist. Du kan aktivere denne menyen ved å flytte én finger oppover og så til høyre i én enkelt bevegelse før du løfter fingeren. Aktivér en øvelsesmeny nå.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">Del 3: Øving</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">Flytt fingeren ned og så til høyre for å aktivere den globale TalkBack-menyen. Flytt fingeren opp og så til høyre for å aktivere den lokale TalkBack-menyen.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">Ned og så til høyre</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">Opp og så til høyre</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">Global TalkBack-meny: Ned og så til høyre. Lokal TalkBack-meny: Opp og så til høyre</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">Øvelse 4: Tekstnavigasjon</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">Valg av innstillinger for tekstnavigasjon</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">Del 1: Valg av navigasjonsinnstillinger</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">Med TalkBack kan du styre hvorvidt teksten leses for deg i et avsnitt, en linje, et ord eller et tegn om gangen. Lesing av tegn for tegn kan hjelpe med staving. Angi hastigheten for tekstnavigering som lesing av tegn for tegn ved å klikke på teksten nedenfor og deretter sveipe opp og ned.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">Utforsk alternativene for lesehastighet som er oppført vertikalt her. Finn og trykk på alternativet «Les tegn for tegn».</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">Del 2: Tekstnavigasjon</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">Nå leses teksten tegn for tegn. Markér eksempelteksten, og sveip til høyre for å lese tegn for tegn.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">Del 3: Øving</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">Endre hastigheten for tekstnavigering ved å sveipe opp og ned. Les neste tegn i eksempelteksten ved å sveipe til høyre.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">Prøv TalkBack med denne eksempelteksten. «Hvor er Kansas?», spurte mannen overrasket. «Jeg vet ikke», svarte Dorothy trist. «Men det er der jeg kommer fra, og jeg er sikker på at det er et eller annet sted.»\n\n«Sannsynligvis. Vel, Oz kan gjøre hva som helst, så jeg regner med at han kan finne Kansas for deg. Men først må du besøke ham – og det er ikke enkelt. Trollmannen liker ikke å bli forstyrret, og han får det som regel som han vil», sa han og vendte seg mot Toto. «Men hva er det DU vil?».</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">Leksjon 5: Endring av tekst</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">Aktivering av et redigeringsfelt, skriving, flytting av markøren, valg av tekst og bruk av handlinger for tekst</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">Del 1: Aktivering av redigeringsfelt</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">Med TalkBack kan du bruke et redigeringsfelt for å skrive inn, velge og redigere tekst. Dobbelttrykk på et redigeringsfelt for å aktivere det. Når du har aktivert et redigeringsfelt, blir et tastatur tilgjengelig nederst på skjermen. Du kan skjule tastaturet ved å trykke på Tilbake-knappen. Prøv å aktivere redigeringsfeltet nå. Når du er ferdig, trykker du på Neste, som vises over tastaturet.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">Del 2: Skriving i redigeringsfelt</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">For å skrive, aktiver redigeringsfeltet og beveg fingeren på skjermtastaturet. Når du hører ønsket tegn, løfter du fingeren for å aktivere det. Prøv å aktivere og skrive i redigeringsfeltet nedenfor.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">Del 3: Bruk av markør</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">Du kan flytte markøren ved hjelp av volumknappene på enheten din, eller via den lokale TalkBack-menyen. Med markørstyringsalternativet i denne menyen kan du også velge, klippe ut, kopiere eller lime inn tekst. Aktivér redigeringsfeltet nedenfor og flytt markøren rundt i eksempelteksten.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">E-postadressen til Dorothy Gale er dorothy@ozmail.com</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">Del 4: Øving</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">Aktivér redigeringsfeltet ved å dobbelttrykke. Skriv inn ved å bevege fingeren over et tegn og deretter løfte fingeren. Flytt markøren med volumknappene og den lokale TalkBack-menyen. Velg og bruk handlinger for teksten ved hjelp av markørstyringsalternativet i den lokale TalkBack-menyen.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">Endre tekst</string>
  <string name="tutorial_previous">FORRIGE</string>
  <string name="tutorial_next">NESTE</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">FORRIGE OPPLÆRINGSDEL</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">NESTE LEKSJON</string>
  <string name="tutorial_home">STARTSIDEN FOR VEILEDNINGEN</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">Leksjon %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number">Del %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">Del %1$d av %2$d</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">Denne øvelsen er fullført – neste øvelse starter hvert øyeblikk</string>
  <string name="tutorial_practice_area">Øvelsesområde</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">%1$s er aktivert i testmodus. Trykk på AVBRYT-knappen for å avslutte.</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">Startsideknapp for veiledningen</string>
  <string name="tutorial_template_item">Element %1$d</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">Avslutt</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">Berøringsutforskning er påkrevd</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">Denne veiledningen krever Berøringsutforskning. Slå på denne funksjonen før du starter veiledningen.</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">TalkBack er slått av</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">Denne veiledningen krever at TalkBack er slått på. Slå på funksjonen før du starter veiledningen.</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">TalkBack er suspendert</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">TalkBack-veiledningen er ikke tilgjengelig mens tilbakemeldinger er satt på pause. Gjenoppta TalkBack-tilbakemeldinger og start veiledningen på nytt for å fortsette.</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">Beskriv menyen</string>
</resources>
