<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">ສາທິດການຊ່ວຍເຂົ້າເຖິງ</string>
  <string name="title_pref_tutorial">ສາທິດ TalkBack</string>
  <string name="tutorial_title">ສາທິດ TalkBack</string>
  <string name="main_description">TalkBack ແມ່ນຕົວອ່ານໜ້າຈໍທີ່ອອກແບບມາສຳລັບຄົນທີ່ມີບັນຫາທາງສາຍຕາ. ມັນເຮັດໃຫ້ສາມາດໂຕ້ຕອບກັບອຸປະກອນໂດຍໃຊ້ການຕອບສະໜອງດ້ວຍສຽງເວົ້າໄດ້.</string>
  <string name="turn_off_talkback">ປິດ TalkBack ໄວ້</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">ສຶກສາ</string>
  <string name="tutorial_practice">ແບບເຝິກແອບ</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">ຮຽນບົດຮຽນ %1$d</string>
  <string name="tutorial_practice_content">ບົດຮຽນເຝິກແອບ %1$d</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">ບົດຮຽນທີ 1: ການນຳທາງພື້ນຖານ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">ການປັດ, ການສຳຫຼວດ ແລະ ການເປີດ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">ພາກທີ 1: ສຳຫຼວດໂດຍການສຳຜັດ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">ເມື່ອເປີດໃຊ້ແລ້ວ, ການສຳຫຼວດດ້ວຍການແຕະຈະເຮັດໃຫ້ທ່ານໄດ້ຍິນສຽງສິ່ງທີ່ຢູ່ກ້ອງນິ້ວມືຂອງທ່ານ. ທ່ານສາມາດຍ້າຍນິ້ວຜ່ານລາຍການຕ່າງໆໃນກາງໜ້າຈໍໄດ້. ຫຼັງຈາກທ່ານເລື່ອນສຳຫຼວດຄົບຫ້າລາຍການແລ້ວ, ບົດຮຽນຈະດຳເນີນຕໍ່ໄປ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">ພາກທີ 2: ແຕະສອງເທື່ອເພື່ອເປີດໃຊ້</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">ເພື່ອເປີດນຳໃຊ້ລາຍການສຸດທ້າຍທີ່ທ່ານໄດ້ຍິນ, ໃຫ້ແຕະບ່ອນໃດກໍໄດ້ສອງເທື່ອ. ຊອກຫາລາຍການທີ 4 ແລ້ວເປີດໃຊ້ມັນຕອນນີ້. ຈາກນັ້ນ, ໃຫ້ກົດປຸ່ມຖັດໄປເພື່ອດຳເນີນການຕໍ່.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">ເປີດໃຊ້ລາຍການທີ 4 ແລ້ວ. ໃຫ້ຊອກຫາ ແລະ ກົດປຸ່ມຖັດໄປເພື່ອດຳເນີນການຕໍ່</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">ພາກທີ 3: ບົດຮຽນການນຳທາງ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">ບົດຮຽນ TalkBack ແມ່ນຖືກກະກຽມໄວ້ຄ້າຍຄືກັນ. ພື້ນທີ່ສ່ວນເທິງສຸດແມ່ນມີບົດຮຽນທີ່ທ່ານສາມາດສຳຫຼວດ ແລະ ອ່ານໄດ້ທຸກເວລາ. ສ່ວນລຸ່ມສຸດແມ່ນມີຕົວບອກສະຖານະຄວາມຄືບໜ້າ ແລະ ປຸ່ມນຳທາງຂອງບົດຮຽນ. ເລືອກໃສ່ຖັດໄປເພື່ອດຳເນີນການຕໍ່.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">ພາກທີ 4: ປັດເພື່ອສຳຫຼວດ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">ທ່ານສາມາດສຳຫຼວດໂດຍການປັດນິ້ວຜ່ານໜ້າຈໍໄດ້ນຳ. ການປັດອອກຊ້າຍສ່ວນໃຫຍ່ຈະເປັນການສຳຫຼວດຂຶ້ນເທິງ ແລະ ໄປທາງຊ້າຍ ໃນຂະນະທີ່ການປັດຂວາຈະເປັນການສຳຫຼວດລົງ ແລະ ໄປທາງຂວາ. ລອງເຮັດເບິ່ງ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">ພາກທີ 5: ແບບເຝິກຫັດ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">ເພື່ອໄດ້ຍິນສິ່ງທີ່ນິ້ວທ່ານແຕະຢູ່, ໃຫ້ຍ້າຍນິ້ວໄປຕາມໜ້າຈໍ. ແຕະສອງເທື່ອໃສ່ບ່ອນໃດກໍໄດ້ເພື່ອເປີດໃຊ້ສິ່ງທີ່ທ່ານໄດ້ຍິນ. ປັດອອກຊ້າຍ ຫຼື ຂວາເພື່ອສຳຫຼວດ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">ບົດທີ 2: ການເລື່ອນ</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">ເລື່ອນໄປໜ້າ ແລະ ກັບຫຼັງ</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">ພາກທີ 1: ປຸ່ມລັດການເລື່ອນ</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">ທ່ານສາມາດເລື່ອນໄປໜ້າ ຫຼື ຫຼັງໄດ້ໃນລາຍຊື່ໃດໜຶ່ງໂດຍໃຊ້ປຸ່ມລັດ. ເພື່ອໂດດໄປທາງໜ້າ, ໃຫ້ເລື່ອນນິ້ວໄປຂວາ ຈາກນັ້ນໄປຊ້າຍໃນບາດດຽວ. ເພື່ອເລື່ອນກັບຄືນ, ໃຫ້ເລື່ອນນິ້ວຈາກຊ້າຍໄປຂວາ. ລອງເຮັດຢູ່ນີ້ເບິ່ງ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">ພາກທີ 2: ແບບເຝິກຫັດ</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">ເລື່ອນໄປໜ້າໂດຍການຍ້າຍນິ້ວໜຶ່ງໄປຂວາຈາກນັ້ນໄປຊ້າຍ. ເລື່ອນກັບຫຼັງໂດຍການຍ້າຍນິ້ວໜຶ່ງໄປຊ້າຍຈາກນັ້ນໄປຂວາ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">ບົດຮຽນທີ 3: ເມນູ TalkBack</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">ເມນູ TalkBack ຫຼັກ, ເມນູ TalkBack ຍ່ອຍ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">ພາກທີ 1: ເມນູ TalkBack ຫຼັກ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">TalkBack ມີສອງເມນູທີ່ແຕກຕ່າງກັນ. ເມນູທຳອິດ, ເມນູ TalkBack ຫຼັກ ມີຄຳສັ່ງດຽວກັນຕະຫຼອດເວລາ. ທ່ານສາມາດເປີດນຳໃຊ້ມັນໄດ້ໂດຍການເລື່ອນນິ້ວດຽວລົງແລ້ວເລື່ອນໄປຊ້າຍໃນເທື່ອດຽວ, ຈາກນັ້ນຍົກນິ້ວຂຶ້ນ. ເປີດໃຊ້ເວີຊັນເຝິກຫັດຕອນນີ້.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">ຕົວເລືອກເມນູແມ່ນສະແດງເປັນລວງຕັ້ງຢູ່ທາງກາງໜ້າຈໍ. ໃຫ້ລອງສຳຫຼວດເບິ່ງ. ເມື່ອທ່ານສຳຫຼວດແລ້ວໆ, ໃຫ້ເລືອຍົກເລີກ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">ພາກທີ 2: ເມນູ TalkBack ຍ່ອຍ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">ເມນູທີສອງແມ່ນເມນູ TalkBack ຍ່ອຍ. ລາຍການຕ່າງໆໃນເມນູນີ້ແມ່ນແຕກຕ່າງກັນຂຶ້ນກັບວ່າທ່ານໄດ້ຍິນຫຍັງເປັນຢ່າງສຸດທ້າຍ. ທ່ານສາມາດເປີດນຳໃຊ້ເມນູໄດ້ໂດຍການເລື່ອນນິ້ວດຽວຂຶ້ນ ຈາກນັ້ນເລື່ອນໄປຂວາໃນເທື່ອດຽວ, ຈາກນັ້ນຍົກນິ້ວຂອງທ່ານຂຶ້ນ. ເປີດໃຊ້ເວີຊັນເຝິກຫັດຕອນນີ້.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">ພາກທີ 3: ແບບເຝິກຫັດ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">ເລື່ອນນິ້ວຂອງທ່ານລົງຈາກນັ້ນເລື່ອນໄປຂວາເພື່ອເປີດນຳໃຊ້ເມນູ TalkBack ຫຼັກ. ເລື່ອນນິ້ວຂອງທ່ານຂຶ້ນຈາກນັ້ນເລື່ອນໄປຂວາເພື່ອເປີດນຳໃຊ້ເມນູ TalkBack ຍ່ອຍ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">ລົງແລ້ວຂວາ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">ຂຶ້ນແລ້ວຂວາ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">ເມນູ TalkBack ຫຼັກ: ລົງແລ້ວຂວາ. ເມນູ TalkBack ຍ່ອຍ: ຂຶ້ນແລ້ວຂວາ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">ບົດຮຽນທີ 4: ການນຳທາງຂໍ້ຄວາມ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">ການເລືອກການຕັ້ງຄ່າຂໍ້ຄວາມນຳທາງ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">ພາກທີ 1: ການເລືອກເມນູນຳທາງ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">TalkBack ຊ່ວຍໃຫ້ທ່ານສາມາດຄວບຄຸມໄດ້ວ່າຈະອ່ານຂໍ້ຄວາມໃດ, ແຖວໃດ, ຄຳສັບໃດ ຫຼື ຕົວອັກສອນໃດອອກສຽງໃຫ້ທ່ານໄດ້ຍິນ. ການອ່ານຕາມຕົວອັກສອນຊ່ວຍການສະກົດຄຳສັບໄດ້. ໃຫ້ກຳນົດອັດຕາການນຳທາງຫາຕົວອັກສອນໂດຍການແຕະທີ່ຂໍ້ຄວາມດ້ານລຸ່ມ, ຈາກນັ້ນປັດຂຶ້ນ ຫຼື ລົງ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">ສຳຫຼວດຕົວເລືອກອັດຕາການອ່ານທີ່ສະແດງເປັນລາຍຊື່ລວງຕັ້ງບ່ອນນີ້. ຊອກຫາ ແລະ ເປີດນຳໃຊ້ຕົວເລືອກການອ່ານຕາມຕົວອັກສອນ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">ພາກທີ 2: ຂໍ້ຄວາມການນຳທາງ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">ຕອນນີ້ທ່ານກຳລັງອ່ານຕາມຕົວອັກສອນ. ໃຫ້ເລືອກຂໍ້ຄວາມຕົວຢ່າງໃດໜຶ່ງ, ຈາກນັ້ນປັດອອກຊ້າຍ ຫຼື ຂວາເພື່ອອ່ານເທື່ອລະຕົວ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">ພາກທີ 3: ແບບເຝິກຫັດ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">ປ່ຽນອັດຕາການນຳທາງຂໍ້ຄວາມໂດຍປັດຂຶ້ນເທິງ ຫຼື ລຸ່ມ. ອ່ານຕົວອັກສອນຕໍ່ໄປໃນຂໍ້ຄວາມຕົວຢ່າງໂດຍການປັດອອກຂວາ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">ນີ້ແມ່ນຕົວຢ່າງຂໍ້ຄວາມຂອງແບບເຝິກຫັດ TalkBack. \"ແຄນຊັສຢູ່ໃສ?\" ມີຜູ້ຊາຍຖາມດ້ວຍຄວາມປະຫຼາດໃຈ. \"ຂ້ອຍບໍ່ຮູ້,\" ໂດຣອດທີຕອບດ້ວຍຄວາມເສຍໃຈ, \"ແຕ່ນີ້ແມ່ນເຮືອນຂອງຂ້ອຍ ແລະຂ້ອຍເຊື່ອວ່າມັນຕ້ອງຢູ່ບ່ອນໃດບ່ອນໜຶ່ງ.\"\n\n\"ເປັນໄປໄດ້ຫຼາຍ. ເອົາລະ, ອອຊສາມາດເຮັດໄດ້ທຸກຢ່າງ; ຂ້ອຍຄິດວ່າລາວໜ້າຈະຊອກແຄນຊັສໃຫ້ເຈົ້າໄດ້. ແຕ່ກ່ອນອື່ນເຈົ້າຕ້ອງໄປຫາລາວກ່ອນ ແລະນັ້ນລະຈະເປັນເລື່ອງທີ່ຍາກ; ສຳລັບພໍ່ມົດວິເສດທີ່ບໍ່ຕ້ອງການພົບໃຜ ແລ້ວລາວກໍມີວິທີການຂອງລາວສະເໝີ. ແຕ່ເຈົ້າຕ້ອງການຫຍັງລະ?\" ລາວເວົ້າຕໍ່ໄປນຳໂຕໂຕ້.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">ບົດຮຽນທີ 5: ການແກ້ໄຂຂໍ້ຄວາມ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">ເປີດນຳໃຊ້ປ່ອງແກ້ໄຂໃດໜຶ່ງ, ການພິມ, ການເລື່ອນລູກສອນ, ການເລອກ ແລະ ສັ່ງຂໍ້ຄວາມ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">ພາກທີ 1: ເປີດໃຊ້ປ່ອງແກ້ໄຂໃດໜຶ່ງ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">ດ້ວຍ TalkBack, ທ່ານສາມາດໃຊ້ປ່ອງແກ້ໄຂໃດໜຶ່ງເພື່ອພິມ, ເລືອກ ແລະ ແກ້ໄຂຂໍ້ຄວາມໄດ້. ເພື່ອເປີດນຳໃຊ້ປ່ອງແກ້ໄຂໃດໜຶ່ງ, ໃຫ້ແຕະໃສ່ມັນສອງເທື່ອ. ຫຼັງຈາກທ່ານເປີດໃຊ້ປ່ອງແກ້ໄຂແລ້ວ, ແປ້ນພິມຈະສາມາດໃຊ້ໄດ້ຢູ່ລຸ່ມສຸດຂອງໜ້າຈໍ. ທ່ານສາມາດປິດໜ້າຈໍໄດ້ໂດຍການແຕະທີ່ປຸ່ມກັບຄືນ. ໃຫ້ລອງເປີດໃຊ້ປ່ອງແກ້ໄຂຕອນນີ້ເບິ່ງ. ຫາກທ່ານແລ້ວໆ, ໃຫ້ຄລິກຕໍ່ໄປເຊິ່ງຢູ່ທາງເທິງແປ້ນພິມ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">ພາກທີ 2: ການພິມໃນປ່ອງແກ້ໄຂ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">ເພື່ອພິມ, ທ່ານຈະຕ້ອງເປີດໃຊ້ປ່ອງແກ້ໄຂກ່ອນ ແລ້ວເລື່ອນນິ້ວຂອງທ່ານຜ່ານແປ້ນພິມໃນໜ້າຈໍ. ເມື່ອທ່ານໄດ້ຍິນສຽງຕົວອັກສອນທີ່ຕ້ອງການແລ້ວ, ໃຫ້ຍົກນິ້ວຂຶ້ນເພື່ອເປີດໃຊ້ມັນ. ໃຫ້ລອງເປີດໃຊ້ ແລະ ພິມໃສ່ປ່ອງແກ້ໄຂທາງລຸ່ມ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">ພາກທີ 3: ການໃຊ້ລູກສອນ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">ທ່ານສາມາດຍ້າຍລູກສອນໂດຍໃຊ້ປຸ່ມສຽງໃນອຸປະກອນຂອງທ່ານ ຫຼື ຜ່ານທາງເມນູ TalkBack. ດ້ວຍຕົວເລືອກການຄວບຄຸມໃນເມນູນີ້, ທ່ານສາມາດເລືອກ, ຕັດ, ສຳເນົາ ຫຼື ວາງຂໍ້ຄວາມໄດ້. ໃຫ້ເປີດນຳໃຊ້ປ່ອງແກ້ໄຂທາງລຸ່ມ ແລ້ວຍ້າຍລູກສອນໄປອ້ອມແອ້ມຂໍ້ຄວາມຕົວຢ່າງ.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">ອີເມວຂອງ Dorothy Gale ແມ່ນ dorothy@ozmail.com</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">ພາກທີ 4: ແບບເຝິກຫັດ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">ເປີດໃຊ້ປ່ອງແກ້ໄຂໂດຍການແຕະສອງເທື່ອ. ພິມໂດຍການເລື່ອນນິ້ວຂອງທ່ານຜ່ານຕົວອັກສອນໃດໜຶ່ງ, ຈາກນັ້ນຍົກນິ້ວຂອງທ່ານຂຶ້ນ. ຍ້າລູກສອນດ້ວຍປຸ່ມປ່ຽນລະດັບສຽງ ແລະ ເມນູ TalkBack. ເລືອກ ແລະ ສັ່ງຂໍ້ຄວາມໂດຍໃຊ້ຕົວເລືອກການຄວບຄຸມລູກສອນຢູ່ໃນເມນູ TalkBack.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">ແກ້ໄຂຂໍ້ຄວາມ</string>
  <string name="tutorial_previous">ກ່ອນໜ້າ</string>
  <string name="tutorial_next">ຕໍ່ໄປ</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">ບົດຮຽນກ່ອນໜ້າ</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">ບົດຮຽນຕໍ່ໄປ</string>
  <string name="tutorial_home">ໜ້າທຳອິດຂອງການສາທິດ</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">ບົດຮຽນທີ %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number">ພາກທີ %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">ພາກທີ %1$d ຈາກທັງໝົດ %2$d</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">ແບບເຝິກຫັດສຳເລັດແລ້ວ ແລະ ຈະດຳເນີນຕໍ່ໃນອີກຈັກໜ່ອຍ</string>
  <string name="tutorial_practice_area">ພື້ນທີ່ແບບເຝິກຫັດ</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">ເປີດ %1$s ໃນໂໝດເຝິກຊ້ອມແລ້ວ. ທ່ານສາມາດເປີດໃຊ້ປຸ່ມຍົກເລີກເພື່ອອອກໄດ້.</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">ປຸ່ມໜ້າທຳອິດຂອງການສາທິດ</string>
  <string name="tutorial_template_item">ລາຍການ %1$d</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">ອອກ</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">ຕ້ອງໃຊ້ການສຳຫຼວດໂດຍການສຳຜັດ</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">ການສາທິດນີ້ຕ້ອງໃຊ້ການສຳຫຼວດໂດຍການສຳຜັດ. ກະລຸນາເປີດໃຊ້ການສຳຫຼວດໂດຍການສຳຜັດກ່ອນທີ່ຈະເປີດການສາທິດ.</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">TalkBack ຖືກປິດໄວ້</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">ການສາທິດນີ້ຕ້ອງເປີດໃຊ້ TalkBack. ກະລຸນາເປີດໃຊ້ TalkBack ກ່ອນເປີດການສາທິດ.</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">TalkBack ຖືກລະງັບໄວ້</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">ການສາທິດ TalkBack ບໍ່ສາມາດນຳໃຊ້ໄດ້ໃນຂະນະທີ່ການສັ່ນຕອບສະໜອງຖືກປິດໄວ້ຊົ່ວຄາວ. ກະລຸນາເປີດນຳໃຊ້ການສັ່ນຕອບສະໜອງໃນ TalkBack ຄືນ ແລະ ເປີດການສາທິດຄືນໃໝ່ເພື່ອດຳເນີນການຕໍ່.</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">ອະທິບາຍເມນູ</string>
</resources>
