<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">Erişilebilirlik Eğiticisi</string>
  <string name="title_pref_tutorial">TalkBack eğiticisi</string>
  <string name="tutorial_title">TalkBack eğiticisi</string>
  <string name="main_description">TalkBack, özellikle görme engelliler ve gözleri az görenler için tasarlanmış bir ekran okuyucudur. Sesli geri bildirimler sağlayarak cihazla etkileşim kurmaya olanak verir.</string>
  <string name="turn_off_talkback">TalkBack\'i Kapat</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">Öğren</string>
  <string name="tutorial_practice">Alıştırma Yap</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">%1$d. dersi öğren</string>
  <string name="tutorial_practice_content">alıştırma dersi %1$d</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">1. Ders: Temel gezinme</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">Hızlıca kaydırma, keşfetme, etkinleştirme</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">1. Bölüm: Dokunarak Keşfetme</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">Etkinleştirildiğinde, Dokunarak Keşfet özelliği parmağınızın altındaki öğeyi duyabilmenizi sağlar. Parmağınızı ekranın ortasındaki öğelerin üzerinde hareket ettirerek beş öğeyi keşfedin. Öğeleri keşfettikten sonra ders devam edecek.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">2. Bölüm: Etkinleştirmek için iki kez dokunma</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">Duyduğunuz son öğeyi etkinleştirmek için herhangi bir yere iki kez dokunun. Şimdi 4. Öğeyi bulun ve etkinleştirin. Ardından devam etmek için Sonraki düğmesini etkinleştirin.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">4. Öğe etkinleştirildi. Devam etmek için Sonraki düğmesini bulun ve etkinleştirin</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">3. Bölüm: Derslerde gezinme</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">TalkBack dersleri benzer şekilde düzenlenmiştir. Üstteki alanda istediğiniz zaman keşfedip okuyabileceğiniz ders bulunur. Ayrıca sol üst köşede bir Eğitici Ana Sayfası düğmesi vardır. Orta kısımda bir alıştırma alanı bulunur. Altta ise ilerleme durumu göstergesi ve dersin gezinme düğmeleri vardır. Devam etmek için Sonraki düğmesini etkinleştirin.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">4. Bölüm: Keşfetmek için hızlıca kaydırma</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">Parmağınızla ekranı hızlıca kaydırarak da öğeleri keşfedebilirsiniz. Sola doğru hızlıca kaydırma genellikle yukarıyı ve solu, sağa doğru hızlıca kaydırma aşağıyı ve sağı keşfeder. Şimdi bunu deneyin.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">5. Bölüm: Alıştırma</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">Dokunduğunuz yerde ne olduğunu duymak için parmağınızı ekran üzerinde gezdirin. Duyduğunuz öğeyi etkinleştirmek için herhangi bir yere iki kez dokunun. Keşfetmek için sola veya sağa hızlıca kaydırın.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">2. Ders: Kaydırma</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">İleriye ve geriye kaydırma</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">1. Bölüm: Kaydırma kısayolları</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">Bir listede kısayol kullanarak ileriye veya geriye kaydırabilirsiniz. İleriye kaydırmak için tek bir harekette bir parmağınızı sağa, sonra sola doğru hareket ettirin. Geriye kaydırmak için bir parmağınızı sola, sonra sağa doğru hareket ettirin. Şimdi burada bu hareketi deneyin.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">2. Bölüm: Alıştırma</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">Bir parmağınızı sağa, sonra sola hareket ettirerek ileriye kaydırın. Bir parmağınızı sola, sonra sağa hareket ettirerek geriye kaydırın.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">3. Ders: TalkBack menüleri</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">Genel TalkBack menüsü, yerel TalkBack menüsü</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">1. Bölüm: Genel TalkBack menüsü</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">TalkBack\'te iki farklı menü vardır. Birincisi, Genel TalkBack menüsüdür. Bu menü her zaman aynı komutları içerir. Bir parmağınızı tek bir harekette aşağıya, sonra sağa hareket ettirdikten sonra parmağınızı kaldırarak bu menüyü etkinleştirebilirsiniz. Şimdi bir alıştırma yaparak menüyü etkinleştirin.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">Menü seçenekleri ekranın ortasında dikey olarak listelenir. Keşfetmeyi deneyin. Bitirdiğinizde İptal\'i etkinleştirin.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">2. Bölüm: Yerel TalkBack menüsü</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">İkinci menü, Yerel TalkBack menüsüdür. Bu menüdeki öğeler, son duyduğunuz öğeye bağlı olarak değişir. Bu menüyü, bir parmağınızı tek bir hareketle yukarıya, sonra sağa hareket ettirdikten sonra parmağınızı kaldırarak etkinleştirebilirsiniz. Şimdi bir alıştırma yaparak menüyü etkinleştirin.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">3. Bölüm: Alıştırma</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">Genel TalkBack menüsünü etkinleştirmek için parmağınızı aşağıya, sonra sağa hareket ettirin. Yerel TalkBack menüsünü etkinleştirmek için parmağınızı yukarıya, sonra sağa hareket ettirin.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">Aşağı, sonra sağa</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">Yukarı, sonra sağa</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">Genel TalkBack Menüsü: Aşağıya, sonra sağa. Yerel TalkBack Menüsü: Yukarıya, sonra sağa</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">4. Ders: Metinde Gezinme</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">Metinde gezinme ayarlarını seçme</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">1. Bölüm: Gezinme ayarlarını seçme</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">TalkBack, metnin size bir defada paragraf halinde mi yoksa satır, kelime veya karakter bazında mı okunacağını ayarlamanızı sağlar. Karakter bazında okuma, hecelemenize yardımcı olabilir. Aşağıdaki metne dokunup yukarı sonra aşağı hızlıca kaydırarak metin gezinme hızını karakter olarak ayarlayabilirsiniz.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">Burada dikey olarak listelenen okuma hızı seçeneklerini keşfedin. \"Karakter bazında oku\" seçeneğini bulun ve etkinleştirin.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">2. Bölüm: Metinde gezinme</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">Şu anda karakter bazında okuma ayarı etkin. Bu şekilde okumaya başlamak için örnek metni seçin ve sağa hızlıca kaydırın.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">3. Bölüm: Alıştırma</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">Metin gezinme hızını değiştirmek için yukarı ve aşağı hızlıca kaydırın. Örnek metindeki sonraki karakteri okumak için sağa hızlıca kaydırın.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">TalkBack ile ilgili pratik yapmak için örnek bir metni burada bulabilirsiniz. \"Kansas nerede?\" diye sordu adam şaşırarak. Dorothy üzgün bir ifadeyle \"Bilmiyorum, ama orası benim evim ve eminim ki bir yerlerde\", dedi.\n\nToto ile konuşmaya devam ederek \"Büyük ihtimalle öyledir. Oz her şeyi yapabilir ve eminim senin için Kansas\'ın nerede olduğunu da bulur. Ama önce onu görmen lazım. Ne yazık ki Muhteşem Büyücü birileriyle görüşmeyi sevmediğinden ve genellikle kendi bildiğini okuduğundan bu hiç de kolay değil. Peki, SEN ne istiyorsun?\"</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">5. Ders: Metin düzenleme</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">Düzenleme kutusunu etkinleştirme, yazma, imleci hareket ettirme, metin seçme ve metin üzerinde işlem yapma</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">1. Bölüm: Düzenleme kutusunu etkinleştirme</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">TalkBack\'i kullandığınızda metin yazmak, mevcut metni seçmek ve düzenlemek için düzenleme kutusundan yararlanabilirsiniz. Düzenleme kutusunu etkinleştirmek için iki kez dokunun. Düzenleme kutusunu etkinleştirdikten sonra ekranın altında bir klavye görüntülenir. Geri düğmesine dokunarak klavyeyi kapatabilirsiniz. Şimdi düzenleme kutusunu etkinleştirmeyi deneyin. Bitirdiğinizde, şimdi klavyenin üstüne bulunan Sonraki\'yi etkinleştirin.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">2. Bölüm: Düzenleme kutusunun içine yazma</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">Yazmak için, düzenleme kutusunu etkinleştirin ve parmağınızı ekran klavyesi üzerinde hareket ettirin. Etkinleştirmek istediğiniz karakteri duyduğunuzda parmağınızı kaldırın. Sonra aşağıdaki düzenleme kutusunu etkinleştirmeyi ve ona yazmayı deneyin.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">3. Bölüm: İmleç kullanma</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">İmleci hareket ettirmek için cihazınızın ses düğmelerini veya Yerel TalkBack menüsünü kullanabilirsiniz. Ayrıca bu menüdeki İmleç kontrolü seçeneğiyle metin seçebilir, kesebilir, kopyalayabilir ve yapıştırabilirsiniz. Aşağıdaki düzenleme kutusunu etkinleştirin ve örnek metinde imleci hareket ettirin.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">Dorothy Gale\'in e-posta adresi dorothy@ozmail.com</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">4. Bölüm: Alıştırma</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">İki kez dokunarak düzenleme kutusunu etkinleştirin. Parmağınızı bir karakterin üzerine getirip sonra kaldırarak yazın. Ses düğmelerini ve Yerel TalkBack menüsünü kullanarak imleci hareket ettirin. Yerel TalkBack menüsündeki İmleç kontrol seçeneğini kullanarak metni seçip üzerinde işlem yapın.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">Metni düzenleyin</string>
  <string name="tutorial_previous">ÖNCEKİ</string>
  <string name="tutorial_next">SONRAKİ</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">ÖNCEKİ DERS</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">SONRAKİ DERS</string>
  <string name="tutorial_home">EĞİTİCİ ANA EKRANI</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">%1$d. Ders</string>
  <string name="tutorial_page_number">Bölüm %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">Bölüm %1$d / %2$d</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">Alıştırma tamamlandı ve birazdan devam edecek</string>
  <string name="tutorial_practice_area">Alıştırma Alanı</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">%1$s, alıştırma modunda etkinleştirildi. Çıkmak için İPTAL düğmesini etkinleştirin.</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">Eğitici Ana Ekran Düğmesi</string>
  <string name="tutorial_template_item">%1$d. öğe</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">Çık</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">Dokunarak Keşfet Özelliği Gerekli</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">Bu eğitici Dokunarak Keşfet özelliğini gerektirir. Lütfen eğiticiyi başlatmadan önce Dokunarak Keşfet\'i etkinleştirin.</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">TalkBack Devre Dışı</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">Bu eğitici TalkBack\'in etkinleştirilmesini gerektirir. Lütfen eğiticiyi başlatmadan önce TalkBack\'i açın.</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">TalkBack Askıya Alındı</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">TalkBack eğiticisi geri bildirim duraklatılmışken kullanılamaz. Lütfen TalkBack geri bildirimini devam ettirin ve ilerlemek için eğiticiyi yeniden başlatın.</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">Menüyü açıkla</string>
</resources>
