<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="braille_ime_service_name">Tastatură Braille TalkBack</string>
  <string name="braille_ime_bd_mode_name">Introducerea textului pe afișajul Braille</string>
  <string name="switch_to_screen_away_announcement">Modul ecran întors cu spatele</string>
  <string name="switch_to_tabletop_announcement">Modul pe masă. Așezați dispozitivul cu portul de încărcare spre stânga. Ca să actualizați poziția punctului, apăsați cu șase degete.</string>
  <string name="bring_ime_settings_page">Nu există altă tastatură activată; accesați setările tastaturii</string>
  <string name="reminder_announcement">Glisați în sus cu trei degete pentru mai multe opțiuni</string>
  <string name="braille_ime_displayed_name">Tastatura Braille</string>
  <string name="multiple_languages_braille_ime_displayed_name">Tastatura Braille, %s</string>
  <string name="input_view_caption">Tastatura Braille TalkBack – pentru ajutor, accesați g.co/help/Braille</string>
  <string name="perform_action_next">Înainte</string>
  <string name="perform_action_submitting">Se trimite textul</string>
  <string name="calibration_step1_hold_left_finger_announcement">Se actualizează poziția punctului. Mai întâi, să înregistrăm punctele de pe mâna stângă. Atingeți lung ecranul cu cele trei degete din mijloc de la mâna stângă.</string>
  <string name="calibration_step1_hold_right_finger_announcement">Se actualizează poziția punctului. Mai întâi, să înregistrăm punctele de pe mâna dreaptă. Atingeți lung ecranul cu cele trei degete din mijloc de la mâna dreaptă.</string>
  <string name="calibration_finish_announcement">Poziția punctelor s-a actualizat</string>
  <string name="remaining_calibration_finish_announcement">Toate pozițiile punctelor au fost actualizate</string>
  <string name="calibration_step2_hold_right_finger_announcement">S-au actualizat pozițiile punctelor 1, 2 și 3. Să înregistrăm punctele de pe mâna dreaptă. Atingeți lung ecranul cu cele trei degete din mijloc de la mâna dreaptă.</string>
  <string name="calibration_step2_hold_left_finger_announcement">S-au actualizat pozițiile punctelor 1, 2 și 3. Să înregistrăm punctele de pe mâna stângă. Atingeți lung ecranul cu cele trei degete din mijloc de la mâna stângă.</string>
  <string name="calibration_fail_announcement">Nu s-a putut actualiza poziția punctelor. Atingeți lung cu șase degete pe ecran. Apoi, încercați din nou.</string>
  <string name="switch_to_language_announcement">Ați trecut la %s</string>
  <string name="braille_keyboard">Tastatura Braille</string>
  <string name="set_up_braille_keyboard">Configurați tastatura Braille</string>
  <string name="how_to_use_braille_keyboard">Cum se folosește tastatura Braille</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_enabled">Ca să folosiți tastatura Braille, deschideți tastatura obișnuită, apoi atingeți pictograma Alegeți tastatura %1$s (de obicei în colțul din dreapta jos). Selectați „%2$s.”
  &lt;br&gt;&lt;br&gt;Dacă nu vedeți opțiunea de schimbare a tastaturii, instalați %3$s, tastatura Google.</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_disabled_settings">1. Atingeți Setări mai jos. Pe ecranul următor, activați %1$s.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    2. Deschideți tastatura obișnuită, apoi atingeți Schimbați metoda de introducere a textului %2$s (de obicei în colțul din dreapta jos).&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    3. Selectați %1$s.
    &lt;br&gt;&lt;br&gt;Dacă nu vedeți opțiunea de schimbare a tastaturii, instalați %3$s, tastatura Google.</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_disabled_turn_on">1. Activați tastatura Braille mai jos.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    2. Deschideți tastatura obișnuită, apoi atingeți Schimbați metoda de introducere a textului %2$s (de obicei în colțul din dreapta jos).&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    3. Selectați %1$s.
    &lt;br&gt;&lt;br&gt;Dacă nu puteți comuta între tastaturi, instalați %3$s, tastatura Google.</string>
  <string name="use_brailleime_pref_button_case_ime_disabled_settings">Setări</string>
  <string name="use_brailleime_pref_button_case_ime_disabled_turn_on">Activați</string>
  <string name="use_brailleime_pref_button_case_ime_disabled_turn_on_announcement">Activați tastatura Braille</string>
  <string name="typing_languages_title">Limbi în care se introduce textul</string>
  <string name="preferred_language_title">Limba preferată</string>
  <string name="switch_input_code_gesture_tip_dialog_title">Schimbați rapid limba în timp ce introduceți text</string>
  <string name="switch_input_code_gesture_tip_dialog_message">Pentru a trece la tastatura Braille în timp ce introduceți text, glisați în sus cu trei degete. Apoi selectați Comutați la următoarea limbă.</string>
  <string name="title_pref_accumulate_presses">Includeți toate punctele apăsate</string>
  <string name="summary_pref_accumulate_presses">Fiecare punct apăsat face parte din intrare, chiar dacă este eliberat înaintea altora</string>
  <string name="title_pref_reverse_dots">Inversați punctele</string>
  <string name="summary_pref_reverse_dots">Inversați pozițiile punctelor, de exemplu, pentru ca punctele 1 și 4 să facă schimb de locuri</string>
  <string name="context_menu_title">Opțiuni pentru tastatura Braille</string>
  <string name="context_menu_input_language_selection">Comutați la următoarea limbă: %s</string>
  <string name="context_menu_input_language_selection_summary">Acum folosiți: %s</string>
  <string name="context_menu_see_all_gestures_selection">Examinați toate gesturile</string>
  <string name="context_menu_tutorial_selection">Deschideți tutorialul</string>
  <string name="context_menu_tutorial_finish">Finalizați tutorialul</string>
  <string name="context_menu_settings_selection">Setări</string>
  <string name="context_menu_layout_selection">Aspect</string>
  <string name="braille_keyboard_gestures">Gesturi pentru tastatura Braille</string>
  <string name="gesture_add_space">Ca să adăugați un <b>spațiu</b>, glisați spre dreapta</string>
  <string name="gesture_delete">Ca să <b>ștergeți</b>, glisați spre stânga</string>
  <string name="gesture_new_line">Pentru un <b>rând nou</b>, glisați spre dreapta cu două degete</string>
  <string name="gesture_delete_word">Ca să <b>ștergeți un cuvânt</b>, glisați spre stânga cu două degete</string>
  <string name="gesture_move_cursor_backward">Glisați în sus pentru a <b>muta cursorul înapoi</b></string>
  <string name="gesture_move_cursor_forward">Glisați în jos pentru a <b>muta cursorul înainte</b></string>
  <string name="gesture_hide_keyboard">Ca să <b>ascundeți tastatura</b>, glisați în jos cu două degete</string>
  <string name="gesture_next_keyboard">Ca să treceți la <b>tastatura următoare</b>, glisați în jos cu trei degete</string>
  <string name="gesture_submit_text">Ca să <b>trimiteți text</b>, glisați în sus cu două degete</string>
  <string name="gesture_open_context_menu">Pentru <b>ajutor și alte opțiuni</b>, glisați în sus cu trei degete</string>
  <string name="not_enough_touch_points_dialog_title">Dispozitivul dvs. nu acceptă tastatura Braille</string>
  <string name="not_enough_touch_points_dialog_message">Dispozitivul dvs. nu acceptă destule puncte tactile. Pentru mai multe informații, contactați producătorul dispozitivului.</string>
  <string name="talkback_off_dialog_title">Activați TalkBack ca să folosiți tastatura Braille</string>
  <string name="talkback_off_dialog_positive_button">Activați în setările de accesibilitate</string>
  <string name="talkback_suspend_dialog_title">Reluați TalkBack ca să folosiți tastatura Braille</string>
  <string name="talkback_off_or_suspend_dialog_message">Când TalkBack este activat, puteți atinge ecranul ca să introduceți simboluri Braille.</string>
  <string name="next_keyboard">Următoarea tastatură</string>
  <string name="braille_tutorial_title">Tutorial pentru tastatura Braille</string>
  <string name="tutorial_intro_description">Cu tastatura Braille, puteți atinge ecranul pentru a introduce caractere Braille cu șase puncte.\n\nFolosiți Unified English Braille. Ca să schimbați limba de tastare, accesați setările TalkBack.\n\nCa să tastați în Braille, trebuie să țineți și să folosiți altfel telefonul.</string>
  <string name="next_step">Înainte</string>
  <string name="leave_keyboard">Părăsiți tastatura Braille</string>
  <string name="hold_six_fingers_description">Nu veți putea folosi gesturi TalkBack obișnuite cu tastatura Braille.\n\nPentru început, să configurăm poziția celor șase puncte Braille când tastați.</string>
  <string name="rotate_orientation_description_1">Începând de acum, nu veți mai putea folosi gesturi TalkBack obișnuite. TalkBack nu este disponibil în timp ce folosiți tastatura Braille.</string>
  <string name="rotate_orientation_description_2">Pentru început, țineți telefonul așa, cu ecranul în direcția opusă dvs.</string>
  <string name="tap_to_continue">Atingeți de două ori oriunde ca să continuați</string>
  <string name="instruction_type_letter_a">Atingeți punctul 1 cu arătătorul stâng ca să introduceți litera „A”</string>
  <string name="instruction_type_letter_bcd">Apoi încercați să introduceți literele B, C și D</string>
  <string name="instruction_swipe_left">Ca să ștergeți o literă, glisați spre stânga</string>
  <string name="instruction_swipe_right">Ca să adăugați un spațiu, glisați spre dreapta</string>
  <string name="instruction_swipe_up">Glisați în sus pentru a muta cursorul înapoi</string>
  <string name="instruction_swipe_down">Glisați în jos pentru a muta cursorul înainte</string>
  <string name="instruction_swipe_down_2_fingers">Ca să ascundeți tastatura, glisați în jos cu două degete</string>
  <string name="instruction_swipe_down_3_fingers">Ca să treceți la cealaltă tastatură, glisați în jos cu trei degete</string>
  <string name="instruction_swipe_up_3_fingers">Ca să terminați tutorialul, glisați în sus cu trei degete</string>
  <string name="result_swipe_left">ȘTERGEȚI</string>
  <string name="result_swipe_right">SPAȚIU</string>
  <string name="result_swipe_up">AȚI MUTAT CURSORUL ÎNAPOI</string>
  <string name="result_swipe_down">AȚI MUTAT CURSORUL ÎNAINTE</string>
  <string name="result_swipe_down_2_fingers">ASCUNDEȚI TASTATURA</string>
  <string name="result_swipe_down_3_fingers">URMĂTOAREA TASTATURĂ</string>
  <string name="rotate_orientation_announcement">Începând de acum, nu veți mai putea folosi gesturi TalkBack obișnuite. TalkBack nu este disponibil în timp ce folosiți tastatura Braille.\n\n%1$s</string>
  <string name="rotate_orientation_inactive_announcement">În primul rând, țineți telefonul cu ecranul în direcția opusă dvs.\n\nApoi rotiți-l orizontal, în poziția peisaj. Mâinile dvs. trebuie să țină laturile scurte ale telefonului. Trebuie să țineți capătul cu portul USB cu mâna dreaptă. Țineți cele trei degete din mijloc pe ecran și folosiți degetul mic și cel mare pentru a ține telefonul.\n\nCând sunteți gata, atingeți de două ori ecranul pentru a continua.\n\nCa să ieșiți din tastatura Braille, glisați în jos spre podea cu trei degete. Astfel, comutați înapoi la tastatura inițială.</string>
  <string name="rotate_orientation_continue_announcement">Telefonul dvs. este în poziție verticală. Ca să continuați, rotiți-l orizontal, astfel încât latura lungă să fie în partea de jos. Întoarceți ecranul în direcția opusă dvs. Când sunteți gata, atingeți de două ori ecranul pentru a continua.</string>
  <string name="type_letter_a_announcement">Țineți ecranul în direcția opusă dvs. Țineți ecranul cu ambele mâini, de laturile scurte ale telefonului, astfel încât să puteți atinge ecranul cu cele trei degete din mijloc.\n\nArătătorul stâng trebuie să fie pe punctul 1. Atingeți punctul 1 ca să introduceți litera „A”.</string>
  <string name="type_letter_a_inactive_announcement">Atingeți punctul 1 cu arătătorul stâng ca să introduceți „A”</string>
  <string name="type_letter_inactive_announcement">Atingeți %1$s ca să introduceți litera %2$s</string>
  <string name="swipe_left_announcement">Ca să ștergeți o literă, glisați spre stânga. Încercați acum.</string>
  <string name="swipe_left_action_result_announcement">d s-a șters.</string>
  <string name="swipe_right_announcement">Ca să adăugați un spațiu, glisați spre dreapta. Încercați acum.</string>
  <string name="swipe_up_announcement">Glisați în sus pentru a muta cursorul înapoi. Încercați acum.</string>
  <string name="swipe_down_announcement">Glisați în jos pentru a muta cursorul înainte. Încercați acum.</string>
  <string name="swipe_down_2_fingers_announcement">Ca să ascundeți tastatura, glisați în jos cu două degete. Încercați acum.</string>
  <string name="swipe_down_2_fingers_completed_announcement">Ascundeți tastatura. De obicei, acest lucru va ascunde tastatura. Tastatura Braille va rămâne deschisă, deoarece sunteți încă în tutorial.</string>
  <string name="swipe_down_3_fingers_announcement">Ca să treceți la cealaltă tastatură, glisați în jos cu trei degete. Încercați acum.</string>
  <string name="swipe_down_3_fingers_completed_announcement">Următoarea tastatură. De obicei, acest lucru va trece la următoarea tastatură. De data aceasta, rămâneți în tastatura Braille, deoarece sunteți încă în tutorial.</string>
  <string name="swipe_up_3_fingers_announcement">Puteți tasta în modul Pe masă și dacă așezați telefonul pe o masă. Ca să terminați tutorialul, glisați în sus cu trei degete și găsiți opțiunea de terminare a tutorialului</string>
  <string name="open_context_menu_announcement">Meniul de opțiuni este deschis. Întoarceți telefonul cu fața spre dvs. și țineți-l normal. Acum puteți folosi gesturi TalkBack obișnuite pentru a naviga. Glisați spre dreapta pentru a vedea mai multe opțiuni.</string>
  <string name="hold_six_fingers_announcement">%s\nAșezați dispozitivul pe o masă. Apoi atingeți lung ecranul cu cele trei degete din mijloc ale fiecărei mâini, într-o poziție comodă pentru tastat.</string>
  <string name="hold_six_fingers_inactive_announcement">Așezați dispozitivul pe o masă. Apoi atingeți lung ecranul cu cele trei degete din mijloc ale fiecărei mâini, într-o poziție comodă pentru tastat.</string>
  <string name="finish_tutorial_announcement">Se afișează tastatura Braille. Întoarceți telefonul astfel încât ecranul să fie în direcția opusă dvs. Rotiți telefonul pe orizontală în poziția peisaj. Apoi începeți să tastați.</string>
  <string name="perform_hide_keyboard_announcement">Ascundeți tastatura</string>
  <string name="perform_switch_keyboard_announcement">Schimbați tastatura</string>
  <string name="perform_submit_text_announcement">Trimiteți textul</string>
  <string name="perform_add_space_announcement">Spațiu</string>
  <string name="perform_add_new_line_announcement">S-a adăugat un rând nou</string>
  <string name="perform_delete_letter_announcement">S-a șters litera</string>
  <string name="perform_delete_word_announcement">S-a șters cuvântul</string>
  <string name="continue_tutorial_announcement">Să continuăm tutorialul. %1$s</string>
  <string name="switch_on_screen_keyboard_announcement">Se comută la ecranul tactil cu tastatură Braille</string>
  <string name="braille_keyboard_strip_summary">S-a conectat un afișaj Braille extern pe care-l puteți folosi ca să introduceți text pe telefon.\n\nPuteți și să treceți la tastatura Braille pe ecran tactil sau la următoarea metodă de introducere de text.</string>
  <string name="braille_keyboard_strip_touch_screen_button">Comutați la ecranul tactil cu tastatură Braille</string>
  <string name="braille_keyboard_strip_next_keyboard_button">Comutați la următoarea metodă de introducere de text</string>
</resources>
