<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">ਪਹੁੰਚਯੋਗਤਾ ਟਿਊਟੋਰੀਅਲ</string>
  <string name="title_pref_tutorial">TalkBack ਟਿਊਟੋਰੀਅਲ</string>
  <string name="tutorial_title">TalkBack ਟਿਊਟੋਰੀਅਲ</string>
  <string name="main_description">TalkBack ਮੁੱਖ ਤੌਰ \'ਤੇ ਨੇਤਰਹੀਣਾਂ ਅਤੇ ਘੱਟ ਨਜ਼ਰ ਵਾਲੇ ਲੋਕਾਂ ਲਈ ਇੱਕ ਸਕ੍ਰੀਨ ਰੀਡਰ ਹੈ। ਇਹ ਬੋਲੇ ਗਏ ਪ੍ਰਤੀਕਰਮ ਦੁਆਰਾ ਡੀਵਾਈਸ ਨਾਲ ਗੱਲਬਾਤ ਕਰਨ ਦਿੰਦਾ ਹੈ।</string>
  <string name="turn_off_talkback">TalkBack ਬੰਦ ਕਰੋ</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">ਜਾਣੋ</string>
  <string name="tutorial_practice">ਅਭਿਆਸ ਕਰੋ</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">ਪਾਠ ਸਿੱਖੋ %1$d</string>
  <string name="tutorial_practice_content">ਅਭਿਆਸ ਪਾਠ %1$d</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">ਪਾਠ 1: ਮੂਲ ਨੈਵੀਗੇਸ਼ਨ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">ਸਵਾਈਪ ਕਰਨਾ, ਪੜਚੋਲ ਕਰਨਾ, ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਕਰਨਾ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">ਭਾਗ 1: ਸਪੱਰਸ਼ ਰਾਹੀਂ ਪੜਚੋਲ ਕਰੋ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">ਚਾਲੂ ਕੀਤੇ ਜਾਣ \'ਤੇ, ਸਪੱਰਸ਼ ਰਾਹੀਂ ਪੜਚੋਲ ਕਰਨਾ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇਹ ਸੁਣਨ ਦਿੰਦਾ ਹੈ ਕਿ ਤੁਹਾਡੀ ਉਂਗਲ ਹੇਠਾਂ ਕੀ ਹੈ। ਆਪਣੀ ਸਕ੍ਰੀਨ ਦੇ ਵਿਚਕਾਰ ਆਈਟਮਾਂ \'ਤੇ ਉਂਗਲ ਨੂੰ ਘੁੰਮਾਓ। ਤੁਹਾਡੇ ਵੱਲੋਂ ਪੰਜ ਆਈਟਮਾਂ ਦੀ ਪੜਚੋਲ ਕੀਤੇ ਜਾਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ, ਪਾਠ ਜਾਰੀ ਰਹੇਗਾ।</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">ਭਾਗ 2: ਸਰਗਰਮ ਕਰਨ ਲਈ ਡਬਲ ਟੈਪ ਕਰੋ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">ਤੁਹਾਡੇ ਵੱਲੋਂ ਸੁਣੀ ਗਈ ਪਿਛਲੀ ਆਈਟਮ ਨੂੰ ਸਰਗਰਮ ਕਰਨ ਲਈ, ਕਿਤੇ ਵੀ ਡਬਲ ਟੈਪ ਕਰੋ। ਆਈਟਮ 4 ਲੱਭੋ ਅਤੇ ਉਸ ਨੂੰ ਹੁਣੇ ਸਰਗਰਮ ਕਰੋ। ਇਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ, ਜਾਰੀ ਰੱਖਣ ਲਈ \"ਅਗਲੀ ਆਈਟਮ\" ਨੂੰ ਸਰਗਰਮ ਕਰੋ।</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">ਆਈਟਮ 4 ਸਰਗਰਮ ਕੀਤੀ ਗਈ। ਜਾਰੀ ਰੱਖਣ ਲਈ \"ਅੱਗੇ\" ਬਟਨ ਲੱਭੋ ਅਤੇ ਉਸਨੂੰ ਸਰਗਰਮ ਕਰੋ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">ਭਾਗ 3: ਨੈਵੀਗੇਟ ਕਰਨ ਸੰਬੰਧੀ ਪਾਠ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">TalkBack ਪਾਠਾਂ ਨੂੰ ਉਸੇ ਤਰ੍ਹਾਂ ਵਿਉਂਤਬੱਧ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ। ਸਿਖਰਲੇ ਖੇਤਰ ਵਿੱਚ ਪਾਠ ਹਨ, ਜਿੰਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਤੁਸੀਂ ਪੜਚੋਲ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ ਅਤੇ ਕਿਸੇ ਵੇਲੇ ਵੀ ਪੜ੍ਹ ਸਕਦੇ ਹੋ। ਉੱਪਰ ਖੱਬੇ ਕੋਨੇ ਵਿੱਚ ਟਿਊਟੋਰੀਅਲ ਹੋਮ ਬਟਨ ਵੀ ਹੈ। ਵਿਚਕਾਰਲੇ ਭਾਗ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਅਭਿਆਸ ਖੇਤਰ ਹੈ। ਹੇਠਲੇ ਭਾਗ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਪ੍ਰਗਤੀ ਸੂਚਕ, ਅਤੇ ਪਾਠ ਨੈਵੀਗੇਟ ਬਟਨ ਵੀ ਹਨ। ਜਾਰੀ ਰੱਖਣ ਲਈ ਅਗਲੇ ਨੂੰ ਸਰਗਰਮ ਕਰੋ।</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">ਭਾਗ 4: ਸਵਾਈਪ ਰਾਹੀਂ ਪੜਚੋਲ ਕਰੋ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">ਤੁਸੀਂ ਆਪਣੀ ਉਂਗਲ ਨਾਲ ਸਕ੍ਰੀਨ ਨੂੰ ਸਵਾਈਪ ਕਰਨ ਦੁਆਰਾ ਵੀ ਪੜਚੋਲ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ। ਖੱਬੇ ਪਾਸੇ ਸਵਾਈਪ ਕਰਨ ਨਾਲ ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ ਉੱਪਰ ਅਤੇ ਖੱਬੇ ਪਾਸੇ ਦੀਆਂ ਚੀਜ਼ਾਂ ਦੀ ਪੜਚੋਲ ਹੁੰਦੀ ਹੈ, ਜਦਕਿ ਸੱਜੇ ਪਾਸੇ ਸਵਾਈਪ ਕਰਨ ਨਾਲ ਥੱਲੇ ਅਤੇ ਸੱਜੇ ਪਾਸੇ ਦੀਆਂ ਚੀਜ਼ਾਂ ਦੀ ਪੜਚੋਲ ਹੁੰਦੀ ਹੈ। ਇਸਨੂੰ ਹੁਣੇ ਅਜ਼ਮਾਓ।</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">ਭਾਗ 5: ਅਭਿਆਸ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">ਤੁਹਾਡੀ ਉਂਗਲ ਹੇਠਾਂ ਕੀ ਹੈ ਇਹ ਸੁਣਨ ਲਈ ਆਪਣੀ ਉਂਗਲ ਨੂੰ ਸਕ੍ਰੀਨ \'ਤੇ ਹਿਲਾਓ। ਤੁਹਾਡੇ ਵੱਲੋਂ ਸੁਣੀ ਗਈ ਚੀਜ਼ ਨੂੰ ਸਰਗਰਮ ਕਰਨ ਲਈ ਡਬਲ ਟੈਪ ਕਰੋ। ਪੜਚੋਲ ਕਰਨ ਲਈ ਖੱਬੇ ਜਾਂ ਸੱਜੇ ਸਵਾਈਪ ਕਰੋ।</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">ਪਾਠ 2: ਸਕ੍ਰੋਲ ਕਰਨਾ</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">ਅੱਗੇ ਅਤੇ ਪਿੱਛੇ ਸਕ੍ਰੋਲ ਕਰਨਾ</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">ਭਾਗ 1: ਸਕ੍ਰੋਲ ਸਬੰਧੀ ਸ਼ਾਰਟਕੱਟ</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">ਤੁਸੀਂ ਇੱਕ ਸ਼ਾਰਟਕੱਟ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਨਾਲ ਅੱਗੇ ਜਾਂ ਪਿੱਛੇ ਸਕ੍ਰੋਲ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ। ਅੱਗੇ ਸਕ੍ਰੋਲ ਕਰਨ ਲਈ, ਇੱਕ ਉਂਗਲ ਨੂੰ ਸੱਜੇ ਫਿਰ ਖੱਬੇ ਇੱਕੋ ਗਤੀ ਵਿੱਚ ਲੈ ਜਾਓ। ਪਿੱਛੇ ਸਕ੍ਰੋਲ ਕਰਨ ਲਈ, ਇੱਕ ਉਂਗਲ ਨੂੰ ਖੱਬੇ ਫਿਰ ਸੱਜੇ ਲੈ ਜਾਓ। ਇਸਨੂੰ ਇੱਥੇ ਅਜ਼ਮਾਓ।</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">ਭਾਗ 2: ਅਭਿਆਸ</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">ਇੱਕ ਉਂਗਲ ਨੂੰ ਸੱਜੇ ਫਿਰ ਖੱਬੇ ਲਿਜਾਕੇ ਅੱਗੇ ਸਕ੍ਰੋਲ ਕਰੋ। ਇੱਕ ਉਂਗਲ ਖੱਬੇ ਫਿਰ ਸੱਜੇ ਲਿਜਾਕੇ ਪਿੱਛੇ ਸਕ੍ਰੋਲ ਕਰੋ।</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">ਪਾਠ 3: TalkBack ਮੀਨੂ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">ਗਲੋਬਲ TalkBack ਮੀਨੂ, ਸਥਾਨਕ TalkBack ਮੀਨੂ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">ਭਾਗ 1: ਗਲੋਬਲ TalkBack ਮੀਨੂ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">TalkBack ਵਿੱਚ ਦੋ ਵੱਖ-ਵੱਖ ਮੀਨੂ ਹਨ। ਪਹਿਲਾ, ਗਲੋਬਲ TalkBack ਮੀਨੂ, ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਹਮੇਸ਼ਾਂ ਸਮਾਨ ਕਮਾਂਡਾਂ ਹੁੰਦੀਆਂ ਹਨ। ਤੁਸੀਂ ਉਂਗਲ ਨੂੰ ਥੱਲੇ ਫਿਰ ਸੱਜੇ ਇੱਕੋ ਗਤੀ ਵਿੱਚ ਲੈ ਜਾਣ ਦੁਆਰਾ, ਫਿਰ ਆਪਣੀ ਉਂਗਲ ਚੁੱਕ ਕੇ ਇਸ ਨੂੰ ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ। ਹੁਣ ਕੋਈ ਅਭਿਆਸ ਵਰਜਨ ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਕਰੋ।</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">ਮੀਨੂ ਵਿਕਲਪ ਸਕ੍ਰੀਨ ਦੇ ਵਿਚਕਾਰ ਖੜ੍ਹਵੇਂ ਤੌਰ \'ਤੇ ਸੂਚੀਬੱਧ ਕੀਤੇ ਗਏ ਹਨ। ਪੜਚੋਲ ਕਰਨ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰੋ। ਜਦੋਂ ਤੁਸੀਂ ਕਰ ਲਵੋ, ਤਾਂ ਰੱਦ ਕਰੋ ਨੂੰ ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਕਰੋ।</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">ਭਾਗ 2: ਸਥਾਨਕ TalkBack ਮੀਨੂ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">ਦੂਜਾ ਮੀਨੂ ਸਥਾਨਕ TalkBack ਮੀਨੂ ਹੈ। ਇਸ ਮੀਨੂ ਦੇ ਆਈਟਮ ਇਸ ਆਧਾਰ \'ਤੇ ਵੱਖ-ਵੱਖ ਹੁੰਦੇ ਹਨ ਕਿ ਤੁਸੀਂ ਹੁਣੇ-ਹੁਣੇ ਕੀ ਸੁਣਿਆ ਹੈ। ਤੁਸੀਂ ਆਪਣੀ ਉਂਗਲ ਨੂੰ ਉੱਪਰ ਫਿਰ ਸੱਜੇ ਇੱਕ ਗਤੀ ਵਿੱਚ ਲੈ ਜਾਣ ਦੁਆਰਾ, ਫਿਰ ਆਪਣੀ ਉਂਗਲ ਨੂੰ ਚੁੱਕਣ ਦੁਆਰਾ ਇਸ ਮੀਨੂ ਨੂੰ ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ। ਕਿਸੇ ਅਭਿਆਸ ਮੀਨੂ ਨੂੰ ਹੁਣੇ ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਕਰੋ।</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">ਭਾਗ 3: ਅਭਿਆਸ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">ਗਲੋਬਲ TalkBack ਮੀਨੂ ਨੂੰ ਸਰਗਰਮ ਕਰਨ ਲਈ ਆਪਣੀ ਉਂਗਲ ਨੂੰ ਥੱਲੇ ਫਿਰ ਸੱਜੇ ਲੈ ਜਾਓ। ਸਥਾਨਕ TalkBack ਮੀਨੂ ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਕਰਨ ਲਈ ਆਪਣੀ ਉਂਗਲ ਨੂੰ ਉੱਪਰ ਫਿਰ ਸੱਜੇ ਲੈ ਜਾਓ।</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">ਥੱਲੇ ਫਿਰ ਸੱਜੇ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">ਉੱਪਰ ਫਿਰ ਸੱਜੇ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">ਗਲੋਬਲ TalkBack ਮੀਨੂ: ਥੱਲੇ ਫਿਰ ਸੱਜੇ। ਸਥਾਨਕ TalkBack ਮੀਨੂ: ਉੱਪਰ ਫਿਰ ਸੱਜੇ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">ਪਾਠ 4: ਲਿਖਤ ਨੈਵੀਗੇਸ਼ਨ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">ਲਿਖਤ ਨੈਵੀਗੇਸ਼ਨ ਸੈਟਿੰਗਾਂ ਚੁਣਨਾ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">ਭਾਗ 1: ਆਵਾਗੌਣ ਸੈਟਿੰਗਾਂ ਚੁਣਨਾ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">TalkBack ਤੁਹਾਨੂੰ ਇਹ ਕੰਟਰੋਲ ਕਰਨ ਦਿੰਦਾ ਹੈ ਕਿ ਲਿਖਤ ਨੂੰ ਤੁਹਾਡੇ ਲਈ ਇੱਕ ਵਾਰ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਪੈਰ੍ਹੇ, ਇੱਕ ਲਾਈਨ, ਇੱਕ ਸ਼ਬਦ, ਜਾਂ ਇੱਕ ਚਿੰਨ੍ਹ ਦੇ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਪੜ੍ਹਿਆ ਜਾਵੇ। ਅੱਖਰ ਦੁਆਰਾ ਪੜ੍ਹਨ ਨਾਲ ਸ਼ਬਦ-ਜੋੜ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਮਿਲ ਸਕਦੀ ਹੈ। ਹੇਠਾਂ ਲਿਖਤ \'ਤੇ ਟੈਪ ਕਰਕੇ, ਫਿਰ ਉੱਪਰ ਅਤੇ ਥੱਲੇ ਸਵਾਈਪ ਕਰਕੇ ਅੱਖਰ \'ਤੇ ਦਿਸ਼ਾ-ਨਿਰਦੇਸ਼ ਦਰ ਸੈੱਟ ਕਰੋ।</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">ਇੱਥੇ ਖੜ੍ਹਵੇਂ ਤੌਰ \'ਤੇ ਸੂਚੀਬੱਧ ਕੀਤੇ ਪੜ੍ਹਨ ਦੀ ਦਰ ਦੇ ਵਿਕਲਪਾਂ ਦੀ ਪੜਚੋਲ ਕਰੋ। ਚਿੰਨ੍ਹ ਦੁਆਰਾ ਪੜ੍ਹੋ ਵਿਕਲਪ ਨੂੰ ਲੱਭੋ ਅਤੇ ਸਰਗਰਮ ਕਰੋ।</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">ਭਾਗ 2: ਆਵਾਗੌਣ ਲਿਖਤ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">ਤੁਸੀਂ ਹੁਣ ਚਿੰਨ੍ਹ ਦੁਆਰਾ ਪੜ੍ਹ ਰਹੇ ਹੋ। ਨਮੂਨਾ ਲਿਖਤ ਨੂੰ ਚੁਣੋ, ਫਿਰ ਚਿੰਨ੍ਹ ਦੁਆਰਾ ਪੜ੍ਹਨ ਲਈ ਸੱਜੇ ਪਾਸੇ ਸਵਾਈਪ ਕਰੋ।</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">ਭਾਗ 3: ਅਭਿਆਸ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">ਲਿਖਤ ਨੈਵੀਗੇਟ ਦਰ ਨੂੰ ਉੱਪਰ ਅਤੇ ਥੱਲੇ ਸਵਾਈਪ ਕਰਨ ਦੁਆਰਾ ਬਦਲੋ। ਸੱਜੇ ਪਾਸੇ ਸਵਾਈਪ ਕਰਨ ਦੁਆਰਾ ਨਮੂਨਾ ਲਿਖਤ ਵਿੱਚ ਅਗਲੇ ਚਿੰਨ੍ਹ ਨੂੰ ਪੜ੍ਹੋ।</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">ਇੱਥੇ TalkBack ਅਭਿਆਸ ਲਈ ਇੱਕ ਨਮੂਨਾ ਲਿਖਤ ਹੈ। \"ਕੰਸਾਸ ਕਿੱਥੇ ਹੈ?\" ਇੱਕ ਵਿਅਕਤੀ ਨੇ ਹੈਰਾਨੀ ਨਾਲ ਪੁੱਛਿਆ। \"ਮੈਂ ਨਹੀਂ ਜਾਣਦੀ\", ਡੋਰਥੀ ਨੇ ਉਦਾਸੀ ਨਾਲ ਉੱਤਰ ਦਿੱਤਾ, \"ਪਰ ਇਹ ਮੇਰਾ ਘਰ ਹੈ, ਅਤੇ ਮੈਨੂੰ ਯਕੀਨ ਹੈ ਕਿ ਇਹ ਕਿਤੇ ਤਾਂ ਹੈ\"।\n\n\"ਜ਼ਿਆਦਾ ਸੰਭਾਵਨਾ ਹੈ। ਖੈਰ, ਓਜ਼ੀ ਕੁਝ ਵੀ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ; ਇਸ ਲਈ ਮੈਨੂੰ ਉਮੀਦ ਹੈ ਕਿ ਉਹ ਤੁਹਾਡੇ ਲਈ ਕੰਸਾਸ ਨੂੰ ਲੱਭ ਲਵੇਗਾ। ਪਰ ਉਸ ਦੇ ਲਈ ਤੁਹਾਨੂੰ ਓਜ਼ੀ ਨੂੰ ਲੱਭਣਾ ਪਵੇਗਾ, ਅਤੇ ਜੋ ਕਿ ਇੱਕ ਮੁਸ਼ਕਲ ਕੰਮ ਹੋਵੇਗਾ; ਕਿਉਂਕਿ ਉਹ ਕਿਸੇ ਨੂੰ ਮਿਲਣਾ ਪਸੰਦ ਨਹੀਂ ਕਰਦਾ, ਅਤੇ ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ ਉਸ ਦਾ ਆਪਣਾ ਤਰੀਕਾ ਹੈ। ਪਰ ਤੁਸੀਂ ਕੀ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹੋ?\" ਉਸ ਨੇ ਟੂਟੂ ਨਾਲ ਗੱਲ ਕਰਨਾ ਜਾਰੀ ਰੱਖਿਆ।</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">ਪਾਠ 5: ਲਿਖਤ ਦਾ ਸੰਪਾਦਨ ਕਰਨਾ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">ਇੱਕ ਸੰਪਾਦਨ ਬਾਕਸ ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਕਰਨਾ, ਟਾਈਪ ਕਰਨਾ, ਕਰਸਰ ਹਿਲਾਉਣਾ, ਲਿਖਤ ਨੂੰ ਚੁਣਨਾ ਅਤੇ ਉਸ \'ਤੇ ਕਾਰਵਾਈ ਕਰਨਾ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">ਭਾਗ 1: ਇੱਕ ਸੰਪਾਦਨ ਬਾਕਸ ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਕਰਨਾ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">TalkBack ਨਾਲ, ਤੁਸੀਂ ਲਿਖਤ ਨੂੰ ਟਾਈਪ ਕਰਨ, ਚੁਣਨ, ਅਤੇ ਸੰਪਾਦਨ ਕਰਨ ਲਈ ਇੱਕ ਸੰਪਾਦਨ ਬਾਕਸ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ। ਇੱਕ ਸੰਪਾਦਨ ਬਾਕਸ ਨੂੰ ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਕਰਨ ਲਈ, ਉਸ \'ਤੇ ਦੋ-ਵਾਰ ਟੈਪ ਕਰੋ। ਤੁਹਾਡੇ ਵੱਲੋਂ ਇੱਕ ਸੰਪਾਦਨ ਬਾਕਸ ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਕੀਤੇ ਜਾਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ, ਸਕ੍ਰੀਨ ਦੇ ਹੇਠਾਂ ਇੱਕ ਕੀ-ਬੋਰਡ ਉਪਲਬਧ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ। ਤੁਸੀਂ ਵਾਪਸ ਜਾਓ ਬਟਨ \'ਤੇ ਟੈਪ ਕਰਕੇ ਕੀ-ਬੋਰਡ ਨੂੰ ਖਾਰਜ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ। ਸੰਪਾਦਨ ਬਾਕਸ ਨੂੰ ਹੁਣੇ ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਕਰਨ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰੋ, ਜਦੋਂ ਤੁਸੀਂ ਕਰ ਲਵੋ, ਤਾਂ ਅਗਲਾ ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਕਰੋ, ਜੋ ਹੁਣ ਕੀ-ਬੋਰਡ ਦੇ ਉੱਪਰ ਹੈ।</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">ਭਾਗ 2: ਕਿਸੇ ਸੰਪਾਦਨ ਬਕਸੇ ਵਿੱਚ ਟਾਈਪ ਕਰਨਾ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">ਟਾਈਪ ਕਰਨ ਲਈ, ਸੰਪਾਦਨ ਬਾਕਸ ਨੂੰ ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਕਰੋ ਅਤੇ ਆਪਣੀ ਉਂਗਲ ਨੂੰ ਆਨਸਕ੍ਰੀਨ ਕੀ-ਬੋਰਡ \'ਤੇ ਹਿਲਾਓ। ਜਦੋਂ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਛਤ ਚਿੰਨ੍ਹ ਸੁਣਾਈ ਦੇਵੇ, ਤਾਂ ਉਸ ਨੂੰ ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਕਰਨ ਲਈ ਆਪਣੀ ਉਂਗਲ ਚੁੱਕੋ। ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਕਰਨ ਅਤੇ ਹੇਠ ਦਿੱਤੇ ਸੰਪਾਦਨ ਬਾਕਸ ਵਿੱਚ ਟਾਈਪ ਕਰਨ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰੋ।</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">ਭਾਗ 3: ਕਰਸਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਨਾ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">ਤੁਸੀਂ ਤੁਹਾਡੇ ਡੀਵਾਈਸ \'ਤੇ ਦਿੱਤੇ ਅਵਾਜ਼ ਦੇ ਬਟਨਾਂ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਨਾਲ, ਜਾਂ ਸਥਾਨਕ TalkBack ਮੀਨੂ ਰਾਹੀਂ ਕਰਸਰ ਨੂੰ ਹਿਲਾ ਸਕਦੇ ਹੋ। ਇਸ ਮੀਨੂ ਵਿੱਚ ਕਰਸਰ ਕੰਟਰੋਲ ਵਿਕਲਪ ਨਾਲ, ਤੁਸੀਂ ਚੁਣ, ਕੱਟ, ਕਾਪੀ, ਅਤੇ ਪੇਸਟ ਵੀ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ। ਹੇਠ ਦਿੱਤੇ ਸੰਪਾਦਨ ਬਕਸੇ ਨੂੰ ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਕਰੋ, ਅਤੇ ਕਰਸਰ ਨੂੰ ਸੈਂਪਲ ਲਿਖਤ \'ਤੇ ਲੈ ਜਾਓ।</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">ਡੋਰਥੀ ਗੇਲ ਦਾ ਈਮੇਲ ਪਤਾ dorothy@ozmail.com ਹੈ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">ਭਾਗ 4: ਅਭਿਆਸ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">ਦੋ-ਵਾਰ ਟੈਪ ਕਰਕੇ ਸੰਪਾਦਨ ਬਾਕਸ ਨੂੰ ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਕਰੋ। ਆਪਣੀ ਉਂਗਲ ਨੂੰ ਇੱਕ ਚਿੰਨ੍ਹ \'ਤੇ ਲਿਜਾ ਕੇ ਟਾਈਪ ਕਰੋ, ਫਿਰ ਆਪਣੀ ਉਂਗਲ ਨੂੰ ਚੁੱਕ ਲਵੋ। ਅਵਾਜ਼ ਦੇ ਬਟਨਾਂ ਅਤੇ ਸਥਾਨਕ TalkBack ਮੀਨੂ ਨਾਲ ਕਰਸਰ ਨੂੰ ਹਿਲਾਓ। ਸਥਾਨਕ TalkBack ਮੀਨੂ ਵਿੱਚ ਕਰਸਰ ਕੰਟਰੋਲ ਵਿਕਲਪ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਨਾਲ ਲਿਖਤ ਨੂੰ ਚੁਣੋ ਅਤੇ ਉਸ \'ਤੇ ਕਾਰਵਾਈ ਕਰੋ।</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">ਲਿਖਤ ਦਾ ਸੰਪਾਦਨ ਕਰੋ</string>
  <string name="tutorial_previous">ਪਿੱਛੇ</string>
  <string name="tutorial_next">ਅੱਗੇ</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">ਪਿਛਲਾ ਪਾਠ</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">ਅਗਲਾ ਪਾਠ</string>
  <string name="tutorial_home">ਟਿਊਟੋਰੀਅਲ ਹੋਮ</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">ਪਾਠ %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number">ਭਾਗ %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">%2$d ਦਾ %1$d ਭਾਗ</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">ਅਭਿਆਸ ਪੂਰਾ ਹੋਇਆ ਅਤੇ ਇੱਕ ਪਲ ਵਿੱਚ ਅੱਗੇ ਵੱਧ ਜਾਵੇਗਾ</string>
  <string name="tutorial_practice_area">ਅਭਿਆਸ ਖੇਤਰ</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">%1$s ਨੂੰ ਅਭਿਆਸ ਮੋਡ ਵਿੱਚ ਸਰਗਰਮ ਕੀਤਾ ਗਿਆ। ਬਾਹਰ ਜਾਣ ਲਈ ਰੱਦ ਕਰੋ ਬਟਨ ਨੂੰ ਸਰਗਰਮ ਕਰੋ।</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">ਟਿਊਟੋਰੀਅਲ ਹੋਮ</string>
  <string name="tutorial_template_item">ਆਈਟਮ %1$d</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">ਬਾਹਰ ਜਾਓ</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">\'ਸਪਰਸ਼ ਦੁਆਰਾ ਪੜਚੋਲ ਕਰੋ\' ਲੋੜੀਂਦਾ ਹੈ</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">ਇਸ ਟਿਊਟੋਰੀਅਲ ਲਈ \'ਸਪੱਰਸ਼ ਰਾਹੀਂ ਪੜਚੋਲ ਕਰੋ\' ਲੋੜੀਂਦਾ ਹੈ। ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਟਿਊਟੋਰੀਅਲ ਨੂੰ ਲਾਂਚ ਕਰਨ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਸਪੱਰਸ਼ ਰਾਹੀਂ ਪੜਚੋਲ ਕਰੋ ਨੂੰ ਚਾਲੂ ਕਰੋ।</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">TalkBack ਅਯੋਗ ਬਣਾਇਆ ਗਿਆ</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">ਇਹ ਟਿਊਟੋਰੀਅਲ ਲਈ TalkBack ਦਾ ਯੋਗ ਬਣਾਏ ਜਾਣਾ ਲੋੜੀਂਦਾ ਹੈ। ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਟਿਊਟੋਰੀਅਲ ਨੂੰ ਲਾਂਚ ਕਰਨ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ TalkBack ਨੂੰ ਚਾਲੂ ਕਰੋ।</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">TalkBack ਮੁਅੱਤਲ ਕੀਤਾ ਗਿਆ</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">ਵਿਚਾਰ ਨੂੰ ਰੋਕੇ ਜਾਣ \'ਤੇ TalkBack ਟਿਊਟੋਰੀਅਲ ਉਪਲਬਧ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦਾ ਹੈ। ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਜਾਰੀ ਰੱਖਣ ਲਈ TalkBack ਪ੍ਰਤੀਕਰਮ ਨੂੰ ਮੁੜ-ਚਾਲੂ ਕਰੋ ਅਤੇ ਟਿਊਟੋਰੀਅਲ ਨੂੰ ਦੁਬਾਰਾ ਲਾਂਚ ਕਰੋ।</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">ਮੀਨੂ ਦਾ ਵਰਣਨ ਕਰੋ</string>
</resources>
