<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">ഉപയോഗസഹായി ട്യൂട്ടോറിയൽ</string>
  <string name="title_pref_tutorial">TalkBack ട്യൂട്ടോറിയൽ</string>
  <string name="tutorial_title">TalkBack ട്യൂട്ടോറിയൽ</string>
  <string name="main_description">അന്ധർക്കും കാഴ്ചശക്തി കുറഞ്ഞവർക്കുമുള്ള സ്ക്രീൻ റീഡറാണ് പ്രധാനമായും TalkBack. ഉച്ചരിക്കപ്പെടുന്ന ഫീഡ്‌ബാക്ക് ഉപയോഗിച്ച് ഉപകരണവുമായി ആശയവിനിമയം നടത്താൻ ഇത് അനുവദിക്കുന്നു.</string>
  <string name="turn_off_talkback">TalkBack ഓഫാക്കുക</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">മനസിലാക്കുക</string>
  <string name="tutorial_practice">അഭ്യാസം</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">പാഠം %1$d പഠിക്കുക</string>
  <string name="tutorial_practice_content">പരിശീലന പാഠം %1$d</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">പാഠം 1: അടിസ്ഥാന നാവിഗേഷൻ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">സ്വൈപ്പുചെയ്യൽ, അടുത്തറിയൽ, സജീവമാക്കൽ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">ഭാഗം 1: സ്പർശം വഴി അടുത്തറിയുക</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">\'സ്പർശം വഴി അടുത്തറിയുക\' പ്രവർത്തനക്ഷമമാക്കിയിരിക്കുമ്പോൾ, വിരലിന് കീഴിൽ എന്താണെന്ന് കേൾക്കാൻ നിങ്ങളെ അത് അനുവദിക്കുന്നു. സ്ക്രീനിന്റെ മധ്യത്തിലുള്ള ഇനങ്ങൾക്ക് മുകളിലൂടെ നിങ്ങളുടെ വിരൽ നീക്കുക. അഞ്ച് ഇനങ്ങൾ നിങ്ങൾ അടുത്തറിഞ്ഞ് കഴിഞ്ഞാൽ, പാഠം തുടരും.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">ഭാഗം 2: സജീവമാക്കുന്നതിന് രണ്ടുതവണ ടാപ്പുചെയ്യുക</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">നിങ്ങൾ കേട്ട അവസാന ഇനം സജീവമാക്കുന്നതിന്, എവിടെയും രണ്ടുതവണ ടാപ്പുചെയ്യുക. ഇനം 4 കണ്ടെത്തുക, ഇപ്പോഴത് സജീവമാക്കുക. അതിന് ശേഷം, തുടരുന്നതിന് \'അടുത്തത്\' സജീവമാക്കുക.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">ഇനം 4 സജീവമാക്കി. തുടരാൻ \'അടുത്തത്\' ബട്ടൺ കണ്ടെത്തുക, സജീവമാക്കുക</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">ഭാഗം 3: പാഠങ്ങൾ നാവിഗേറ്റുചെയ്യൽ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">സമാന തരത്തിലാണ് TalkBack പാഠങ്ങൾ സജ്ജീകരിച്ചിരിക്കുന്നത്. മുകളിലെ ഏരിയയിലാണ് പാഠമുള്ളത്, നിങ്ങൾക്കിത് ഏത് സമയത്തും അടുത്തറിയുകയും വായിക്കുകയും ചെയ്യാം. മുകളിൽ ഇടത് മൂലയിൽ ഇതിനൊരു ട്യൂട്ടോറിയൽ ഹോം ബട്ടണും ഉണ്ട്. നടുവിലാണ് പരിശീലന ഏരിയ. അടിഭാഗത്ത് പുരോഗതി കാണിക്കുന്ന ഇൻഡിക്കേറ്ററും പാഠ നാവിഗേഷൻ ബട്ടണുകളും ഉണ്ട്. തുടരുന്നതിന് ഇപ്പോൾ അടുത്തത് സജീവമാക്കുക.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">ഭാഗം 4: അടുത്തറിയുന്നതിന് സ്വൈപ്പുചെയ്യുക</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">നിങ്ങളുടെ വിരൽ ഉപയോഗിച്ച് സ്ക്രീനിൽ സ്വൈപ്പ് ചെ‌യ്തും, നിങ്ങൾക്ക് അടുത്തറിയാനാകും. ഇടത്തോട്ട് സ്വൈപ്പ് ചെയ്യുന്നത് മുകളിലത്തെയും ഇടതുഭാഗത്തെയും അടുത്തറിയാൻ സഹായിക്കും. വലത്തോട്ട് സ്വൈപ്പ് ചെയ്യുന്നത് താഴെയുള്ളതും വലതുഭാഗത്തുള്ളതും അടുത്തറിയാൻ സഹായിക്കുന്നു. ഇപ്പോൾ പരീക്ഷിക്കുക.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">ഭാഗം 5: അഭ്യാസം</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">നിങ്ങളുടെ വിരലിന് താഴെ എന്താണുള്ളതെന്ന് കേൾക്കുന്നതിന്, സ്ക്രീനിന് കുറുകെ വിരൽ നീക്കുക. നിങ്ങൾ കേൾക്കുന്നത് സജീവമാക്കാൻ എവിടെയെങ്കിലും രണ്ടുതവണ ടാപ്പ് ചെയ്യുക. അടുത്തറിയുന്നതിന് ഇടത്തോട്ടോ വലത്തോട്ടോ സ്വൈപ്പ് ചെയ്യുക.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">പാഠം 2: സ്ക്രോളിംഗ്</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">മുന്നിലേക്കോ പിന്നിലേക്കോ സ്‌ക്രോൾ ചെയ്യുന്നു</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">ഭാഗം 1: സ്‌ക്രോളിംഗ് കുറുക്കുവഴികൾ</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">കുറുക്കുവഴി ഉപയോഗിച്ച്, ഒരു ലിസ്‌റ്റിൽ നിങ്ങൾക്ക് മുന്നിലേക്കോ പിന്നിലേക്കോ സ്‌ക്രോൾ ചെയ്‌തുപോകാൻ കഴിയും. മുന്നിലേക്ക് സ്‌ക്രോൾ ചെയ്യാൻ, ഒറ്റ ചലനത്തിൽ ഒരു വിരൽ വലത്തേക്കും തുടർന്ന് ഇടത്തേക്കും നീക്കുക. പിന്നിലേക്ക് സ്‌ക്രോൾ ചെയ്യാൻ, ഒരു വിരൽ ഇടത്തേക്കും പിന്നെ വലത്തേക്കും നീക്കുക. ഇവിടെ അതൊന്ന് പരീക്ഷിക്കുക.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">ഭാഗം 2: പരിശീലനം</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">ഒരു വിരൽ വലത്തോട്ടും തുടർന്ന് ഇടത്തോട്ടും നീക്കി, മുന്നിലേക്ക് സ്‌ക്രോൾ ചെയ്യുക. പിന്നോട്ട് സ്ക്രോൾ ചെയ്യാൻ, വിരൽ ഇടത്തോട്ടും പിന്നെ വലത്തോട്ടും നീക്കിയാൽ മതി.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">പാഠം 3: TalkBack മെനുകൾ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">ഗ്ലോബൽ TalkBack മെനു, ലോക്കൽ TalkBack മെനു</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">ഭാഗം 1: ഗ്ലോബൽ TalkBack മെനു</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">TalkBack-ന് രണ്ട് വ്യത്യസ്ത മെനുകളുണ്ട്. ആദ്യത്തേത് ഗ്ലോബൽ TalkBack മെനുവാണ്, ഇതിൽ എല്ലായ്പ്പോഴും ഒരേ കമാൻഡുകളാണ് ഉണ്ടായിരിക്കുക. ഒരൊറ്റ ചലനത്തിൽ ഒരു വിരൽ താഴേക്കും തുടർന്നത് വലത്തേക്കും നീക്കിക്കൊണ്ടും, തുടർന്ന് വിരൽ ഉയർത്തിക്കൊണ്ടും നിങ്ങൾക്കത് സജീവമാക്കാം. ഇപ്പോൾ അഭ്യസിക്കാനുള്ളൊരു പതിപ്പ് സജീവമാക്കുക.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">സ്ക്രീനിന്റെ മധ്യത്തിൽ ലംബമായി മെനു ഓപ്ഷനുകൾ ലിസ്റ്റുചെയ്യും. അടുത്തറിയാൻ ശ്രമിക്കുക. അടുത്തറിഞ്ഞ് കഴിഞ്ഞാൽ റദ്ദാക്കുക സജീവമാക്കുക.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">ഭാഗം 2: ലോക്കൽ TalkBack മെനു</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">ലോക്കൽ TalkBack മെനുവാണ് രണ്ടാമത്തെ മെനു. നിങ്ങൾ അവസാനം ശ്രവിച്ചത് എന്താണ് എന്നതിനെ അടിസ്ഥാനമാക്കി ഈ മെനുവിലെ ഇനങ്ങൾ വ്യത്യസ്തമായിരിക്കും. ഒരൊറ്റ ചലനത്തിൽ ഒരു വിരൽ മുകളിലേക്കും തുടർന്ന് വലത്തേക്കും നീക്കിക്കൊണ്ടും തുടർന്ന് വിരൽ ഉയർത്തിക്കൊണ്ടും നിങ്ങൾക്കിത് സജീവമാക്കാം. ഒരു അഭ്യാസ മെനു ഇപ്പോൾ സജീവമാക്കുക.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">ഭാഗം 3: അഭ്യാസം</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">ഗ്ലോബൽ TalkBack മെനു സജീവമാക്കുന്നതിന് നിങ്ങളുടെ വിരൽ താഴേക്കും, തുടർന്ന് വലത്തേക്കും നീക്കുക. ലോക്കൽ TalkBack മെനു സജീവമാക്കുന്നതിന് നിങ്ങളുടെ വിരൽ മുകളിലേക്കും, തുടർന്ന് വലത്തേക്കും നീക്കുക.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">താഴേക്ക് തുടർന്ന് വലത്തേക്ക്</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">മുകളിലേക്ക് പിന്നീട് വലത്തേക്ക്</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">ഗ്ലോബൽ TalkBack മെനു: താഴേക്ക്, തുടർന്ന് വലത്തേക്ക്. ലോക്കൽ TalkBack മെനു: മുകളിലേക്ക്, തുടർന്ന് വലത്തേക്ക്</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">പാഠം 4: ടെക്‌സ്റ്റ് നാവിഗേഷൻ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">ടെക്‌സ്റ്റ് നാവിഗേഷൻ ക്രമീകരണം തിരഞ്ഞെടുക്കൽ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">ഭാഗം 1: നാവിഗേഷൻ ക്രമീകരണം തിരഞ്ഞെടുക്കൽ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">ഒരുസമയത്ത് ഒരു പാരഗ്രാഫായാണോ വരിയായാണോ വാക്കായാണോ പ്രതീകമായാണോ ടെക്സ്റ്റ് വായിക്കേണ്ടതെന്ന് നിയന്ത്രിക്കാൻ TalkBack നിങ്ങളെ അനുവദിക്കുന്നു. പ്രതീക പ്രകാരം വായിക്കുന്നത് അക്ഷരങ്ങൾ മനസ്സിലാക്കാൻ നിങ്ങളെ സഹായിക്കും. താഴെയുള്ള ടെക്സ്റ്റ് ടാപ്പുചെയ്തുകൊണ്ടും തുടർന്നത് മുകളിലേക്കും താഴേക്കും സ്വൈപ്പുചെയ്തുകൊണ്ടും പ്രതീകങ്ങളിലേക്കുള്ള ടെക്സ്റ്റ് നാവിഗേഷൻ നിരക്ക് സജ്ജമാക്കുക.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">ഇവിടെ ലിസ്റ്റുചെയ്തിട്ടുള്ള വായനാ നിരക്ക് ഓപ്ഷനുകൾ അടുത്തറിയുക. പ്രതീക പ്രകാരം വായിക്കുക എന്ന ഓപ്ഷൻ കണ്ടെത്തുക, സജീവമാക്കുക.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">ഭാഗം 2: ടെക്‌സ്റ്റ് നാവിഗേറ്റുചെയ്യൽ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">നിങ്ങൾ ഇപ്പോൾ പ്രതീക പ്രകാരമാണ് വായിക്കുന്നത്. സാമ്പിൾ ടെക്സ്റ്റ് തിരഞ്ഞെടുക്കുക,  പ്രതീക പ്രകാരം വായിക്കുന്നതിന് വലത്തേക്ക് സ്വൈപ്പുചെയ്യുക.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">ഭാഗം 3: അഭ്യാസം</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">മുകളിലേക്കും താഴേക്കും സ്വൈപ്പ് ചെയ്ത്, ടെക്സ്റ്റ് നാവിഗേഷൻ നിരക്ക് മാറ്റുക. വലത്തേക്ക് സ്വൈപ്പ് ചെയ്ത്, സാമ്പിൾ ടെക്സ്റ്റിലെ അടുത്ത പ്രതീകം വായിക്കുക.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">TalkBack പരിശീലനത്തിനുള്ള കുറച്ച് സാമ്പിൾ ടെക്സ്റ്റ് ഇതാ. \"എവിടെയാണ് കാൻസാസ്?\" അത്ഭുതത്തോടെ ആ മനുഷ്യൻ ചോദിച്ചു. \"എനിക്കറിയില്ല\", ദുഃഖത്തോടെ ഡൊറോത്തി മറുപടി പറഞ്ഞു, \"എന്നാൽ അതെന്റെ നാടാണ്, അങ്ങനെയൊരു സ്ഥലം എവിടെയെങ്കിലും ഉണ്ടാകുമെന്ന് എനിക്ക് ഉറപ്പാണ്.\"\n\n\"സാധ്യതയുണ്ട്. സത്യത്തിൽ, ഓസിന് എന്തും ചെയ്യാൻ കഴിയും; അതിനാൽ നിനക്ക് വേണ്ടി കാൻസാസ് കണ്ടുപിടിക്കാൻ അദ്ദേഹത്തിന് കഴിയുമെന്ന് ഞാൻ ഊഹിക്കുന്നു. എന്നാൽ നീയാദ്യം പോയി, അദ്ദേഹത്തെ കാണണം, ദുഷ്കരമായ ദൗത്യമാണത്; കാരണം മഹാനായ ആ മന്ത്രവാദി ആരെയും കാണാൻ ഇഷ്ടപ്പെടുന്നില്ല, തന്നിഷ്ടക്കാരനാണ് അദ്ദേഹം. അതിരിക്കട്ടെ, നിനക്കെന്താണ് വേണ്ടത്?\" ടോറ്റോയോട് സംസാരിച്ചുകൊണ്ട് അയാൾ തുടർന്നു.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">പാഠം 5: ടെക്‌സ്റ്റ് എഡിറ്റുചെയ്യൽ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">എഡിറ്റ് ബോക്സ് സജീവമാക്കുന്നു, ടൈപ്പുചെയ്യുന്നു, കഴ്സർ നീക്കുന്നു, ടെക്സ്റ്റ് തിരഞ്ഞെടുക്കുന്നു, അതിൽ പ്രവർത്തിക്കുന്നു</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">ഭാഗം 1: എഡിറ്റ് ബോക്സ് സജീവമാക്കൽ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">TalkBack ഉപയോഗിക്കുകയാണെങ്കിൽ, ടെക്സ്റ്റ് ടൈപ്പുചെയ്യാനും തിരഞ്ഞെടുക്കാനും എഡിറ്റുചെയ്യാനും ഒരു എഡിറ്റ് ബോക്സ് ഉപയോഗിക്കാൻ കഴിയും. എഡിറ്റ് ബോക്‌സിൽ രണ്ടുതവണ ടാപ്പുചെയ്തുകൊണ്ട് അത് സജീവമാക്കുക. എഡിറ്റ് ബോക്സ് സജീവമാക്കിയതിന് ശേഷം, സ്ക്രീനിന്റെ താഴെ ഒരു കീബോർഡ് ലഭ്യമാകും. ബാക്ക് ബട്ടൺ ടാപ്പുചെയ്യുക വഴി, നിങ്ങൾക്ക് കീബോർഡ് ഡിസ്മിസ് ചെയ്യാവുന്നതാണ്. എഡിറ്റ് ബോക്സ് സജീവമാക്കുന്നതിന് ഇപ്പോൾ ശ്രമിച്ചുനോക്കുക. ചെയ്തുകഴിഞ്ഞാൽ, അടുത്തത് സജീവമാക്കുക, ഇപ്പോഴിത് കീബോർഡിന് മുകളിലാണ്.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">ഭാഗം 2: ഒരു എഡിറ്റ് ബോക്സിൽ ടൈപ്പുചെയ്യൽ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">ടൈപ്പുചെയ്യുന്നതിന്, എഡിറ്റ് ബോക്സ് സജീവമാക്കുക, ഓൺസ്ക്രീൻ കീബോർഡിന് കുറുകെ നിങ്ങളുടെ വിരൽ നീക്കുക. ആവശ്യമുള്ള പ്രതീകം നിങ്ങൾ കേൾക്കുമ്പോൾ, അത് സജീവമാക്കുന്നതിന് വിരൽ ഉയർത്തുക. താഴെ, എഡിറ്റ് ബോക്‌സ് സജീവമാക്കാനും അതിൽ ടൈപ്പ് ചെയ്യാനും ശ്രമിക്കുക.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">ഭാഗം 3: ഒരു കഴ്സർ ഉപയോഗിക്കൽ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">നിങ്ങളുടെ ഉപകരണത്തിലെ വോളിയം ബട്ടണുകൾ ഉപയോഗിച്ചുകൊണ്ടോ ലോക്കൽ TalkBack മെനുവിലൂടെയോ നിങ്ങൾക്ക് കഴ്സർ നീക്കാവുന്നതാണ്. ഈ മെനുവിലെ കഴ്സർ നിയന്ത്രണ ഓപ്ഷൻ ഉപയോഗിച്ച്, നിങ്ങൾക്ക് ടെക്സ്റ്റ് തിരഞ്ഞെടുക്കാനോ മുറിക്കാനോ പകർത്താനോ ഒട്ടിക്കാനോ കഴിയും. താഴെ എഡിറ്റ് ബോക്സ് സജീവമാക്കുക, സാമ്പിൾ ടെക്സ്റ്റിന് ചുറ്റും കഴ്സർ നീക്കുക.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">ഡൊറോത്തി ഗെയിലിന്റെ ഇമെയിൽ വിലാസം dorothy@ozmail.com എന്നാണ്</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">ഭാഗം 4: അഭ്യാസം</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">രണ്ടുതവണ ടാപ്പുചെയ്തുകൊണ്ട് എഡിറ്റ് ബോക്സ് സജീവമാക്കുക. ഒരു പ്രതീകത്തിന് മുകളിൽ നിങ്ങളുടെ വിരൽ നീക്കിക്കൊണ്ടും തുടർന്ന് വിരൽ ഉയർത്തികൊണ്ടും ടൈപ്പുചെയ്യുക, വോളിയം ബട്ടണുകളും ലോക്കൽ TalkBack മെനുവും ഉപയോഗിച്ചുകൊണ്ട് കഴ്സർ നീക്കുക. ലോക്കൽ TalkBack മെനുവിലെ കഴ്സർ നിയന്ത്രണ ഓപ്ഷൻ ഉപയോഗിച്ചുകൊണ്ട് ടെക്സ്റ്റ് തിരഞ്ഞെടുക്കുകയും അതിൽ പ്രവർത്തിക്കുകയും ചെയ്യുക.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">ടെക്‌സ്റ്റ് എഡിറ്റുചെയ്യുക</string>
  <string name="tutorial_previous">മുമ്പത്തേത്</string>
  <string name="tutorial_next">അടുത്തത്</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">മുമ്പത്തെ പാഠം</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">അടുത്ത പാഠം</string>
  <string name="tutorial_home">ട്യൂട്ടോറിയൽ ഹോം</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">പാഠം %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number">ഭാഗം %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">ഭാഗം %1$d / %2$d</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">പരിശീലനം പൂർത്തിയായി, അൽപ്പസമയത്തിൽ അടുത്തത് തുടരും</string>
  <string name="tutorial_practice_area">അഭ്യാസ വിഭാഗം</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">പരിശീലന മോഡിൽ %1$s സജീവമാക്കിയിരിക്കുന്നു, പുറത്തുകടക്കാൻ റദ്ദാക്കുക ബട്ടൺ സജീവമാക്കുക.</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">ട്യൂട്ടോറിയൽ ഹോം ബട്ടൺ</string>
  <string name="tutorial_template_item">ഇനം %1$d</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">പുറത്തുകടക്കുക</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">\'സ്പർശം വഴി അടുത്തറിയുക\' ആവശ്യമാണ്</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">ഈ ട്യൂട്ടോറിയലിന് \'സ്പർശം വഴി അടുത്തറിയുക\' ആവശ്യമാണ്. ട്യൂട്ടോറിയൽ സമാരംഭിയ്ക്കുന്നതിന് മുമ്പ് \'സ്പർശം വഴി അടുത്തറിയുക\' പ്രവർത്തനക്ഷമമാക്കുക.</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">TalkBack പ്രവർത്തനരഹിതമാക്കി</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">ഈ ട്യൂട്ടോറിയലിന് TalkBack പ്രവർത്തനക്ഷമമാക്കേണ്ടത് ആവശ്യമാണ്. ട്യൂട്ടോറിയൽ സമാരംഭിയ്ക്കുന്നതിന് മുമ്പ് TalkBack ഓണാക്കുക.</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">TalkBack താൽക്കാലികമായി പ്രവർത്തനരഹിതമാക്കി</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">ഫീഡ്ബാക്ക് താൽക്കാലികമായി നിർത്തുമ്പോൾ, TalkBack ട്യൂട്ടോറിയൽ ലഭ്യമാകില്ല. തുടരുന്നതിന് TalkBack ഫീഡ്ബാക്ക് പുനരാരംഭിച്ച് ട്യൂട്ടോറിയൽ വീണ്ടും സമാരംഭിക്കുക.</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">മെനു വിവരിക്കുക</string>
</resources>
