<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">برنامج تعليمي لخدمة \"سهولة الاستخدام\"</string>
  <string name="title_pref_tutorial">‏برنامج TalkBack التعليمي</string>
  <string name="tutorial_title">‏برنامج TalkBack التعليمي</string>
  <string name="main_description">‏TalkBack هو قارئ شاشة تم تصميمه في الأساس للأشخاص الذين يعانون من فقدان البصر أو ضعفه. ويسمح لهم بالتفاعل مع الجهاز باستخدام تعليقات وملاحظات منطوقة.</string>
  <string name="turn_off_talkback">‏إيقاف TalkBack</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">تعلم</string>
  <string name="tutorial_practice">ممارسة</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">تعلُّم الدرس %1$d</string>
  <string name="tutorial_practice_content">التمرين على الدرس %1$d</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">الدرس الأول: التنقل الأساسي</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">التمرير السريع والاستكشاف والتفعيل</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">الجزء الأول: الاستكشاف باللمس</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">عند تفعيل ميزة الاستكشاف باللمس، ستتمكّن من سماع اسم العنصر الذي تضغط عليه بإصبعك. يُرجى تحريك إصبعك فوق العناصر الموجودة في وسط الشاشة. وبعد استكشاف خمسة عناصر، ستتم متابعة الدرس.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">الجزء الثاني: انقر مرّتين للتفعيل</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">لتفعيل آخر عنصر سمعته، انقر مرّتين في أي مكان. يُرجى البحث عن العنصر ٤ وتفعيله الآن. بعد ذلك، يمكنك النقر على \"التالي\" للمتابعة.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">تم تفعيل العنصر ٤. ابحث عن زر \"التالي\" وفعِّله للمتابعة</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">الجزء الثالث: التنقل في الدروس</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">‏يتم ترتيب دروس TalkBack على نحو مشابه. يتضمّن الجزء العلوي من الصفحة الدرس الذي يمكنك استكشافه وقراءته متى شئت، ويتضمّن أيضًا زر الصفحة الرئيسية للبرنامج التعليمي في أعلى اليمين. وفي الوسط، يوجد قسم للتمرين. أما في أسفل الصفحة، فيوجد مؤشر مستوى التقدّم وأزرار التنقل داخل الدرس. يُرجى النقر على \"التالي\" للمتابعة.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">الجزء الرابع: التمرير السريع للاستكشاف</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">يمكنك أيضًا الاستكشاف من خلال التمرير سريعًا على الشاشة بإصبعك. ويؤدي التمرير السريع إلى اليمين بشكل عام إلى الاستكشاف لأعلى وعلى اليمين، بينما يؤدي التمرير السريع إلى اليسار إلى الاستكشاف لأسفل وعلى اليسار. ويمكنك تجربة ذلك الآن.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">الجزء الخامس: الممارسة</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">لسماع العنصر الذي تضغط عليه بإصبعك، عليك تحريكه على الشاشة ثمّ النقر مرّتين في أي مكان لتفعيل ما تسمعه. يمكنك التمرير سريعًا لليمين أو لليسار لاستكشاف العنصر.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">الدرس الثاني: التمرير</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">التمرير للأمام والخلف</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">الجزء الأول: اختصارات التمرير</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">يمكنك التمرير للأمام أو للخلف في قائمة باستخدام اختصار. للتمرير للأمام، يجب تحريك إصبع واحد لليمين ثم لليسار في حركة واحدة. للتمرير للخلف، يجب تحريك إصبع واحد لليسار ثم لليمين. يمكنك تجربة ذلك هنا.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">الجزء الثاني: الممارسة</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">يمكنك التمرير للأمام عن طريق تحريك إصبع واحد لليمين ثم لليسار. كما يمكنك التمرير للخلف عن طريق تحريك إصبع واحد لليسار ثم لليمين.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">‏الدرس الثالث: قوائم TalkBack</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">‏قائمة TalkBack العامة، قائمة TalkBack المحلية</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">‏الجزء الأول: قائمة TalkBack العامة</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">‏يحتوي تطبيق TalkBack على قائمتين مختلفتين. تشتمل القائمة الأولى، وهي قائمة TalkBack العامة، على نفس الأوامر حيث يمكنك تفعيلها عن طريق تحريك إصبع واحد للأسفل ثم لليسار في حركة واحدة، ثمّ رفع إصبعك. ويمكنك تفعيل إصدار للتمرين الآن.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">يتم إدراج خيارات القائمة بشكل رأسي وسط الشاشة. يمكنك تجربة الاستكشاف. وعند الانتهاء، يمكنك تفعيل \"إلغاء\".</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">‏الجزء الثاني: قائمة TalkBack المحلية</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">‏القائمة الثانية هي قائمة TalkBack المحلية. وتختلف العناصر في هذه القائمة حسب ما سمعته مؤخرًا. ويمكنك تفعيل هذه القائمة عن طريق تحريك إصبع واحد لأعلى ثم لليسار في حركة واحدة، ثم رفع إصبعك. يُرجى تفعيل قائمة التمرين الآن.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">الجزء الثالث: الممارسة</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">‏يمكنك تحريك إصبعك لأسفل ثم لليسار لتفعيل قائمة TalkBack العامة. كما يمكنك تحريك إصبعك لأعلى ثم لليسار لتفعيل قائمة TalkBack المحلية.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">لأسفل ثم لليسار</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">لأعلى ثم لليسار</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">‏قائمة TalkBack العامة: لأسفل ثم لليسار. قائمة TalkBack المحلية: لأعلى ثم لليسار.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">الدرس الرابع: التنقل بين النصوص</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">اختيار إعدادات التنقل بين النصوص</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">الجزء الأول: اختيار إعدادات التنقل</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">‏يتيح لك TalkBack إمكانية التحكّم في مقدار النص الذي تتم قراءته لك، سواء فقرة بفقرة أو سطرًا بسطر أو كلمة بكلمة أو حرفًا بحرف. وتساعد القراءة حرفًا بحرف في التهجئة. يُرجى النقر على النص أدناه لضبط معدل التنقل داخل النص على أحرف، ثمّ مرّر للأعلى وللأسفل.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">يمكنك استكشاف خيارات معدّل القراءة المدرجة رأسيًا هنا. ابحث عن خيار \"القراءة بحسب الأحرف\" وفعِّله.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">الجزء الثاني: التنقل بين النصوص</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">أنت الآن بصدد القراءة حرفًا بحرف. يُرجى تحديد نموذج النص ثمّ التمرير سريعًا لليمين للقراءة حرفًا بحرف.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">الجزء الثالث: الممارسة</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">يمكنك تغيير معدّل التنقل داخل النص من خلال التمرير سريعًا لأعلى وأسفل. يُرجى قراءة الحرف التالي في نموذج النص من خلال التمرير سريعًا لليمين.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">‏في ما يلي نموذج نصي لتجربة TalkBack. تعجب الرجل وسأل \"أين تقع كانساس؟\". عندها أجابت دورثي بأسف \"لا أعرف، ولكنها موطني، ولا بد أن تقع في مكان ما\".\n\nتابع قائلاً \"نعم، هذا مؤكد. يمكن لأوز أن يقوم بأي شيء، ولذلك أرى أنه يمكنه إخبارك بمكان كانساس. ولكن يتعين عليك أولاً رؤيته، وهي مهمة صعبة، لأن الساحر العظيم لا يحب أن يراه أحد، وعادة ما تكون له طريقته الخاصة به. ولكن ما المطلوب إذن؟\" .</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">الدرس الخامس: تعديل النص</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">تفعيل مربّع تعديل والكتابة وتحريك مؤشر الماوس وتحديد نص واتخاذ إجراء عليه</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">الجزء الأول: تفعيل مربّع تعديل</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">‏باستخدام TalkBack، يمكنك استخدام مربّع التعديل لكتابة النص وتحديده وتعديله. لتفعيل مربّع تعديل، يمكنك النقر عليه مرّتين. وبعد تفعيل مربّع تعديل، تصبح لوحة المفاتيح متاحة في أسفل الشاشة. يمكنك إلغاء لوحة المفاتيح من خلال النقر على الزر \"رجوع\". يمكنك تجربة تفعيل مربّع التعديل الآن. وعند الانتهاء، يمكنك النقر على زر \"التالي\" الذي يظهر الآن في أعلى لوحة المفاتيح.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">الجزء الثاني: الكتابة في مربع تعديل</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">للكتابة، يمكنك تفعيل مربّع التعديل وتحريك إصبعك على لوحة المفاتيح التي تظهر على الشاشة. وعند سماع الحرف المطلوب، يمكنك رفع إصبعك لاختياره. جرِّب الكتابة بهذه الطريقة في مربّع التعديل أدناه.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">الجزء الثالث: استخدام مؤشر</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">‏يمكنك تحريك مؤشر الماوس باستخدام زريْ مستوى الصوت على جهازك أو من خلال قائمة TalkBack المحلية. وباستخدام خيار التحكّم في المؤشر في هذه القائمة، يمكنك كذلك تحديد نص أو قصه أو لصقه. يُرجى تفعيل مربّع التعديل أدناه ثمّ تحريك مؤشر الماوس حول نموذج النص.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">‏عنوان البريد الإلكتروني لدوروثي غيل هو dorothy@ozmail.com</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">الجزء الرابع: الممارسة</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">‏يمكنك تفعيل مربّع التعديل من خلال النقر مرّتين عليه. ويمكنك الكتابة من خلال تحريك إصبعك على حرف ما ثمّ رفع إصبعك عنه. ويمكنك تحريك مؤشر الماوس باستخدام زر مستوى الصوت وزر قائمة TalkBack المحلية. كما يمكنك تحديد نص واتخاذ إجراء عليه باستخدام خيار التحكّم في مؤشر الماوس ضمن قائمة TalkBack المحلية.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">تعديل النص</string>
  <string name="tutorial_previous">السابق</string>
  <string name="tutorial_next">التالي</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">الدرس السابق</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">الدرس التالي</string>
  <string name="tutorial_home">الصفحة الرئيسية للبرنامج التعليمي</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">الدرس رقم %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number">الجزء %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">الجزء %1$d من %2$d</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">اكتمل التمرين وستتم المتابعة خلال لحظات</string>
  <string name="tutorial_practice_area">قسم التمرين</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">تم تفعيل %1$s في وضع التمرين. يمكنك تفعيل الزر \"إلغاء\" للخروج.</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">زر الصفحة الرئيسية للبرنامج التعليمي</string>
  <string name="tutorial_template_item">عنصر %1$d</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">خروج</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">ميزة الاستكشاف باللمس مطلوبة</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">يتطلب هذا البرنامج التعليمي تفعيل ميزة الاستكشاف باللمس. يرجى تفعيل ميزة الاستكشاف باللمس قبل تشغيل البرنامج التعليمي.</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">‏تم إيقاف TalkBack</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">‏يتطلب هذا البرنامج التعليمي تفعيل TalkBack. يرجى تشغيل TalkBack قبل تشغيل البرنامج التعليمي.</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">‏تم تعليق TalkBack</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">‏لا يتوفر برنامج TalkBack التعليمي أثناء إيقاف التعليقات مؤقتًا. يُرجى استئناف عمل تعليقات TalkBack وإعادة تشغيل البرنامج التعليمي للمتابعة.</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">وصف القائمة</string>
</resources>
