<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="479554612327198312">"Palaist funkcijas “Pārlūkot pieskaroties” apmācību"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="7201117884848899104">"Pieejamības apmācība"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5231343647311414885">"Tālāk"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="2990815359392354405">"Atpakaļ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="3735346084159947169">"Pabeigt"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4117301810503208554">"Iziet"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="9133402008719803596">"Kamēr tiek atskaņota apmācība, pieskaršanās funkcija ir atspējota."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="4345537763450067052">"1. nodarbība: ekrāna pārlūkošana"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="9192790920656899574">"Ja ir ieslēgta funkcija Pārlūkot pieskaroties, varat pieskarties ekrānam, lai uzzinātu vairāk par vienumu, virs kura atrodas jūsu pirksts. Piemēram, pašreizējā ekrānā ir redzamas lietotņu ikonas. Atrodiet vienu no tām, pieskaroties ekrānam un velkot pa to ar pirkstu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="6167662923011871440">"Jums izdevās. Turpiniet vilkt ar pirkstu pa ekrānu, līdz atrodat vismaz vēl vienu ikonu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="575884867712815981">"Pārlūkošanu varat arī veikt, jebkur ekrānā velkot ar pirkstu pa kreisi un pa labi. Lai pārvietotos uz nākamo ikonu, ātri velciet no kreisās puses uz labo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="7026043452371619814">"Lai aktivizētu kādu pārlūkotu vienumu, divreiz pieskarieties ekrānam. Turpiniet veikt pārlūkošanu, līdz atrodat ikonu <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Pēc tam divreiz pieskarieties jebkur ekrānā, lai aktivizētu ikonu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="3582367990149018516">"Jūs atradāt ikonu <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Lai to aktivizētu, divreiz pieskarieties jebkur ekrānā."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="2868510434259752845">"Jūs nepamanījāt ikonu <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g>. Pārlūkojiet ekrānu, līdz vēlreiz atrodat ikonu <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="1514471566621843488">"Ja vēlaties pāriet uz nākamo nodarbību, divreiz pieskarieties pogai <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, kas atrodas ekrāna apakšējā labajā stūrī, lai to aktivizētu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="3852408257925757502">"2. nodarbība: ritināšana sarakstos"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="5068061594116738488">"Lai ritinātu sarakstu, varat ar diviem pirkstiem vilkt pa ekrānu. Piemēram, pašreizējā ekrānā ir lietotņu nosaukumu saraksts, kuru var ritināt uz augšu vai uz leju. Vispirms pārlūkojiet ekrānu un mēģiniet atpazīt kādu lietotni."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="7972080774192005393">"Novietojiet divus pirkstus uz kāda vienuma sarakstā un velciet ar abiem pirkstiem uz augšu. Ja sasniedzat ekrāna augšdaļu, novietojiet pirkstus zemāk sarakstā un turpiniet vilkt uz augšu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="7930933594861443412">"Pārlūkojiet ekrānu un atrodiet vēl vienu lietotni."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="2548331545911352894">"Varat arī ritināt visu lapu, velkot ar pirkstu. Lai ritinātu uz nākamo lapu, velciet pa labi un pēc tam pa kreisi ar vienu kustību. Mēģiniet ritināt uz nākamo lapu, velkot pa labi un pēc tam pa kreisi."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="498064312844472473">"Vēlreiz pārlūkojiet ekrānu, lai atrastu kādu lietotni pašreizējā lapā."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="5756623304169734746">"Velkot ar pirkstu pretējā virzienā (pa kreisi un pēc tam pa labi ar vienu kustību), atvērsiet iepriekšējo lapu. Mēģiniet ritināt uz iepriekšējo lapu, velkot pa kreisi un pēc tam pa labi."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="4657887907723153611">"Ja vēlaties pāriet uz nākamo nodarbību, divreiz pieskarieties pogai <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, kas atrodas ekrāna apakšējā labajā stūrī, lai to aktivizētu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="278012056070065761">"3. nodarbība: kontekstizvēlnes"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="3590342864657687996">"Lietotnē TalkBack ir divas kontekstizvēlnes, kas atvieglo iestatījumu un vadīklu atrašanu, — vispārīgā kontekstizvēlne un lokālā kontekstizvēlne. Lai aktivizētu kādu izvēlnes vienumu, ar pirkstu velciet apli ap izvēlnes elementiem un atlaidiet pirkstu, kad dzirdat nepieciešamā elementa skaņas signālu. Pamēģiniet aktivizēt vispārīgo kontekstizvēlni, ar pirkstu veicot šādu nepārtrauktu žestu: <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="7742239169271304680">"Vispārīgajā kontekstizvēlnē ir ietvertas vispārīgas komandas, ko var izmantot jebkurā TalkBack sadaļā. Mēģiniet lasīt visu ekrānā ietverto tekstu. Nospiediet ekrāna vidū, lai ap pirkstu tiktu parādīta apaļa izvēlne, un pēc tam ar pirkstu velciet pa opciju apli, līdz dzirdat tekstu “<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>”."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="4532720096412781059">"Vispārīgā kontekstizvēlne ir aizvērta. Mēģiniet vēlreiz aktivizēt vispārīgo kontekstizvēlni, ar pirkstu veicot šādu nepārtrauktu žestu: <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="1932139797322700589">"Labi! Izsaucot šo komandu, tiek nolasīti visi ekrānā ietvertie vienumi. Papildus vispārīgajai kontekstizvēlnei lietotnē TalkBack ir ietverta arī lokālā kontekstizvēlne. Lokālajā kontekstizvēlnē ietvertās vadīklas tiek mainītas atbilstoši ekrānā atlasītajam vienumam. Pamēģiniet aktivizēt lokālo kontekstizvēlni, ar pirkstu veicot šādu nepārtrauktu žestu: <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="267191106751348607">"Ar pirkstu pieskaroties ekrāna vidū un pēc tam atlaižot pirkstu, tiek atcelta darbība un aizvērta izvēlne. Tagad pamēģiniet aizvērt lokālo kontekstizvēlni."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="8561289729402283571">"Tagad zināt, kā atvērt kontekstizvēlnes un pārvietoties tajās. Nākamajā nodarbībā uzzināsiet, kad tās ir jālieto. Lai turpinātu, atrodiet un aktivizējiet pogu <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> ekrāna apakšējā labajā stūrī."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="318499550568999926">"4. nodarbība: lasīšanas precizitāte"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="669165932344272883">"Lietotnē TalkBack ir precizitātes vadīklas, kuras varat izmantot, lai dažādos veidos pārvietotos pa tekstu. Piemēram, varat lasīt tekstu pa rindkopām, pa vārdiem vai pat pa rakstzīmēm. Lai sāktu darbu, ekrāna centrā atrodiet tekstlodziņu un lasiet tā saturu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="5638449779975704924">"Fokusējot uz vienumu, tiks lasīts viss tā teksts, izmantojot noklusējuma precizitāti. Mēģiniet mainīt precizitāti, lai lasītu šo tekstu pa vienai rakstzīmei. Tas var būt noderīgi, ja vēlaties, piemēram, dzirdēt vārdu pa burtiem vai izlasīt e-pasta adresi. Vispirms, pavelciet ar pirkstu <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>, lai atvērtu lokālo kontekstizvēlni."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="1186730278807311529">"Jūs aizgājāt no mērķa tekstlodziņa. Lai pārietu atpakaļ uz tekstlodziņu, pieskarieties ekrāna centram."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="6327028434850592040">"Labi! Tagad velciet ar pirkstu ap izvēlni, līdz dzirdat “<xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>”, un pēc tam atlasiet to."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="8101984997027540384">"Jūs aizvērāt lokālo kontekstizvēlni, nemainot precizitāti uz <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>. Velciet ar pirkstu <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g>, lai vēlreiz atvērtu lokālo kontekstizvēlni."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="8248953078229118722">"Labi! Tagad jūs pārvietojaties pēc rakstzīmju precizitātes. Velkot no ekrāna augšdaļas uz apakšdaļu, pāriesiet uz priekšu par vienu rakstzīmi. Velciet no ekrāna augšdaļas uz apakšdaļu 3 reizes, lai lasītu nākamās 3 teksta rakstzīmes."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="4030510615982536646">"Jūs mainījāt precizitāti, un tā vairs nav “<xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g>”. Lokālajā kontekstizvēlnē varat to mainīt atpakaļ uz “<xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g>”, vienā kustībā velkot ar pirkstu <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3709795260691879677">"Tagad jūs zināt, kā mainīt lasīšanas precizitāti un lasīt tekstu. Lai turpinātu, aktivizējiet pogu <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, kas atrodas ekrāna apakšējā labajā stūrī."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="5292069278565349013">"Tagad jūs zināt, kā mainīt lasīšanas precizitāti un lasīt tekstu. Šīs ir TalkBack apmācības beigas. Lai izietu no apmācības, atrodiet un aktivizējiet pogu <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, kas atrodas ekrāna apakšējā labajā stūrī."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="5237090847183680698">"Šis ir piemērs tekstam, kuru varat lasīt atšķirīgā precizitātē."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="2152574316459119927">"5. nodarbība: teksta rediģēšana"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="4692222878657719983">"Šajā nodarbībā tiks aprakstīts, kā teksta rediģēšanai izmantot TalkBack. Lai sāktu, ekrāna centrā atrodiet tekstlodziņu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="5701226454725697245">"Kad esat atlasījis rediģējamu teksta lauku, varat divreiz piesist jebkur ekrānā, lai atvērtu tastatūru un sāktu teksta rediģēšanu. Mēģiniet tagad piesist ekrānam divas reizes."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="7637419377225176262">"Laukā jau ir teksts. Varat pārvietot kursoru uz teksta sākumu, izmantojot lokālo kontekstizvēlni. Neatlaižot pirkstu, velciet <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>, aktivizējiet <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> un pēc tam aktivizējiet <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="3245928271629966981">"Rediģējot tekstu, lokālajā kontekstizvēlnē var izvēlēties piemērotu precizitāti. Neatlaižot pirkstu, velciet <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>, aktivizējiet <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g> un pēc tam aktivizējiet <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="6803640527923825163">"Labi! Tagad velciet pirkstu no augšas uz leju, lai pārvietotos tekstā pa vienam vārdam. Turpiniet vilkt no augšas uz leju, līdz sasniedzat teksta beigas."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="5414394520479388943">"Rediģējot tekstu, varat izmantot ierīces skaļuma maiņas pogas, lai pārvietotos tekstā, nevis vilkt ar pirkstu. TalkBack piedāvā arī vadīklas teksta atlasei. Varat atlasīt visu tekstu lodziņā, izmantojot lokālo kontekstizvēlni. Neatlaižot pirkstu, velciet <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>, aktivizējiet <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> un pēc tam aktivizējiet <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="113748059967364710">"Labi! Jūs atlasījāt visu tekstu. Ja vēlaties precīzāk kontrolēt atlasi, lokālajā kontekstizvēlnē varat aktivizēt atlases režīmu. Rediģējot tekstu, varat izmantot ekrāna tastatūru, velkot pa tastatūru pirkstu un paceļot to, kad izdzirdat vēlamo taustiņu. Mēģiniet ierakstīt tekstu, lai aizstātu atlasīto tekstu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="6542333196321208736">"Kad esat beidzis teksta rediģēšanu, varat aizvērt tastatūru. Velciet pirkstu, līdz atrodat pogu “Gatavs”, pēc tam paceliet pirkstu, lai aktivizētu šo pogu. Šīs ir TalkBack apmācības beigas. Lai izietu no apmācības, atrodiet un aktivizējiet pogu <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, kas atrodas ekrāna apakšējā labajā stūrī."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="8676749863984389008">"Teksta paraugs"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="4937987124375256298">"Iziet"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="1661968804626607088">"Nepieciešama funkcija “Pārlūkot pieskaroties”"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="5557989217309152479">"Lai skatītu šo apmācību, ir nepieciešama funkcija “Pārlūkot pieskaroties”. Lūdzu, vispirms atveriet lietotni TalkBack un iespējojiet funkciju “Pārlūkot pieskaroties”."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="5293542984057728192">"TalkBack darbība apturēta"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="1627072099832366068">"TalkBack apmācība nav pieejama, kamēr ir apturēta balss komentāru darbība. Lai turpinātu, lūdzu, atsāciet TalkBack balss komentāru darbību un atkārtoti palaidiet apmācību."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="9098542937305832776">"Nav piesaistīts žests"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2457903952328372324">"Darbībai <xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g> nav piesaistīts neviens žests. Lūdzu, atveriet TalkBack sadaļu Iestatījumi, lai iestatītu šīs darbības saīsnes žestu, un pēc tam atkārtoti palaidiet TalkBack apmācību."</string>
</resources>
