<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">सुलभता ट्यूटोरि‍यल</string>
  <string name="title_pref_tutorial">टॉकबैक ट्यूटोरियल</string>
  <string name="tutorial_title">टॉकबैक ट्यूटोरियल</string>
  <string name="main_description">टॉकबैक मुख्य तौर पर न देख पाने वाले और कमज़ोर नज़र वाले लोगों के लिए बनाया गया एक स्क्रीन रीडर है. यह डिवाइस को छूने पर बोलकर सुझाव देता है, जिससे उपयोगकर्ता डिवाइस के साथ बात (इंटरैक्ट) कर सके.</string>
  <string name="turn_off_talkback">टॉकबैक बंद करें</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">जानें</string>
  <string name="tutorial_practice">अभ्यास करें</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">अध्याय %1$d सीखें</string>
  <string name="tutorial_practice_content">अभ्यास अध्याय %1$d</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">पाठ 1: सामान्य नेविगेशन</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">स्‍वाइप करना, एक्सप्लोर करना, सक्रिय करना</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">भाग 1: छूकर, उससे जुड़ी जानकारी सुनना</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">चालू करने के बाद, छूकर, उससे जुड़ी जानकारी सुनाने की सुविधा आपको बोलकर बताती है कि आपकी उंगली के नीचे क्या है. अपनी स्क्रीन के बीच में मौजूद आइटम पर अपनी उंगली ले जाएं. आपके पांच आइटम के बारे में जान लेने के बाद, अध्याय जारी रहेगा.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">भाग 2: चालू करने के लिए दो बार टैप करें</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">आपने इससे पहले जो आइटम सुना था उसे चलाने के लिए, कहीं भी दो बार टैप करें. आइटम 4 ढूंढें और उसे अभी चलाएं. इसके बाद, जारी रखने के लिए अगला चलाएं.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">आइटम 4 सक्रिय किया गया. जारी रखने के लिए अगला बटन ढूंढ़ें और सक्रिय करें</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">भाग 3: पाठ नेविगेट करना</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">टॉकबैक पाठों को भी इसी तरीके से व्यवस्थित किया गया है. सबसे ऊपर के हिस्से में पाठ है, जिसे आप किसी भी समय पढ़ सकते हैं. इसके ऊपरी बाएं कोने में ट्यूटोरियल होम बटन भी है. बीच में अभ्यास की जगह है. सबसे नीचे प्रगति बताने वाला संकेत और अध्याय पर ले जाने वाला बटन हैं. जारी रखने के लिए \'अगले\' पर जाएं.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">भाग 4: एक्सप्लोर करने के लिए स्वाइप करें</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">आप अपनी उंगली को स्क्रीन पर स्वाइप करके भी एक्सप्लोर कर सकते हैं. बाएं स्वाइप करने से आमतौर पर ऊपर और बाईं ओर की चीज़ें एक्सप्लोर होती है, जबकि दाएं स्वाइप करने से नीचे और दाईं ओर की चीज़ें एक्सप्लोर होती हैं. इसे अभी आज़माएं.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">भाग 5: अभ्यास करें</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">आपकी उंगली के नीचे क्या है, यह सुनने के लिए उसे स्क्रीन पर हिलाएं. एक्सप्लोर करने के लिए बाएं या दाएं स्वाइप करें.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">पाठ 2: स्क्रोल करना</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">आगे और पीछे स्क्रॉल करना</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">भाग 1: स्क्रोल करने के शॉर्टकट</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">आप किसी शॉर्टकर्ट का इस्तेमाल करके सूची में आगे या पीछे स्क्रोल कर सकते हैं. आगे स्क्रोल करने के लिए एक उंगली को दाएं, फिर बाएं एक ही गति में ले जाएं. पीछे स्क्रोल करने के लिए एक उंगली को बाएं, फिर दाएं ले जाएं. इसे यहां आज़माकर देखें.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">भाग 2: अभ्यास करें</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">एक उंगली को दाएं फिर बाएं ले जाकर आगे स्क्रोल करें. एक उंगली को बाएं फिर दाएं ले जाकर पीछे स्क्रोल करें.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">अध्याय 3: टॉकबैक मेन्यू</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">वैश्विक टॉकबैक मेन्यू, स्थानीय टॉकबैक मेन्यू</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">भाग 1: ग्लोबल टॉकबैक मेन्यू</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">टॉकबैक में दो अलग-अलग मेन्यू हैं. पहला, ग्लोबल टॉकबैक मेन्यू, जिसमें हमेशा समान निर्देश होते हैं. इसे चलाने के लिए आप एक उंगली को एक ही बार में नीचे और फिर दाएं ले जाते हुए उठाएं. अब अभ्यास वर्शन चालू करें.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">मेन्यू विकल्पों की स्क्रीन के बीच में सूची बनाई गई है. सूची को अच्छी तरह से देखें. पूरी तरह से देख लेने के बाद रद्द करें सक्रिय करें.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">भाग 2: लोकल टॉकबैक मेन्यू</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">दूसरा मेन्यू है लोकल टॉकबैक मेन्यू. आपने इससे पहले क्या सुना है, इस आधार पर आपको इस मेन्यू में अलग-अलग आइटम मिलते हैं. इसे चलाने के लिए एक उंगली को एक ही बार में ऊपर और फिर दाएं ले जाते हुए उठाएं. अब अभ्यास वर्शन चालू करें.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">भाग 3: अभ्यास करें</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">ग्लोबल टॉकबैक मेन्यू को चलाने के लिए उंगली को एक ही बार में नीचे और फिर दाएं ले जाएं. लोकल टॉकबैक मेन्यू को चलाने के लिए उंगली को एक ही बार में ऊपर और फिर दाएं ले जाएं.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">नीचे फिर दाएं</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">ऊपर फिर दाएं</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">ग्लोबल टॉकबैक मेन्यू: नीचे फिर दाएं. लोकल टॉकबैक मेन्यू: ऊपर फिर दाएं</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">पाठ 4: टेक्स्ट (लेख) नेविगेशन</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">टेक्स्ट (लेख) नेविगेशन सेटिंग चुनना</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">भाग 1: नेविगेशन सेटिंग चुनना</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">टॉकबैक आपको यह तय करने देता है कि लेख को आपके लिए कैसे पढ़ा जाए, एक बार में एक पैराग्राफ़ या एक पंक्ति या एक शब्द या एक वर्ण के रूप में. वर्ण पढ़ने से वर्तनी में मदद मिल सकती है. नीचे दिए गए लेख पर टैप करके, फिर ऊपर और नीचे स्वाइप करके लेख पढ़े जाने की दर को वर्णों के मुताबिक सेट करें.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">यहां पढ़ने में लगने वाले समय के हिसाब से बनी लंबवत सूची में दिए गए विकल्पों को बेहतर तरीके से जानें. वर्णों के ज़रिये पढ़ें विकल्प ढूंढ़ें और सक्रिय करें.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">भाग 2: लेख नेविगेट करना</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">आप अब वर्ण के मुताबिक पढ़ रहे हैं. नमूना लेख चुनें, फिर वर्ण के मुताबिक पढ़ने के लिए दाएं स्वाइप करें.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">भाग 3: अभ्यास करें</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">ऊपर और नीचे स्वाइप करके लेख के ऊपर-नीचे होने की दर को बदलें. दाईं तरफ़ स्वाइप करके लेख के नमूने में में अगला वर्ण पढ़ें.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">टॉकबैक अभ्यास के लिए लेख का नमूना यहां दिया गया है. आदमी ने हैरान होकर पूछा, \"कैंसस कहां है?\". डाॅरथी ने दुःखी होकर कहा, \"मुझे नहीं पता, लेकिन वह मेरा घर है और मुझे यकीन है कि वह कहीं तो है.\"\n\n\"बिल्कुल. वैसे भी, ऑज़ कुछ भी कर सकता है; इसलिए मेरे ख्याल से वह तुम्हारे लिए कैंसस को भी ढूंढ ही निकालेगा. लेकिन उसके लिए तुम्हें उससे मिलना होगा और ये इतना आसान नहीं है; क्योंकि ऑज़ किसी से मिलना पसंद नहीं करता और आमतौर पर वो वही करता है, जो वो करना चाहता है. वैसे आप क्या चाहते हैं?\", उसने टोटो से पूछा.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">पाठ 5: लेख संपादन</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">संपादन बॉक्स खोलना, लिखना, कर्सर घुमाना, लेख को चुनना और उस पर कार्रवाई करना</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">भाग 1: बदलाव करें बॉक्स को सक्रिय करना</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">टॉकबैक की मदद से, आप लिखने, चुनने और लिखे हुए में बदलाव करने के लिए बदलाव करें बॉक्स का इस्तेमाल कर सकते हैं. बदलाव करें बॉक्स को चालू करने के लिए, उस पर दो बार टैप करें. इसके बाद स्क्रीन के नीचे एक कीबोर्ड आ जाएगा. कीबोर्ड हटाने के लिए \'वापस जाएं\' बटन पर टैप करें. अब बदलाव करें बॉक्स को चालू करने की कोशिश करें. जब यह हो जाए तो \'अगले\' पर जाएं. यह अब आपको कीबोर्ड के ऊपर मिलेगा.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">भाग 2: संपादन बॉक्स में लिखना</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">लिखने के लिए, बदलाव करें बॉक्स को चालू करें और अपनी उंगली को स्क्रीन पर मौजूद कीबोर्ड पर ले जाएं. जब आपको आपकी पसंद का वर्ण सुनाई दे, तब उसे चालू करने के लिए अपनी उंगली उठा लें. नीचे दिए बदलाव करें बॉक्स में लिखने और चालू करने की कोशिश करें.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">भाग 3: कर्सर का उपयोग करना</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">आप अपने डिवाइस पर आवाज़ बढ़ाने-घटाने (वॉल्यूम) के बटन का इस्तेमाल करके, या लोकल टॉकबैक मेन्यू के ज़रिए कर्सर को हिला सकते हैं. इस मेन्यू में मौजूद कर्सर नियंत्रण विकल्प के साथ, आप किसी लेख को चुन सकते हैं, काट सकते हैं, कॉपी कर सकते हैं या चिपका सकते हैं. नीचे बदलाव करें बॉक्स को चालू करें और कर्सर को लेख के आस-पास घुमाएं.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">डॉरथी गेल का ईमेल पता dorothy@ozmail.com है</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">भाग 4: अभ्यास करें</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">दो बार टैप करके बदलाव करें बॉक्स को चालू करें. लिखने के लिए अपनी उंगली को किसी वर्ण पर घुमाकर, उठाएं. कर्सर को हिलाने के लिए आवाज़ बढ़ाने-घटाने (वॉल्यूम) वाले बटन और लोकल टॉकबैक मेन्यू का इस्तेमाल करें. लोकल टॉकबैक मेन्यू में कर्सर नियंत्रण विकल्प का उपयोग करके कोई लेख चुनें और उस पर कार्रवाई करें.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">लेख में बदलाव करें</string>
  <string name="tutorial_previous">पीछे जाएं</string>
  <string name="tutorial_next">आगे जाएं</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">पिछला अध्याय</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">अगला अध्याय</string>
  <string name="tutorial_home">ट्यूटोरियल होम</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">अध्याय %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number">भाग %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">%2$d में से %1$d भाग</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">अभ्यास पूरा हो गया है और कुछ ही पल में आगे बढ़ जाएगा</string>
  <string name="tutorial_practice_area">अभ्यास क्षेत्र</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">%1$s को अभ्यास मोड में सक्रिय किया गया है. बाहर निकलने के लिए रद्द करें बटन को सक्रिय करें.</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">ट्यूटोरियल होम बटन</string>
  <string name="tutorial_template_item">आइटम %1$d</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">बाहर निकलें</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">छूकर, उससे जुड़ी जानकारी सुनने की सुविधा ज़रूरी है</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">इस ट्यूटोरियल के लिए छूकर, उससे जुड़ी जानकारी सुनने की सुविधा ज़रूरी है. कृपया ट्यूटोरियल लाॅन्च करने से पहले छूकर, उससे जुड़ी जानकारी सुनने की सुविधा चालू करें.</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">टॉकबैक को बंद कर दिया गया है.</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">इस ट्यूटोरियल के लिए टॉकबैक का चालू होना ज़रूरी है. कृपया ट्यूटोरियल लॉन्च करने से पहले टॉकबैक चालू करें.</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">टॉकबैक को कुछ समय के लिए बंद कर दिया गया है</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">फ़ीडबैक रोका हुआ होने पर टॉकबैक ट्यूटोरियल उपलब्ध नहीं होता. कृपया टॉकबैक फ़ीडबैक फिर से शुरू करें और जारी रखने के लिए ट्यूटोरियल फिर से लॉन्च करें.</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">मेन्यू के बारे में विस्तार से बताएं</string>
</resources>
