<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="479554612327198312">"Spustit výuku Prozkoumání dotykem"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="7201117884848899104">"Výukový program usnadnění přístupu"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5231343647311414885">"Další"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="2990815359392354405">"Předchozí"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="3735346084159947169">"Dokončit"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4117301810503208554">"Ukončit"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="9133402008719803596">"Když výukový program mluví, je ovládání dotykem vypnuto."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="4345537763450067052">"Lekce 1: Průzkum obrazovky"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="9192790920656899574">"Pokud je funkce Prozkoumání dotykem zapnuta, můžete klepnutím na obrazovku zjistit, co se nachází pod prstem. Příklad: Aktuální obrazovka obsahuje ikony aplikací. Dotkněte se obrazovky a posunujte prstem, dokud některou z nich nenajdete."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="6167662923011871440">"Dobře, přejíždějte prstem po obrazovce, dokud nenajdete ještě alespoň jednu ikonu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="575884867712815981">"Prozkoumávat můžete také přejížděním prstem vlevo a vpravo kdekoli na obrazovce. Zkuste přejít na další ikonu rychlým přejetím prstem zleva doprava."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="7026043452371619814">"Chcete-li cokoli aktivovat, klepněte dvakrát na obrazovku. Najděte ikonu <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g> a dvojitým klepnutím kdekoli na obrazovce ji aktivujte."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="3582367990149018516">"Nalezli jste ikonu <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Aktivujte ji dvojitým klepnutím kdekoli na obrazovce."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="2868510434259752845">"Ikonu aplikace <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g> jste již přešli. Zkuste ikonu aplikace <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g> najít znovu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="1514471566621843488">"Chcete-li přejít do další lekce, najděte tlačítko <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> v pravém dolním rohu obrazovky a aktivujte je dvojitým klepnutím."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="3852408257925757502">"Lekce 2: Posouvání v seznamu"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="5068061594116738488">"Posouvat v seznamu můžete přejetím dvěma prsty po obrazovce. Aktuální obrazovka například obsahuje seznam názvů aplikací, ve kterém můžete posouvat nahoru a dolů. Nejdříve zkuste prozkoumat obrazovku a identifikovat aplikaci."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="7972080774192005393">"Nyní umístěte dva prsty na položku seznamu a přejíždějte prsty směrem nahoru. Jakmile dosáhnete horní části obrazovky, zvedněte prsty, umístěte je do nižší části seznamu a pokračujte v přejíždění směrem nahoru."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="7930933594861443412">"Prozkoumejte obrazovku a najděte další aplikaci."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="2548331545911352894">"Můžete také posouvat celou stránku přejetím prstem. Přejetím prstem doprava a poté doleva jedním pohybem přejdete na další stránku. Zkuste posunutím prstu doprava a poté doleva přejít na další stránku."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="498064312844472473">"Znovu prozkoumejte obrazovku a najděte na aktuální stránce aplikaci."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="5756623304169734746">"Přejetím prstem opačným směrem, doleva a poté doprava, přejdete na předchozí stránku. Zkuste přejít na předchozí stránku přejetím prstem doleva a poté doprava."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="4657887907723153611">"Chcete-li přejít do další lekce, najděte tlačítko <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> v pravém dolním rohu obrazovky a aktivujte je dvojitým klepnutím."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="278012056070065761">"Lekce 3: Kontextové nabídky"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="3590342864657687996">"TalkBack má dvě kontextové nabídky, které umožňují snadno najít nastavení a ovládací prvky: globální kontextovou nabídku a místní kontextovou nabídku. Položku nabídky aktivujete tak, že budete prstem pomalu přejíždět po kruhu položek nabídky a zdvihnete jej, až uslyšíte požadovanou položku. Zkuste přejetím prstem <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> jedním pohybem otevřít globální kontextovou nabídku."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="7742239169271304680">"Globální kontextová nabídka obsahuje obecné příkazy, které v aplikaci TalkBack fungují všude. Zkuste si nechat přečíst veškerý text na obrazovce. Stisknutím středu obrazovky otevřete kruhovou nabídku okolo prstu a poté po kruhu možností přejíždějte prstem, dokud neuslyšíte „<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>“."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="4532720096412781059">"Zavřeli jste globální kontextovou nabídku. Zkuste globální kontextovou nabídku znovu otevřít přejetím prstem <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> jedním pohybem."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="1932139797322700589">"Výborně. Tento příkaz přečte všechny položky na obrazovce. TalkBack kromě globální kontextové nabídky obsahuje také místní kontextovou nabídku. Místní kontextová nabídka obsahuje ovládací prvky, které se mění v závislosti na tom, kterou položku na obrazovce jste vybrali. Zkuste přejetím prstem <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> jedním pohybem otevřít místní kontextovou nabídku."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="267191106751348607">"Nabídku zavřete tím, že prstem stisknete střed obrazovky a poté prst zdvihnete. Zkuste nyní místní kontextovou nabídku zavřít."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="8561289729402283571">"Nyní umíte otevřít a procházet kontextové nabídky. Další informace o použití kontextových nabídek se dozvíte v následující lekci. Chcete-li pokračovat, najděte a aktivujte tlačítko <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> v pravém dolním rohu obrazovky."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="318499550568999926">"Lekce 4: Úrovně podrobnosti čtení"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="669165932344272883">"TalkBack obsahuje ovládací prvky úrovně podrobnosti, které umožňují procházet text různými způsoby. Text můžete číst například po odstavcích, po slovech nebo dokonce po znacích. Začněte tím, že najdete textové pole ve středu obrazovky, jehož obsah si necháte přečíst."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="5638449779975704924">"Nastavením fokusu na položku se celý její text přečte s výchozí úrovní podrobnosti. Zkuste úroveň podrobnosti změnit tak, aby se text přečetl po znacích. Může to být užitečné, například pokud si chcete nechat hláskovat jméno nebo e-mailovou adresu. Nejprve přejetím prstem <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> otevřete místní kontextovou nabídku."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="1186730278807311529">"Navigovali jste pryč z cílového textového pole. Zkuste klepnutím na střed obrazovky přejít zpět do textového pole."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="6327028434850592040">"Nyní po nabídce přejíždějte prstem, dokud neuslyšíte zprávu <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>. Tuto položku vyberte."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="8101984997027540384">"Zavřeli jste místní kontextovou nabídku, aniž byste přepnuli na úroveň podrobnosti <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>. Přejetím prstem <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> znovu otevřete místní kontextovou nabídku."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="8248953078229118722">"Výborně. Nyní obsah procházíte po znacích. Přejetím prstem z horního k dolnímu okraji obrazovky přejdete o znak dopředu. Zkuste třikrát přejet od horního k dolnímu okraji obrazovky. Přečtou se tři znaky textu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="4030510615982536646">"Změnili jste úroveň podrobnosti z původního nastavení <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g>. Zpět na úroveň podrobnosti <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> můžete přepnout z místní kontextové nabídky tak, že prstem přejedete jedním pohybem <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3709795260691879677">"Nyní víte, jak změnit úroveň podrobnosti čtení a číst text. Pokračujte aktivací tlačítka <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, které se nachází v pravém dolním rohu obrazovky."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="5292069278565349013">"Nyní víte, jak změnit úroveň podrobnosti čtení a číst text. Tím je výukový program aplikace TalkBack u konce. Chcete-li výukový program ukončit, najděte a aktivujte tlačítko <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, které se nachází v pravém horním rohu obrazovky."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="5237090847183680698">"Toto je ukázka textu, který si můžete přečíst na různých úrovních podrobnosti."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="2152574316459119927">"Lekce 5: Úprava textu"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="4692222878657719983">"V této lekci se naučíte používat aplikaci TalkBack k úpravě textu. Začněte tím, že najdete textové pole ve středu obrazovky."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="5701226454725697245">"Jakmile vyberete textové pole, které lze upravit, můžete dvojitým klepnutím kamkoliv na obrazovce otevřít klávesnici a začít text upravovat. Zkuste nyní dvakrát klepnout na obrazovku."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="7637419377225176262">"V poli již nějaký text je. Pomocí místní kontextové nabídky můžete kurzor přesunout na začátek textu. Jedním pohybem přejeďte prstem <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>, aktivujte <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> a poté aktivujte <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="3245928271629966981">"Při úpravě textu je dobré vybrat v místní kontextové nabídce vhodnou úroveň podrobnosti. Jedním pohybem přejeďte prstem <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>, aktivujte <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g> a poté aktivujte <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="6803640527923825163">"Výborně. Nyní se přejížděním prstem shora dolů pohybujte textem po jednotlivých slovech. Pokračujte přejížděním prstem shora dolů, dokud se nedostanete na konec textu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="5414394520479388943">"Při úpravě textu můžete v textu namísto přejížděním prstem navigovat také tlačítky ovládání hlasitosti. TalkBack také poskytuje ovládací prvky pro výběr textu. Pomocí místní kontextové nabídky můžete vybrat veškerý text v poli. Jedním pohybem přejeďte prstem <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>, aktivujte <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> a poté aktivujte <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="113748059967364710">"Výborně. Vybrali jste celý text. Chcete-li mít lepší kontrolu nad tím, kolik textu vyberete, můžete z místní kontextové nabídky aktivovat režim výběru. Při úpravě textu můžete psát pomocí klávesnice na obrazovce. Přejíždějte prstem po klávesnici a zvedněte jej, když uslyšíte požadovanou klávesu. Zkuste zadat nějaký text, kterým nahradíte vybraný text."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="6542333196321208736">"Až úpravu textu dokončíte, můžete klávesnici zavřít. Přejíždějte prstem po obrazovce, dokud nenajdete tlačítko Hotovo. Poté jej zdvihnutím prstu aktivujte. Tím je výukový program aplikace TalkBack u konce. Chcete-li výukový program ukončit, najděte a aktivujte tlačítko <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, které se nachází v pravém horním rohu obrazovky."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="8676749863984389008">"Ukázkový text"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="4937987124375256298">"Ukončit"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="1661968804626607088">"Je vyžadována funkce Prozkoumání dotykem"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="5557989217309152479">"Tento výukový program vyžaduje funkci Prozkoumání dotykem. Než výukový program spustíte, zapněte prosím aplikaci TalkBack a aktivujte funkci Prozkoumání dotykem."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="5293542984057728192">"Aplikace TalkBack je pozastavena"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="1627072099832366068">"Výukový program aplikace TalkBack není k dispozici, když je zpětná vazba pozastavena. Chcete-li pokračovat, obnovte zpětnou vazbu aplikace TalkBack a spusťte výukový program znovu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="9098542937305832776">"Chybějící gesto"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2457903952328372324">"K akci <xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g> není přiřazeno žádné gesto. Přejděte do Nastavení aplikace TalkBack, nastavte gesto pro danou akci a poté výukový program aplikace TalkBack spusťte znovu."</string>
</resources>
