<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">पहुँचको ट्यूटोरियल</string>
  <string name="title_pref_tutorial">TalkBack ट्युटोरियल</string>
  <string name="tutorial_title">TalkBack ट्युटोरियल</string>
  <string name="main_description">TalkBack मुख्यतया दृष्टिविहीन र स्पष्ट रूपमा देख्न नसक्ने व्यक्तिहरूका लागि एउटा स्क्रिन रिडर हो। यसले बोली प्रतिक्रियाको प्रयोग गरेर यन्त्रसँग अन्तर्क्रिया गर्न अनुमति दिन्छ।</string>
  <string name="turn_off_talkback">TalkBack लाई निष्क्रिय पार्नुहोस्</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">जान्नुहोस्</string>
  <string name="tutorial_practice">अभ्यास</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">पाठ सिक्नुहोस् %1$d</string>
  <string name="tutorial_practice_content">अभ्यासका लागि पाठ %1$d</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">पाठ १: आधारभूत नेभिगेसन</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">स्वाइप गरिँदै, अन्वेषण गरिँदै, सक्रिय गरिँदै</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">भाग १: स्पर्शद्वारा अन्वेषण गर्ने</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">सक्रिय हुँदा स्पर्शद्वारा अन्वेषण गर्नुहोस् ले तपाईँको औँलामुनि के छ भनी सुन्न दिन्छ। आफ्नो औँलालाई स्क्रिनको केन्द्रमा वस्तुहरूमाथि सार्नुहोस्। तपाईँले पाँच वस्तुहरूलाई अन्वेषण गरेपछि पाठ जारी रहनेछ।</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">भाग २: सक्रिय गर्न डबल ट्याप गर्नुहोस्</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">तपाईँले सुनेको पछिल्लो वस्तुलाई सक्रिय गर्न स्क्रिनको कुनै भागमा डबल ट्याप गर्नुहोस्। वस्तु ४ लाई भेटेरर त्यसलाई अब सक्रिय गर्नुहोस्। त्यसपछि जारी राख्न अर्कोलाई सक्रिय गर्नुहोस्।</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">वस्तु ४ लाई सक्रिय गरियो। जारी राख्नका लागि अर्को भन्ने बटन भेट्नुहोस् र सक्रिय गर्नुहोस्</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">भाग ३: पाठहरूमा नेभिगेसन गर्ने</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">TalkBack का पाठहरूलाई उस्तै प्रकारले मिलाइएको छ। शीर्ष क्षेत्रमा पाठ छ जसलाई तपाईं कुनै पनि समय अन्वेषण गर्न र पढ्न सक्नुहुन्छ। यसको माथिल्लो बायाँ कुनामा ट्यूटोरियलको गृह भन्ने बटन पनि छ। मध्य भागमा अभ्यास क्षेत्र छ। फेदमा प्रगति सूचक बटन र पाठमा नेभिगेसन गर्ने बटन छ। जारी राख्न अब अर्कोलाई सक्रिय गर्नुहोस्।</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">भाग ४: अन्वेषण गर्न स्वाइप गर्नुहोस्</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">तपाईं आफ्नो औँलाले स्क्रिनमा स्वाइप गरेर पनि अन्वेषण गर्न सक्नुहुन्छ। बायाँतिर स्वाइप गर्नुले सामान्यतया माथि र बायाँतिर अन्वेषण गर्छ, यसैगरी दायाँतिर स्वाइप गर्नुले तल र दायाँतिर अन्वेषण गर्छ। अहिले नै चलाएर हेर्नुहोस्।</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">भाग ५: अभ्यास</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">आफ्नो औँला मुनि के छ भनी सुन्न औँलालाई स्क्रिनको एक छेउबाट अर्को छेउसम्म लैजानुहोस्। तपाईँले सुनेको कुरालाई सक्रिय गर्न स्क्रिनको जुनसुकै ठाउँमा डबल ट्याप गर्नुहोस्। अन्वेषण गर्न दायाँ वा बायाँतिर स्वाइप गर्नुहोस्।</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">पाठ २: स्क्रोल गर्ने</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">अगाडि र पछाडि स्क्रोल गर्ने</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">भाग १: स्क्रोल गर्ने सम्बन्धी सर्टकटहरू</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">तपाईं सर्टकटको प्रयोग गरेर कुनै सूचीमा अगाडि वा पछाडि स्क्रोल गर्न सक्नुहुन्छ। अगाडि स्क्रोल गर्नाका लागि एउटा औँलालाई एउटै गतिमा पहिला दायाँतिर त्यसपछि बायाँतिर सार्नुहोस्। पछाडि स्क्रोल गर्नाका लागि एउटा औँलालाई पहिला बायाँतिर त्यसपछि दायाँतिर सार्नुहोस्। यसलाई यहीँ चलाएर हेर्नुहोस्।</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">भाग २: अभ्यास</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">एउटा औँलालाई पहिला दायाँ त्यसपछि बायाँतिर सारेर अगाडि स्क्रोल गर्नुहोस्। एउटा औँलालाई पहिला बायाँ त्यसपछि दायाँतिर सारेर पछाडि स्क्रोल गर्नुहोस्।</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">पाठ ३: TalkBack का मेनुहरू</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">विश्वव्यापी TalkBack मेनु, स्थानीय TalkBack मेनु</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">भाग १: विश्वव्यापी TalkBack मेनु</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">TalkBack का दुईवटा फरक-फरक मेनुहरू छन्। पहिलो विश्वव्यापी TalkBack मेनु् हो जसमा सधैँ उस्तै आदेशहरू हुन्छन्। तपाईं एउटा औँलालाई एउटै गतिमा पहिला तल त्यसपछि दायाँतिर सारेर अनि आफ्नो औँलालाई उठाएर यसलाई सक्रिय गर्न सक्नुहुन्छ। अभ्यास सम्बन्धी संस्करणलाई अहिले सक्रिय गर्नुहोस्।</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">मेनुका विकल्पहरूलाई स्क्रिनको बीचमा ठाडो रूपमा सूचीबद्ध गरिन्छ। अन्वेषण गरी हेर्नुहोस्। काम सम्पन्न भएपछि रद्द गर्नुहोस् लाई सक्रिय गर्नुहोस्।</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">भाग २: स्थानीय TalkBack मेनु</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">दोस्रो मेनु भनेको स्थानीय TalkBack मेनु हो। यस मेनुका वस्तुहरू तपाईंले पछिल्लो पटक सुनेको कुराको आधारमा फरक हुन्छन्। तपाईं एउटा औँलालाई एउटै गतिमा पहिला माथि त्यसपछि दायाँतिर सारेर अनि आफ्नो औँलालाई उठाएर यसलाई सक्रिय गर्न सक्नुहुन्छ। अभ्यासको मेनुलाई अहिले सक्रिय गर्नुहोस्।</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">भाग ३: अभ्यास</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">विश्वव्यापी TalkBack मेनुलाई सक्रिय गर्न आफ्नो औँलालाई पहिला तल त्यसपछि दायाँतिर सार्नुहोस्। स्थानीय TalkBack मेनुलाई सक्रिय गर्न आफ्नो औँलालाई पहिला दायाँ त्यसपछि माथि सार्नुहोस्।</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">पहिला तल त्यसपछि दायाँ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">पहिला माथि त्यसपछि दायाँ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">विश्वव्यापी TalkBack मेनु: पहिला तल त्यसपछि दायाँ। स्थानीय TalkBack मेनु: पहिला माथि त्यसपछि दायाँ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">पाठ ४: पाठमा नेभिगेसन गर्ने</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">पाठमा नेभिगेसन गर्ने सम्बन्धी सेटिङहरूलाई छनोट गर्ने</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">भाग १: नेभिगेसन सम्बन्धी सेटिङहरूलाई छनोट गर्ने</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">TalkBack ले तपाईँलाई एक पटकमा अनुच्छेद, लाइन, शब्द वा वर्ण मध्ये के पढ्ने भनी नियन्त्रण गर्न दिन्छ। वर्ण अनुसार पढ्नाले तपाईँलाई हिज्जेमा सहयोग पुग्न सक्छ। तलको पाठमा ट्याप गरेर तथा माथि र तल स्वाइप गरेर पाठमा नेभिगेसन गर्ने दरलाई वर्णहरूमा सेट गर्नुहोस्।</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">यहाँ ठाडो रूपमा सूचीबद्ध गरिएका पढ्ने दर सम्बन्धी विकल्पहरूलाई अन्वेषण गर्नुहोस्। वर्ण अनुसार पढ्नुहोस् भन्ने विकल्प फेला पारेर त्यसलाई सक्रिय गर्नुहोस्।</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">भाग २: पाठमा नेभिगेसन गर्ने</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">तपाईं अहिले वर्ण अनुसार पढ्दै हुनुहुन्छ। नमूना पाठलाई चयन गर्नुहोस्, त्यसपछि वर्ण अनुसार पढ्न दायाँतिर स्वाइप गर्नुहोस्।</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">भाग ३: अभ्यास</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">माथि र तल स्वाइप गरेर पाठमा नेभिगेसन गर्ने दरलाई परिवर्तन गर्नुहोस्। दायाँ स्वाइप गरेर नमूना पाठमा भएको अर्को वर्ण पढ्नुहोस्।</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">TalkBack चलाउने अभ्यास गर्नाका लागि यहाँ केही नमूना पाठ दिइएको छ। एक व्यक्तिले आश्चर्यचकित हुँदै सोध्यो \"कान्सास कहाँ पर्छ?\" डोरोथीले दु:खका साथ जवाफ दियो \"मलाई थाहा छैन, तर त्यहाँ मेरो घर छ र त्यो ठाउँ कहीँ न कहीँ त छ।\"\n\nटोटोसँग कुरा गर्दै उसले कुरा राख्यो \"यसको धेरै सम्भावना छ। ठिक छ, मलाई के लाग्छ भने ओजले जे पनि गर्न सक्छ भने उसले कान्सास कहाँ पर्छ भनी पत्ता लगाउनमा तपाईंलाई मद्दत गर्ने छ। तर तपाईंले पहिला उसलाई भेट्नुपर्छ र त्यो एउटा कठिन काम हुनेछ किनकि ठूलो जादुगरले कसैलाई पनि भेट्न मन पराउँदैन र ऊ प्रायजसो आफ्नै तरिकाले काम गर्छ। तर तपाईं के चाहनुहुन्छ?\"</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">पाठ ५: पाठलाई सम्पादन गर्ने</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">सम्पादन बाकसलाई सक्रिय गर्ने, टाइप गर्ने, कर्सरलाई सार्ने, पाठलाई चयन गर्ने र त्यसमा कार्य गर्ने</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">भाग १: सम्पादन बाकसलाई सक्रिय गर्ने</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">TalkBack मार्फत तपाईं पाठ टाइप गर्न, चयन गर्न र सम्पादन गर्नाका लागि सम्पादन बाकस प्रयोग गर्न सक्नुहुन्छ। सम्पादन बाकसलाई सक्रिय गर्न त्यसलाई डबल ट्याप गर्नुहोस्। तपाईंले सम्पादन बाकसलाई सक्रिय गरेपछि स्कि्रनको तल्लो भागमा किबोर्ड उपलब्ध हुन्छ। तपाईं पछाडि बटनलाई ट्याप गरेर किबोर्डलाई खारेज गर्न सक्नुहुन्छ। अब सम्पादन बाकसलाई सक्रिय गरी हेर्नुहोस्। तपाईंले काम सम्पन्न गरेपछि किबोर्ड माथि रहेको अर्को भन्ने बटनलाई सक्रिय गर्नुहोस्।</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">भाग २: सम्पादन सम्बन्धी बाकसमा पाठ टाइप गर्ने</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">टाइप गर्नाका लागि सम्पादन बाकसलाई सक्रिय गर्नुहोस् र आफ्नो औँलालाई स्क्रिनको किबोर्डको एक छेउबाट अर्को छेउसम्म सार्नुहोस्। तपाईँले चाहनुभएको वर्ण सुनेपछि त्यसलाई सक्रिय गर्न आफ्नो औँलालाई उठाउनुहोस्। तलको सम्पादन बाकसलाई सक्रिय गर्ने र त्यसमा टाइप गर्ने प्रयास गर्नुहोस्।</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">भाग ३: कर्सरको प्रयोग गर्ने</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">तपाईं आफ्नो यन्त्रका भोल्युम बटनहरू वा स्थानीय TalkBack को मेनु प्रयोग गरी कर्सरलाई सार्न सक्नुहुन्छ। यस मेनुमा कर्सर नियन्त्रण विकल्प हुनाले तपाईं पाठलाई चयन गर्न, काट्न, प्रतिलिपि गर्न वा टाँस्न सक्नुहुन्छ। तल सम्पादन बाकसलाई सक्रिय गर्नुहोस् र कर्सरलाई नमूना पाठको वरपर सार्नुहोस्।</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">डोरोथी गेलको इमेल ठेगाना dorothy@ozmail.com हो</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">भाग ४: अभ्यास</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">डबल ट्यापमार्फत सम्पादन बाकसलाई सक्रिय गर्नुहोस्। अाफ्नो औँलालाई वर्णमाथि सारेर, त्यसपछि औँलालाई उठाएर टाइप गर्नुहोस्। भोल्युम बटन र स्थानीय TalkBack को मेनुमार्फत कर्सरलाई सार्नुहोस्। स्थानीय TalkBack को मेनुमा रहेको कर्सर नियन्त्रणको प्रयोग गरी पाठलाई चयन गर्नुहोस् र त्यसमा कार्य गर्नुहोस्।</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">पाठलाई सम्पादन गर्नुहोस्</string>
  <string name="tutorial_previous">अघिल्लो</string>
  <string name="tutorial_next">अर्को</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">अघिल्लो पाठ</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">अर्को पाठ</string>
  <string name="tutorial_home">ट्युटोरियलको गृहपृष्ठ</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">पाठ %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number">भाग %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">%2$d मध्ये %1$d भाग</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">व्यायाम सम्पन्न भएको छ र केही समयमा फेरि सुरु हुनेछ</string>
  <string name="tutorial_practice_area">अभ्यास गर्ने क्षेत्र</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">%1$s लाई अभ्यास मोडमा सक्रिय गरियो। बाहिर निस्कनका लागि रद्द गर्नुहोस् भन्ने बटनलाई सक्रिय गर्नुहोस्।</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">ट्युटोरियलको गृहपृष्ठ बटन</string>
  <string name="tutorial_template_item">वस्तु %1$d</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">बाहिर निस्कनुहोस्</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">स्पर्शद्वारा अन्वेषण गर्नुहोस् भन्ने सुविधा चाहिन्छ</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">यस ट्युटोरियललाई स्पर्शद्वारा अन्वेषण गर्नुहोस् भन्ने सुविधाको आवश्यकता पर्छ। कृपया ट्युटोरियल सुरु गर्नुभन्दा पहिले स्पर्शद्वारा अन्वेषण गर्नुहोस् भन्ने सुविधालाई सक्रिय गर्नुहोस्।</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">TalkBack लाई असक्षम गरिएको छ</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">यस ट्युटोरियलका लागि TalkBack लाई सक्रिय गरिएको हुनु पर्छ। कृपया ट्युटोरियल सुरु गर्नुभन्दा पहिले TalkBack लाई सक्रिय गर्नुहोस्।</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">TalkBack लाई निलम्बन गरिएको छ</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">प्रतिक्रियालाई पज गरिएको बेला TalkBack ट्यूटोरियल उपलब्ध हुँदैन। कृपया TalkBack को प्रतिक्रियालाई पुनःसुरु गर्नुहोस् र ट्युटोरियल फेरि सुरु गर्नुहोस्।</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">मेनुबारे वर्णन गर्नुहोस्</string>
</resources>
