<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="479554612327198312">"\"स्पर्श करून एक्सप्लोर करा\" ट्यूटोरियल लाँच करा"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="7201117884848899104">"प्रवेशयोग्यता ट्यूटोरियल"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5231343647311414885">"पुढील"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="2990815359392354405">"मागील"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="3735346084159947169">"समाप्त"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4117301810503208554">"बाहेर पडा"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="9133402008719803596">"ट्यूटोरियल बोलले जात असताना स्पर्श अक्षम केलेला आहे"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="4345537763450067052">"धडा 1: स्क्रीन एक्सप्लोर करणे"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="9192790920656899574">"स्पर्श करून एक्सप्लोर करा चालू असते, तेव्हा आपण आपल्या बोटाखाली काय आहे हे जाणून घेण्यासाठी स्पर्श करू शकता. उदाहरणार्थ, वर्तमान स्क्रीनमध्ये अॅप चिन्ह असतात. स्क्रीनला स्पर्श करून आणि आपले बोट त्याभोवती स्लाइड करून त्यापैकी एक शोधा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="6167662923011871440">"छान. आपल्याला किमान एक आणखी चिन्ह सापडेपर्यंत स्क्रीनवर आपले बोट स्लाइड करत रहा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="575884867712815981">"आपण आपले बोट स्क्रीनवर कुठेही डावीकडे आणि उजवीकडे स्वाइप करून देखील एक्सप्लोर करू शकता. पुढील चिन्हावर जाण्यासाठी डावीकडून उजवीकडे द्रुतपणे स्वाइप करून पहा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="7026043452371619814">"आपण एक्सप्लोर केलेले काहीतरी सक्रिय करण्यासाठी, स्क्रीन दोनदा टॅप करा. आपल्याला <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g> चिन्ह सापडेपर्यंत एक्सप्लोर करा. नंतर ते सक्रिय करण्यासाठी स्क्रीनवर कुठेही दोनदा-टॅप करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="3582367990149018516">"आपण <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g> चिन्ह शोधले. चिन्ह सक्रिय करण्यासाठी स्क्रीनवर कुठेही दोनदा-टॅप करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="2868510434259752845">"आपण पूर्वी <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g> चिन्ह एक्सप्लोर केले. आपल्याला <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g> चिन्ह पुन्हा सापडेपर्यंत स्क्रीन एक्सप्लोर करण्याचा प्रयत्न करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="1514471566621843488">"पुढील धड्यावर जाण्यासाठी, स्क्रीनच्या तळाशी-उजव्या कोपर्‍या जवळ असलेले <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>बटण शोधा, नंतर ते सक्रिय करण्यासाठी दोनदा-टॅप करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="3852408257925757502">"धडा 2: सूचीमधून स्क्रोल करणे"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="5068061594116738488">"सूचीमध्ये स्क्रोल करण्यासाठी, आपण स्क्रीनवर दोन बोटे स्लाइड करू शकता. उदाहरणार्थ, वर्तमान स्क्रीनमध्ये वर किंवा खाली स्क्रोल होऊ शकणार्‍या अॅप नावांची सूची आहे. प्रथम, स्क्रीन एक्सप्लोर करण्याचा आणि अॅप ओळखण्याचा प्रयत्न करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="7972080774192005393">"आता दोन बोटे सूचीमधील आयटमवर ठेवा आणि दोन्ही बोटे वर स्लाइड करा. आपण स्क्रीनच्या शीर्षस्थानी पोहोचल्यास, आपली बोटे उचला, ती सूचीवर खाली ठेवा आणि वर स्लाइड करणे सुरु ठेवा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="7930933594861443412">"एक आणखी अॅप शोधण्यासाठी स्क्रीन एक्सप्लोर करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="2548331545911352894">"आपण आपले बोट स्वाइप करून संपूर्ण पृष्ठ देखील स्क्रोल करू शकता. पुढील पृष्ठावर स्क्रोल करण्यासाठी, एक एकल हालचाल वापरून उजवीकडे नंतर डावीकडे स्वाइप करा. उजवीकडे नंतर डावीकडे स्वाइप करून पुढील पृष्ठावर स्क्रोल करण्याचा प्रयत्न करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="498064312844472473">"वर्तमान पृष्ठामध्ये अॅप शोधण्यासाठी स्क्रीन पुन्हा एक्सप्लोर करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="5756623304169734746">"विरुद्ध दिशा स्वाइप करून, एका एकल हालचालीत डावीकडे नंतर उजवीकडे करण्याने, मागील पृष्ठावर नेईल. डावीकडे नंतर उजवीकडे स्वाइप करून मागील पृष्ठावर स्क्रोल करण्याचा प्रयत्न करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="4657887907723153611">"पुढील धड्यावर जाण्यासाठी, स्क्रीनच्या तळाशी-उजव्या कोपर्‍या जवळ असलेले <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>बटण शोधा, नंतर ते सक्रिय करण्यासाठी दोनदा-टॅप करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="278012056070065761">"धडा 3: संदर्भ मेनू"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="3590342864657687996">"TalkBack मध्ये दोन संदर्भ मेनू आहेत, समग्र संदर्भ मेनू आणि स्थानिक संदर्भ मेनू जे सेटिंग्ज आणि नियंत्रणे शोधणे सोपे करतात. आपण मेनू आयटमच्या मंडळाभोवती आपले बोट स्लाइड करून आणि आपण निर्धारित आयटम ऐकता तेव्हा रीलीझ करून मेनू आयटम सक्रिय करू शकता. एका एकल हालचालीत आपले बोट <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g>  स्वाइप करून समग्र संदर्भ मेनू आणण्याचा प्रयत्न करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="7742239169271304680">"समग्र संदर्भ मेनूमध्ये TalkBack मध्ये सगळीकडे कार्य करणारे सामान्य आदेश असतात. स्क्रीनवरील सर्व मजकूर वाचण्याचा प्रयत्न करा. आपल्या बोटाभोवती चक्रीय मेनू आणण्यासाठी स्क्रीनच्या मध्यभागी दाबा आणि नंतर आपल्याला \"<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>.\" ऐकू येईपर्यंत पर्यायांच्या मंडळाभोवती आपले बोट स्लाइड करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="4532720096412781059">"आपण समग्र संदर्भ मेनू बंद केला आहे. एका एकल हालचालीत आपले बोट <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> स्वाइप करून समग्र संदर्भ मेनू पुन्हा आणण्याचा प्रयत्न करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="1932139797322700589">"छान. तो आदेश स्क्रीनवरील सर्व आयटमचे वाचन करेल. समग्र संदर्भ मेनू व्यतिरिक्त, TalkBack मध्ये स्थानिक संदर्भ मेनू देखील असतो. स्थानिक संदर्भ मेनूमध्ये नियंत्रणे असतात जी आपण स्क्रीनवरील निवडलेल्‍या आयटमवर आधारित बदलतात. एका एकल हालचालीत आपले बोट <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> स्वाइप करून स्थानिक संदर्भ मेनू आणण्याचा प्रयत्न करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="267191106751348607">"स्क्रीनच्या मध्यभागी आपले बोट खाली दाबल्याने आणि नंतर ते उचलल्याने मेनू रद्द होईल आणि बंद होईल. आता स्थानिक संदर्भ मेनू बंद करण्‍याचा प्रयत्न करून पहा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="8561289729402283571">"आपल्याला आता संदर्भ मेनू कसे आणावेत आणि त्यांच्यामध्ये कसे नेव्हिगेट करावे हे माहित आहे. आपल्याला संदर्भ मेनू केव्हा वापरावे याविषयी खालील धड्यामध्ये अधिक जाणून घेता येईल. सुरु ठेवण्यासाठी स्क्रीनच्या तळाशी-उजव्या कोपर्‍याजवळ <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> बटण शोधा आणि सक्रिय करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="318499550568999926">"धडा 4: ग्रॅन्युलॅरिटी वाचन करणे"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="669165932344272883">"TalkBack मध्ये ग्रॅन्युलॅरिटी नियंत्रणे असतात जी आपल्याला मजकूरामध्ये नेव्हिगेट करण्याचे भिन्न मार्ग देतात. उदाहरणार्थ, आपण परिच्छेदानुसार, शब्दानुसार किंवा अगदी वर्णानुसार मजकूर वाचू शकता. प्रारंभ करण्यासाठी, त्याची सामग्री वाचण्याकरिता स्क्रीनच्या मध्यभागी मजकूर बॉक्स शोधा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="5638449779975704924">"आयटम फोकस केल्याने डीफॉल्ट ग्रॅन्युलॅरिटी वापरून त्याचा सर्व मजकूर वाचेल. हा मजकूर एका वेळी एकच वर्ण याप्रमाणे वाचण्यासाठी ग्रॅन्युलॅरिटी बदलण्याचा प्रयत्न करा. आपण उदाहरणासाठी, एखादे नाव लिहू किंवा ईमेल पत्त्याचे वाचन करू इच्छित असल्यास हे उपयुक्त होऊ शकते. प्रथम स्थानिक संदर्भ मेनू आणण्यासाठी आपले बोट <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> स्वाइप करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="1186730278807311529">"आपण लक्ष्य मजकूर बॉक्सपासून नेव्हिगेट केले. मजकूर बॉक्सकडे परत नेव्हिगेट करण्यासाठी स्क्रीनच्या मध्यभागी टॅप करण्याचा प्रयत्न करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="6327028434850592040">"छान. आता, आपल्याला <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g> ऐकू येईपर्यंत मेनूभोवती आपले बोट स्लाइड करा, नंतर तो निवडा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="8101984997027540384">"आपण <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g> मध्ये न बदलता स्थानिक संदर्भ मेनू बंद केला आहे. स्थानिक संदर्भ मेनू पुन्हा आणण्यासाठी आपले बोट <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> स्वाइप करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="8248953078229118722">"छान. आपण आता वर्ण ग्रॅन्युलॅरिटीद्वारे नेव्हिगेट करत आहात. स्क्रीनच्या शीर्षस्थानापासून स्क्रीनच्या तळापर्यंत स्वाइप केल्याने एका वर्णाने अग्रेषित होईल. मजकूराचे पुढील 3 वर्ण वाचण्यासाठी स्क्रीनच्या शीर्षस्थानापासून स्क्रीनच्या तळापर्यंत 3 वेळा स्वाइप करून पहा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="4030510615982536646">"आपण ग्रॅन्युलॅरिटी बदलली आहे म्हणून ते यापुढे <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g> असणार नाही. आपण एका एकल हालचालीने आपले बोट <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> स्वाइप करून स्थानिक संदर्भ मेनूमधून <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> मध्ये परत बदलू शकता."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3709795260691879677">"आपल्याला आता वाचन ग्रॅन्युलॅरिटी कशी बदलावी आणि मजकूर वाचन कसे करावे हे माहित आहे. सुरु ठेवण्यासाठी, स्क्रीनच्या तळाशी-उजव्या कोपर्‍याजवळ असलेले <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> बटण सक्रिय करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="5292069278565349013">"आपल्याला आता वाचन ग्रॅन्युलॅरिटी कशी बदलावी आणि मजकूर वाचन कसे करावे हे माहित आहे. यासह TalkBack ट्यूटोरियल समाप्त होते. ट्यूटोरियलमधून बाहेर पडण्यासाठी, स्क्रीनच्या तळाशी-उजव्या कोपर्‍याजवळ असलेले, <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> बटण शोधा आणि सक्रिय करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="5237090847183680698">"आपण भिन्न ग्रॅन्युलॅरिटीमध्ये वाचन करू शकता असा हा काही उदाहरण मजकूर आहे."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="2152574316459119927">"धडा 5: मजकूर संपादन करणे"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="4692222878657719983">"हा धडा आपल्याला मजकूराचा एक भाग संपादित करण्यासाठी TalkBack वापरण्यात मदत करेल. प्रारंभ करण्यासाठी स्क्रीनच्या मध्यभागी मजकूर बॉक्स शोधा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="5701226454725697245">"एकदा आपण संपादित केले जाऊ शकणारे मजकूर फील्ड निवडल्यानंतर, आपण कीबोर्ड आणण्यासाठी स्क्रीनवर कुठेही दोनदा टॅप करू शकता आणि मजकूर संपादित करणे प्रारंभ करू शकता. आता स्क्रीन दोनदा टॅप करण्‍याचा प्रयत्न करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="7637419377225176262">"फील्डमध्ये आधीपासून काही मजकूर आहे. आपण स्थानिक संदर्भ मेनूमधून मजकूराच्या सुरुवातीवर कर्सर हलवू शकता. एका एकल हालचालीत <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> स्वाइप करा, <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> सक्रिय करा, नंतर <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g> सक्रिय करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="3245928271629966981">"मजकूर संपादित करताना, स्थानिक संदर्भ मेनूमधून योग्य ग्रॅन्युलॅरिटी निवडणे उपयुक्त असते. एका एकल हालचालीत <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> स्वाइप करा, <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g> सक्रिय करा, नंतर <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g> सक्रिय करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="6803640527923825163">"छान. आता, एका वेळी एक शब्द याप्रमाणे मजकूरामधून नेव्हिगेट करण्यासाठी शीर्षस्थानापासून तळापर्यंत आपले बोट स्वाइप करा. आपण मजकूराच्या शेवटी पोहोचेपर्यंत शीर्षस्थानापासून तळापर्यंत स्वाइप करणे सुरु ठेवा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="5414394520479388943">"जेव्हा आपण मजकूर संपादित करता, तेव्हा आपण आपले बोट स्वाइप करण्याऐवजी मजकूरामध्ये नेव्हिगेट करण्यासाठी आपल्या डिव्हाइसवरील व्हॉल्यूम की देखील वापरू शकता. TalkBack आपल्याला मजकूर निवडण्यासाठी नियंत्रणे देखील देते. आपण स्थानिक संदर्भ मेनू वापरून बॉक्समधील सर्व मजकूर निवडू शकता. एका एकल हालचालीत <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> स्वाइप करा, <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> सक्रिय करा, नंतर <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g> सक्रिय करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="113748059967364710">"छान. आपण सर्व मजकूर निवडला. आपण, आपण काय निवडले आहे यावर सूक्ष्मतर नियंत्रण करू इच्छित असल्यास, आपण स्थानिक संदर्भ मेनूमधून निवड मोड सक्रिय करू शकता. आपण मजकूर संपादित करत असता, तेव्हा आपण ऑन-स्क्रीन कीबोर्ड वापरून कीबोर्ड भोवती आपले बोट स्लाइड करून आणि आपल्याला निर्धारित की ऐकू येते तेव्हा उचलून टाइप करू शकता. आपण निवडलेला मजकूर पुनर्स्थित करण्यासाठी काही मजकूर टाइप करण्याचा प्रयत्न करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="6542333196321208736">"आपण मजकूर संपादित करणे समाप्त करता, तेव्हा आपण कीबोर्ड बंद करू शकता. आपल्याला पूर्ण झाले बटण सापडेपर्यंत आपले बोट स्लाइड करा, नंतर ते सक्रिय करण्यासाठी आपले बोट उचला. यासह TalkBack ट्यूटोरियल समाप्त होते. ट्यूटोरियलमधून बाहेर पडण्यासाठी, स्क्रीनच्या तळाशी-उजव्या कोपर्‍याजवळ असलेले, <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> बटण शोधा आणि सक्रिय करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="8676749863984389008">"नमुना मजकूर"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="4937987124375256298">"बाहेर पडा"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="1661968804626607088">"स्पर्श करून एक्सप्लोर करा आवश्यक"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="5557989217309152479">"या ट्यूटोरियलला स्पर्श करून एक्सप्लोर करा आवश्यक आहे. कृपया TalkBack चालू करा आणि ट्यूटोरियल लाँच करण्यापूर्वी स्पर्श करून एक्सप्लोर करा सक्षम करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="5293542984057728192">"TalkBack निलंबित केले"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="1627072099832366068">"अभिप्रायास विराम दिलेला असताना TalkBack ट्यूटोरियल उपलब्ध नसते. कृपया सुरु ठेवण्यासाठी TalkBack अभिप्राय पुन्हा सुरु करा आणि ट्यूटोरियल रीलाँच करा."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="9098542937305832776">"जेश्चर अभिहस्तांकन गहाळ आहे"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2457903952328372324">"\"<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>\" क्रियेवर कोणतेही जेश्चर नेमलेले नाही. कृपया त्या क्रियेकरिता शॉर्टकट जेश्चर सेट करण्यासाठी TalkBack सेटिंग्जला भेट द्या आणि नंतर TalkBack ट्यूटोरियल रीलाँच करा."</string>
</resources>
