<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="3283027285894267908">"Toegankelijkheidstraining"</string>
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="2810986068277138359">"TalkBack-training starten"</string>
    <string name="tutorial_title" msgid="1602036284900841687">"TalkBack-training"</string>
    <string name="main_description" msgid="4795202818108740382">"TalkBack is een schermlezer die voornamelijk is bedoeld voor slechtziende en blinde gebruikers. TalkBack maakt interactie met het apparaat mogelijk via gesproken feedback."</string>
    <string name="turn_off_talkback" msgid="6480388345726953149">"TalkBack uitschakelen"</string>
    <string name="tutorial_start_lesson" msgid="8656234062338441589">"Leren"</string>
    <string name="tutorial_practice" msgid="8329925887106371812">"Oefenen"</string>
    <string name="tutorial_start_lesson_content" msgid="6993792008827898101">"les <xliff:g id="INDEX">%1$d</xliff:g> leren"</string>
    <string name="tutorial_practice_content" msgid="7310221766775514110">"oefenles <xliff:g id="INDEX">%1$d</xliff:g>"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_title" msgid="5236404350916286434">"Les 1: Basisnavigatie"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_short_description" msgid="711726460367061721">"Verkennen door aanraken en vegen, activeren door dubbeltikken"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle" msgid="8696897836045271462">"Deel 1: Verkennen via aanraking"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page1_description" msgid="2912330081549004678">"Wanneer \'Verkennen via aanraking\' is ingeschakeld, kun je beluisteren welke items je met je vinger aanraakt. Beweeg je vinger over de items in het midden van het scherm. Nadat je vijf items hebt verkend, gaat de les verder."</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle" msgid="395358029332125189">"Deel 2: activeren door middel van dubbeltikken"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page2_description" msgid="3437424287122738630">"Als je het laatste item wilt activeren dat je hoorde, dubbeltik je ergens op het scherm. Zoek item 7 en activeer dit. Vervolgens activeer je de knop Volgende om door te gaan."</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message" msgid="4328249029315743419">"Item 7 is geactiveerd. Zoek en activeer de knop Volgende om door te gaan"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle" msgid="5644143038265902856">"Deel 3: Les in navigeren"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page3_description" msgid="6782138079048102236">"De TalkBack-lessen zijn allemaal op dezelfde manier ingedeeld. Het bovenste gedeelte bevat de les, die je op elk gewenst moment kunt verkennen en lezen. Ook vind je hier links bovenin de knop \'Startpagina voor training\'. In het middelste gedeelte kun je oefenen. In het onderste gedeelte vind je een voortgangsindicator en knoppen waarmee je door de les kunt navigeren. Activeer nu de knop Volgende om door te gaan."</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle" msgid="8686179604479736061">"Deel 4: Vegen om te verkennen"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page4_description" msgid="8864367516443934956">"Je kunt het scherm ook verkennen door er met je vinger over te vegen. Als je naar links veegt, verken je meestal omhoog en naar links. Als je naar rechts veegt, verken je omlaag en naar rechts. Probeer het maar eens."</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_practice_title" msgid="8409951305889305897">"Deel 5: Oefenen"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_practice_description" msgid="6465486659264068934">"Als je wilt horen wat zich onder je vinger bevindt, moet je je vinger over het scherm bewegen. Dubbeltik ergens op het scherm om het item te activeren dat je hoort. Je kunt verkennen door naar links of rechts te vegen."</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_title" msgid="8944439067496916569">"Les 2: Scrollen"</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_short_description" msgid="1266674748996686981">"Scrollen met twee vingers, vooruit en terug springen"</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle" msgid="3831360802282402385">"Deel 1: Scrollen met twee vingers"</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_page1_description" msgid="580551557422353615">"Als je door een verticale lijst wilt scrollen, zoek je een lijstitem en beweeg je vervolgens twee vingers omhoog of omlaag over het scherm. Als je door een horizontale lijst wilt scrollen, zoek je een lijstitem en beweeg je twee vingers naar links of rechts over het scherm."</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_page2_subtitle" msgid="4984192682960806856">"Deel 2: Snelgebaren voor scrollen"</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_page2_description" msgid="6803623252361709120">"Je kunt met een snelgebaar naar voren en terug springen door een lijst. Als je naar voren wilt springen, beweeg je één vinger in een vloeiende beweging naar rechts en vervolgens naar links. Als je terug wilt springen, beweeg je één vinger naar links en vervolgens naar rechts. Probeer het hier eens."</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_practice_title" msgid="2743676222265424015">"Deel 3: Oefenen"</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_practice_description" msgid="408119978126134776">"Scrol door met twee vingers omhoog of omlaag te vegen. Spring naar voren door met één vinger naar rechts en vervolgens naar links te bewegen. Spring terug door met één vinger naar links en vervolgens naar rechts te bewegen."</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_title" msgid="1534037844912254504">"Les 3: TalkBack-menu\'s"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_short_description" msgid="4897481164693437589">"Algemeen TalkBack-menu, lokaal TalkBack-menu"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle" msgid="769564591288469622">"Deel 1: Het algemene TalkBack-menu"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_page1_description" msgid="6970763850543511675">"TalkBack heeft twee verschillende menu\'s. Het eerste, het algemene TalkBack-menu, bevat altijd dezelfde opties. Je kunt dit menu activeren door met één vinger in een vloeiende beweging omlaag en dan naar rechts te vegen, en daarna je vinger van het scherm te tillen. Activeer nu een oefenversie van het menu."</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_message" msgid="7029517714331489043">"De menu-opties worden verticaal in het midden van het scherm weergegeven. Je kunt ze gerust uitproberen. Als je klaar bent, moet je de knop Annuleren activeren."</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle" msgid="3248006863733497778">"Deel 2: Het lokale TalkBack-menu"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_page2_description" msgid="236959207452065871">"Het tweede menu is het lokale TalkBack-menu. De items in dit menu kunnen verschillen, afhankelijk van wat je als laatste hebt gehoord. Je kunt dit menu activeren door met één vinger in een vloeiende beweging omhoog en dan naar rechts te vegen, en daarna je vinger van het scherm te tillen. Activeer nu een oefenmenu."</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_practice_title" msgid="7992894865660442281">"Deel 3: Oefenen"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_practice_description" msgid="9053899021556392823">"Beweeg je vinger omlaag en dan naar rechts om het algemene TalkBack-menu te openen. Beweeg je vinger omhoog en dan naar rechts om het lokale TalkBack-menu te openen."</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_down_right" msgid="2871203321195090324">"Omlaag, dan naar rechts"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_up_right" msgid="1257290751747215466">"Omhoog, dan naar rechts"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description" msgid="4687022774852406126">"Algemeen TalkBack-menu: omlaag en naar rechts. Lokaal TalkBack-menu: omhoog en naar rechts."</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_title" msgid="4147432329454145413">"Les 4: Tekstnavigatie"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_short_description" msgid="7418527496120482465">"Navigatie-instellingen voor tekst kiezen"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle" msgid="6722398610043882883">"Deel 1: Navigatie-instellingen kiezen"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_page1_description" msgid="825751290656500339">"Met TalkBack kun je zelf bepalen of een tekst per alinea, regel, woord of teken aan je wordt voorgelezen. Het voorlezen per teken is handig voor de spelling. Stel de tekstnavigatiesnelheid in op tekens door op de onderstaande tekst te tikken en vervolgens omhoog of omlaag te vegen."</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_page1_message" msgid="4100459258679365726">"Verken de opties voor de leessnelheid die hier verticaal worden weergegeven. Zoek en activeer de optie voor lezen per teken."</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle" msgid="1749198627288834931">"Deel 2: Door tekst navigeren"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_page2_description" msgid="665951393520581926">"Je leest nu per teken. Selecteer de voorbeeldtekst en veeg vervolgens naar rechts om de tekst per teken te laten voorlezen."</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_practice_title" msgid="4917843401985911727">"Deel 3: Oefenen"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_practice_description" msgid="2135338093046263335">"Wijzig de tekstnavigatiesnelheid door omhoog of omlaag te vegen. Lees het volgende teken in de voorbeeldtekst door naar rechts te vegen."</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_sample_text" msgid="8795532729146357613">"Hier volgt een voorbeeldtekst die je kunt gebruiken voor oefenen met TalkBack. \"Waar ligt Kansas?\" vroeg de man verrast. \"Dat weet ik niet,\" antwoordde Dorothy treurig, \"maar het is waar ik woon en het moet toch ergens liggen.\"\n\n\"Dat lijkt me heel waarschijnlijk. Gelukkig kan Oz alles, dus ik neem aan dat hij Kansas voor je kan vinden. Maar eerst moet je hem zien te spreken, en dat wordt moeilijk. De Grote Tovenaar spreekt niet graag met mensen en hij doet meestal wat hij zelf wil. Maar wat wil JIJ?\" richtte hij zich tot Toto."</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_title" msgid="6951330400155565474">"Les 5: Tekst bewerken"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_short_description" msgid="5739314401061989157">"Een bewerkingsvak activeren, tekst typen, een cursor verplaatsen, tekst selecteren en bewerken"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle" msgid="1509462164197325310">"Deel 1: een bewerkingsvak activeren"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page1_description" msgid="2284207114288159699">"Met TalkBack kun je tekst typen, selecteren en bewerken in een bewerkingsvak. Dubbeltik op een bewerkingsvak om het te activeren. Nadat het bewerkingsvak is geactiveerd, wordt onder aan het scherm een toetsenbord weergegeven. Je kunt dit toetsenbord sluiten door op de knop Terug te tikken. Probeer nu het bewerkingsvak te activeren. Als je klaar bent, activeer je de knop Volgende, die nu boven het toetsenbord staat."</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle" msgid="8696015537398598026">"Deel 2: In een bewerkingsvak typen"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page2_description" msgid="8728726969848635963">"Als je wilt typen, activeer je het bewerkingsvak en beweeg je je vinger over het schermtoetsenbord. Zodra je het gewenste teken hoort, haal je je vinger van het scherm om het teken te activeren. Probeer nu in het onderstaande bewerkingsvak tekens te activeren en te typen."</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle" msgid="6803668615502110439">"Deel 3: Een cursor gebruiken"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page3_description" msgid="325778749713576462">"Je kunt een cursor verplaatsen met behulp van de volumeknoppen op je apparaat of via het lokale TalkBack-menu. Met de optie Cursorbediening in dit menu kun je ook tekst selecteren, knippen, kopiëren of plakken. Activeer het bewerkingsvak hieronder en beweeg met de cursor door de voorbeeldtekst."</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text" msgid="7553394100000534557">"Het e-mailadres van Dorothy Gale is dorothy@ozmail.com"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_practice_title" msgid="4502932434891583878">"Deel 4: Oefenen"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_practice_description" msgid="4966124103376747840">"Activeer het bewerkingsvak door erop te dubbeltikken.Typ door je vinger boven een teken te bewegen en je vinger vervolgens van het scherm te halen. Verplaats de cursor met behulp van de volumeknoppen of via het menu \'Lokale TalkBack\'. Selecteer en reageer op tekst met behulp van de optie \'Cursorbediening\' in het menu \'Lokale TalkBack\'."</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_hint" msgid="5518047261885161170">"Tekst bewerken"</string>
    <string name="tutorial_previous" msgid="3270312755677041276">"VORIGE"</string>
    <string name="tutorial_next" msgid="2301417040370437180">"VOLGENDE"</string>
    <string name="tutorial_previous_lesson" msgid="2975374258662807931">"VORIGE LES"</string>
    <string name="tutorial_next_lesson" msgid="1856740039454216256">"VOLGENDE LES"</string>
    <string name="tutorial_home" msgid="5711951853376611538">"STARTPAGINA VAN TRAINING"</string>
    <string name="tutorial_lesson_number" msgid="5584403341719984367">"Les %1$d"</string>
    <string name="tutorial_page_number" msgid="2663970515299904800">"Deel %1$d"</string>
    <string name="tutorial_page_number_of" msgid="7024184577193466936">"Deel %1$d van %2$d"</string>
    <string name="tutorial_exercise_completed_auto" msgid="9109552709434930176">"De oefening is voltooid. Je gaat zo meteen door naar de volgende oefening."</string>
    <string name="tutorial_practice_area" msgid="2176846563813803041">"Oefengedeelte"</string>
    <string name="tutorial_disabled_item_clicked" msgid="153385821637979511">"%1$s wordt in de oefenmodus geactiveerd. Activeer de knop ANNULEREN om de modus te sluiten."</string>
    <string name="tutorial_up_button_description" msgid="3902654026290995891">"Knop voor startpagina van training"</string>
    <string name="tutorial_template_item" msgid="491797656581740453">"Item <xliff:g id="INDEX">%1$d</xliff:g>"</string>
    <string name="tutorial_alert_dialog_exit" msgid="5426041850804920228">"Sluiten"</string>
    <string name="tutorial_no_touch_explore_title" msgid="1958343592980548652">"\'Verkennen via aanraking\' vereist"</string>
    <string name="tutorial_no_touch_explore_message" msgid="5664505784839483070">"Voor deze training is de functie \'Verkennen via aanraking\' vereist. Schakel \'Verkennen via aanraking\' in voordat je de training start."</string>
    <string name="tutorial_service_inactive_title" msgid="14143423693392009">"TalkBack is uitgeschakeld"</string>
    <string name="tutorial_service_inactive_message" msgid="4109204744674617699">"Voor deze training is TalkBack vereist. Schakel TalkBack in voordat je de training start."</string>
    <string name="tutorial_service_suspended_title" msgid="7825932862221387070">"TalkBack is opgeschort"</string>
    <string name="tutorial_service_suspended_message" msgid="126663814939225670">"De TalkBack-training is niet beschikbaar wanneer feedback is onderbroken. Schakel de TalkBack-feedback weer in en start de training opnieuw om door te gaan."</string>
    <string name="shortcut_hear_lesson" msgid="5711865496104188848">"Het menu beschrijven"</string>
</resources>
