<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="479554612327198312">"Zindua mafunzo ya \"Chunguza kwa Kugusa\""</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="7201117884848899104">"Mafunzo ya ufikiaji"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5231343647311414885">"Inayofuata"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="2990815359392354405">"Iililotangulia"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="3735346084159947169">"Kamilisha"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4117301810503208554">"Ondoka"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="9133402008719803596">"Gusa yaliyozimwa mafunzo yanapoendelea"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="4345537763450067052">"Somo la 1: Kuchunguza skrini"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="9192790920656899574">"Wakati Chunguzi kwa Kugusa imewashwa, unaweza kugusa skrini ili kujua yaliyo chini ya kidole chako. Kwa mfano, skrini ya sasa ina aikoni za programu. Tafuta moja kwa kugusa skrini na kutelezesha kidole chako kote."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="6167662923011871440">"Vizuri. Endelea kutelezesha kidole chako kwenye skrini hadi upate angalau aikoni moja zaidi."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="575884867712815981">"Unaweza pia kuchunguza kwa kutelezesha kidole chako kushoto na kulia mahali popote kwenye skrini. Jaribu kutelezesha kutoka kushoto hadi kulia ili kusogeza hadi kwenye aikoni inayofuata."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="7026043452371619814">"Ili kuanza kutumia kitu chochote ambacho umekichunguza, gonga skrini mara mbili. Chunguza hadi upate aikoni ya <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Kisha ugonge mara mbili mahali popote kwenye skrini ili uanze kukitumia."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="3582367990149018516">"Umepata aikoni ya <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Gonga mara mbili mahali popote kwenye skrini ili iuanze kutumia aikoni."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="2868510434259752845">"Ulichunguza hadi ukapita aikoni ya <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g>. Jaribu kuchunguza skrini hadi upate aikoni ya <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g> tena."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="1514471566621843488">"Ili kuenda katika somo linalofuata, tafuta kitufe cha <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, kilicho karibu na kona ya chini kulia kwenye skrini, kisha ugonge mara mbili ili kukiwasha."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="3852408257925757502">"Somo la 2: Kupitia orodha"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="5068061594116738488">"Ili kusogeza orodha juu au chini, unaweza kutelezesha vidole viwili kwenye skrini. Kwa mfano, skrini ya sasa inajumlisha orodha ya majina ya programu ambayo inaweza kusogezwa juu au chini. Kwanza, jaribu kuipitia skrini na kutambua programu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="7972080774192005393">"Sasa weka vidole vyako kwenye kipengee katika orodha na utelezeshe vidole vyote juu. Ikiwa utafika juu ya skrini, inua vidole vyako, viweke chini ya orodha, na endelea kutelezesha kwenda juu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="7930933594861443412">"Chunguza skrini ili kupata programu moja zaidi."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="2548331545911352894">"Pia unaweza kuusogeza ukurasa mzima kwa kutelezesha kidole chako. Ili kusogea hadi ukurasa unaofuata, telezesha kulia kisha kushoto bila kukatiza. Jaribu kusogea hadi ukurasa ufuatao kwa kutelezesha kulia kisha kushoto."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="498064312844472473">"Chunguza skrini tena ili kupata programu katika ukurasa wa sasa."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="5756623304169734746">"Kutelezesha kidole kuelekea upande tofauti, kushoto kisha kulia katika mwendo mmoja, kutaenda hadi ukurasa wa awali. Jaribu kusogeza kuelekea ukurasa wa awali kwa kutelezesha kidole kushoto kisha kulia."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="4657887907723153611">"Ili kuenda katika somo linalofuata, tafuta kitufe cha <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, kilicho karibu na kona ya chini ykulia ya skrini, kisha ugonge mara mbili ili kukiwasha."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="278012056070065761">"Somo la 3: Menyu za muktadha"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="3590342864657687996">"TalkBack ina menyu za muktadha zinazorahisishia kupata mipangilio na vidhibiti, Menyu ya Muktadha wa Kijumla na Menyu ya Muktadha wa Karibu. Unaweza kuwasha kipengee cha menyu kwa kutelezesha kidole chako kwenye mduara wa vipengee vya menyu na kukiondoa unaposikia kipengee kinachohitajika. Jaribu kuleta Menyu ya Muktadha wa Kijumla kwa kupapasa kidole chako <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> katika mwelekeo mmoja."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="7742239169271304680">"Menyu ya Yote ina amri za jumla zinazofanya kazi kila mahali kwenye TalkBack. Jaribu kusoma maandishi yote kwenye skrini. Bonyeza katikati ya skrini ili kuleta menyu ya mduara kwenye kidole chako, kisha telezesha kidole chako kwenye mduara wa chaguo hadi usikie \"<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>.\""</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="4532720096412781059">"Ulifunga Menyu ya Muktadha wa Jumla. Jaribu kuleta tena Menyu ya Muktadha wa Jumla kwa kutelezesha kidole chako <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> katika mwelekeo mmoja."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="1932139797322700589">"Sawa. Amri hiyo itasoma vipengee vyote kwenye skrini. Pamoja na Menyu ya Muktadha wa Kijumla, TalkBack pia ina Menyu ya Muktadha wa Karibu. Menyu ya Muktadha wa Karibu ina vidhibiti ambavyo vinabadilika kulingana na kipengee kilicho kwenye skrini ulichokichagua. Jaribu kuleta Menyu ya Muktadha wa Karibu kwa kupapasa kidole chako <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> katika mwelekeo mmoja."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="267191106751348607">"Kubonyeza kidole chako chini katikati ya skrini na kisha kukiinua kutaghairi na kufunga menyu. Jaribu kufunga Menyu ya Muktadha wa Karibu sasa."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="8561289729402283571">"Sasa unajua jinsi ya kuleta na kuelekea upande mmoja hadi mwingine kwenye menyu. Utapata maelezo zaidi kuhusu wakati wa kutumia menyu katika somo lijalo. Tafuta na uwashe kitufe cha <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> kilicho karibu na kona ya chini ya kulia ya skrini ili uendelee."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="318499550568999926">"Somo la 4: Kusoma uzito"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="669165932344272883">"TalkBack ina vidhibiti vinavyokupa njia tofauti za kupitia maandishi. Kwa mfano, unaweza kusoma maandishi aya kwa aya, neno kwa neno, au hata herufi kwa herufi. Ili kuanza, tafuta kikasha cha maandishi katikati ya skrini ili kusoma maudhui yake."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="5638449779975704924">"Kulenga kipengee kutasoma maandishi yote yaliyo katika ngazi ya umadhubuti wa chaguo-msingi. Jaribu kubadilisha uzito ili usome maandishi haya herufi moja baada ya nyingine. Hii inaweza kukusaidia endapo unataka kutamka jina au kusoma anwani ya barua pepe, kwa mfano. Kwanza, telezesha kidole chako <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> kuleta Menyu ya Karibu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="1186730278807311529">"Ulienda mbali na kikasha lengwa cha maandishi. Jaribu kugonga katikati ya skrini ili kurudi nyuma kwenye kikasha cha maandishi."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="6327028434850592040">"Safi. Sasa, telezesha kidole chako kwenye menyu hadi usikie <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>, kisha kichague."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="8101984997027540384">"Ulifunga Menyu ya Muktadha wa Karibu bila kubadilisha katika <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>.Telezesha kidole chako <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> ili kuleta tena Menyu ya Muktadha wa Karibu."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="8248953078229118722">"Safi. Sasa unasoma kwa uzito wa herufi. Kutelezesha kidole kutoka juu ya skrini hadi chini ya skrini kutakupeleka mbele kwa herufi moja. Jaribu kutelezesha kidole kutoka juu ya skrini hadi chini ya skrini mara 3 ili usome herufi 3 zinazofuata za maandishi."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="4030510615982536646">"Ulibadilisha umadhubuti ili usiwe  <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g> tena. Unaweza kubadilisha hadi <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> kutoka kwenye Menyu ya Muktadha wa Karibu kwa kutelezesha kidole chako <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> katika mwendo mmoja."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3709795260691879677">"Sasa unajua jinsi ya kubadilisha umadhubuti wa usomaji na kusoma maandishi. Ili kuendelea, washa kitufe cha <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, kilicho karibu na kona ya chini ya kulia ya skrini."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="5292069278565349013">"Sasa unajua jinsi ya kubadilisha umadhubuti wa usomaji na kusoma maandishi. Hii inahitimisha mafunzo ya TalkBack. Ili kutoka kwenye mafunzo, tafuta na uwashe kitufe cha <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, kilicho karibu na kona ya chini ya kulia ya skrini."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="5237090847183680698">"Huu ni mfano wa maandishi ambayo unaweza kusoma kwenye uzito tofauti."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="2152574316459119927">"Somo la 5: Kubadilisha maandishi"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="4692222878657719983">"Somo hili litakusaidia kutumia TalkBack kubadilisha kipande cha maandishi. Ili kuanza, tafuta kisanduku cha maandishi katikati ya skrini."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="5701226454725697245">"Mara baada ya kuchagua sehemu ya maandishi ambayo inaweza kubadilishwa, unaweza kugonga mara mbili popote kwenye skrini ili kuleta kibodi na uanze kubadilisha maandishi. Jaribu kugonga skrini mara mbili sasa."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="7637419377225176262">"Tayari kuna kiwango fulani cha maandishi katika sehemu. Unaweza kusogeza kishale hadi mwanzo wa maandishi kutoka kwenye menyu ya karibu. Telezesha kidole chako kwenye <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> katika mtikisiko mmoja, washa <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>, kisha uwashe <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="3245928271629966981">"Unapobadilisha maandishi, ni muhimu kuchagua umadhubuti sahihi kutoka kwenye menyu ya karibu. Telezesha kidole chako kwenye <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> katika mtikisiko mmoja, washa <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g>, kisha uwashe <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="6803640527923825163">"Vizuri. Sasa, telezesha kidole chako kutoka juu hadi chini ili kupitia maandishi neno kwa neno. Endelea kutelezesha kidole chako kutoka juu hadi chini hadi ufike mwisho wa maandishi."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="5414394520479388943">"Unapobadilisha maandishi, unaweza pia kutumia vitufe vya sauti kwenye kifaa chako ili kupitia maandishi badala ya kutelezesha kidole chako. TalkBack pia hukupa udhibiti kwa ajili ya kuchagua maandishi. Unaweza kuchagua maandishi yote katika kisanduku kutumia menyu ya karibu. Telezesha kidole chako kwenye <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> katika mtikisiko moja, washa <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>, kisha uwashe <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="113748059967364710">"Vizuri. Umechagua maandishi yote. Kama unataka udhibiti wa karibu zaidi wa ulichochagua, unaweza kuwasha hali ya uteuzi kutoka kwenye menyu ya karibu. Unapobadilisha maandishi, unaweza kuchapa ukitumia kibodi ya skrini kwa kutelezesha kidole chako kwenye kibodi na kukiinua unaposikia kitufe unachokitaka. Jaribu kuchapa maandishi kiasi ili ubadilishe maandishi ambayo umechagua."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="6542333196321208736">"Ukimaliza kubadilisha maandishi, unaweza kufunga kibodi. Telezesha kidole chako hadi upate kitufe cha Kufunga, kisha inua kidole chako ili ukiwashe. Hii inahitimisha mafunzo ya TalkBack. Kuondoka katika mafunzo, pata na uwashe kitufe cha <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, kilicho karibu na kona ya chini kulia kwa skrini."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="8676749863984389008">"Sampuli ya maandishi"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="4937987124375256298">"Ondoka"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="1661968804626607088">"Kuchunguza kwa Kugusa Kunahitajika"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="5557989217309152479">"Mafunzo haya yanahitaji Kuchunguza kwa mguso. Tafadhali washa TalkBack na uwezeshe Kuchunguza kwa mguso kabla ya kuanzisha mafunzo."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="5293542984057728192">"TalkBack Imesimamishwa"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="1627072099832366068">"Mafunzo ya TalkBack hayapatikani wakati majibu yamesitishwa. Tafadhali endelea na majibu ya TalkBack na uzindue tena mafunzo na kuendelea."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="9098542937305832776">"Somo la kazi ya ishara"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2457903952328372324">"Hakuna ishara iliyotolewa kwa hatua ya \"<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>\". Tafadhali tembelea Mipangilio ya TalkBack ili kuweka njia ya mkato kwa hatua hiyo, na kisha ufungue upya mafunzo ya TalkBack."</string>
</resources>
