<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">Tutorijal o pristupačnosti</string>
  <string name="title_pref_tutorial">Uputstvo za aplikaciju TalkBack</string>
  <string name="tutorial_title">Tutorijal za aplikaciju TalkBack</string>
  <string name="main_description">TalkBack je čitač ekrana namijenjen prvenstveno slijepim i slabovidnim osobama. On omogućava interakciju s uređajem koristeći govorne povratne informacije.</string>
  <string name="turn_off_talkback">Isključi TalkBack</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">Učenje</string>
  <string name="tutorial_practice">Vježbanje</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">naučite lekciju %1$d</string>
  <string name="tutorial_practice_content">vježbajte lekciju %1$d</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">Lekcija 1: Osnovne kretnje</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">Prevlačenje, istraživanje, aktiviranje</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">1. dio: Istraživanje dodirom</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">Kada je uključeno, Istraživanje dodirom omogućava da čujete ono što vam je pod prstom. Pomjerajte prst preko stavki na sredini ekrana. Nakon što istražite pet stavki, lekcija će biti nastavljena.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">2. dio: Dodirnite dvaput za aktivaciju</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">Da aktivirate posljednju stavku koju ste čuli, dodirnite dvaput bilo gdje. Pronađite stavku 4 i aktivirajte je odmah. Nakon toga, za nastavak aktivirajte dugme Sljedeće.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">Stavka 4 je aktivirana. Da nastavite, pronađite i aktivirajte dugme Sljedeće</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">3. dio: Kretanje kroz lekcije</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">Lekcije za TalkBack su raspoređene na sličan način. Na vrhu se nalazi lekcija koju možete istraživati i čitati u svako doba. U gornjem lijevom uglu je i dugme Početak tutorijala. U sredini je područje za vježbu. Na dnu su pokazivač napretka i dugmad za kretanje po lekciji. Aktivirajte Naprijed da nastavite.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">4. dio: Prevucite da biste istraživali</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">Također možete istraživati prevlačenjem prstom preko ekrana. Prevlačenjem lijevo općenito se istražuje gore i lijevo, dok prevlačenjem desno istražuje se dolje i desno. Probajte sada.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">5. dio: Vježba</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">Da čujete ono što je pod prstom, pomjerajte ga po ekranu. Dodirnite dvaput bilo gdje da aktivirate ono što čujete. Prevucite lijevo ili desno da istražite.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">Lekcija 2: Pomicanje</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">Pomicanje unaprijed i unazad</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">1. dio: Prečice za pomicanje</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">Na listi možete pomicati unaprijed ili unazad koristeći prečicu. Za pomicanje unaprijed, jednim potezom pomjerite prst udesno pa ulijevo. Za pomicanje unazad, pomjerite prst ulijevo a zatim udesno. Isprobajte ovdje.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">2. dio: Vježba</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">Pomjerajte unaprijed pomicanjem prsta udesno, pa ulijevo. Pomjerajte unazad pomicanjem prsta ulijevo, pa udesno.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">Lekcija 3: TalkBack meniji</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">Globalni TalkBack meni, lokalni TalkBack meni</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">1. dio: Globalni TalkBack meni</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">TalkBack ima dva različita menija. Prvi, Globalni TalkBack meni, uvijek sadrži iste naredbe. Možete ga aktivirati jednim pokretom prsta dolje pa desno, a zatim podignite prst. Aktivirajte odmah verziju za vježbanje.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">Opcije menija su izlistane vertikalno na sredini ekrana. Pokušajte istražiti. Kada završite, aktivirajte Otkaži.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">2. dio: Lokalni TalkBack menu</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">Drugi meni je Lokalni TalkBack meni. Stavke u ovom meniju su različite u zavisnosti od toga šta ste posljednje čuli. Ovaj meni možete aktivirati jednim potezom prsta prema gore pa desno, a zatim podignite prst. Aktivirajte odmah verziju za vježbanje.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">3. dio: Vježba</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">Pomjerite prstom dolje pa desno da biste aktivirali Globalni TalkBack meni. Pomjerite prstom gore pa desno da biste aktivirali Lokalni TalkBack meni.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">Dolje pa desno</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">Gore pa desno</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">Globalni TalkBack meni: Dolje pa desno. Lokalni TalkBack meni: Gore pa desno</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">Lekcija 4: Kretanje kroz tekst</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">Izbor postavki za kretanje kroz tekst</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">1. dio: Izbor postavki kretanja</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">TalkBack vam omogućava da kontrolirate da li vam se tekst čita kao pasus po pasus, red po red, riječ po riječ ili znak po znak. Čitanje znak po znak može pomoći kod sricanja. Podesite brzinu kretanja kroz tekst na znakove tako što ćete dodirnuti tekst ispod, a zatim prevući gore-dolje.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">Istražite mogućnosti brzine čitanja koje su ovdje izlistane vertikalno. Pronađite i aktivirajte opciju Čitaj znak po znak.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">2. dio: Kretanje kroz tekst</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">Sada čitate znak po znak. Odaberite uzorak teksta, a zatim prevucite desno za čitanje znak po znak.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">3. dio: Vježba</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">Promijenite brzinu kretanja kroz tekst tako što ćete prevući gore-dolje. Pročitajte sljedeći znak u uzorku teksta tako što ćete prevući desno.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">Ovo je primjer teksta za vježbanje upotrebe aplikacije TalkBack \"Gdje je Kanzas?\", upitao je čovjek iznenađeno. \"Ne znam\", tugaljivo odgovori Dorothy, \"ali to je moj dom, i sigurno je negdje.\"\n\n.\"Vrlo moguće. Oz je svemoguć, pa sam pretpostavio da će ti pronaći Kanzas. Ali, prvo ga moraš vidjeti, što neće biti nimalo lako, jer taj Veliki čarobnjak ne voli da se viđa ni sa kim, i uglavnom radi na svoj način. A šta TI želiš?\" nastavi on, govoreći Totu.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">Lekcija 5: Uređivanje teksta</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">Aktiviranje okvira za uređivanje, kucanje, pomjeranje kursora, odabir i rad s tekstom</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">1. dio: Aktiviranje okvira za uređivanje</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">Uz TalkBack, možete koristiti okvir za uređivanje da biste kucali, birali i uređivali tekst. Da aktivirate okvir za uređivanje, dodirnite ga dvaput. Nakon što aktivirate okvir za uređivanje, na dnu ekrana imate na raspolaganju tastaturu. Tastaturu možete odbaciti dodirom na dugme Nazad. Probajte sada aktivirati okvir za uređivanje. Kada završite, aktivirajte dugme Naprijed, koje se nalazi iznad tastature.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">2. dio: Kucanje u okviru za uređivanje</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">Da biste kucali, aktivirajte okvir za uređivanje i pomjerajte prst preko tastature na ekranu. Kada čujete željeni znak, podignite prst da ga aktivirate. Probajte aktiviranje i kucanje u okviru za uređivanje ispod.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">3. dio: Upotreba kursora</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">Možete pomjerati kursor pomoću dugmadi za podešavanje jačine zvuka na uređaju ili putem lokalnog menija za TalkBack. S opcijom za kontrolu kursora u meniju možete birati tekst, izrezivati ga, kopirati ili lijepiti. Aktivirajte okvir za uređivanje ispod i pomjerajte kursor oko uzorka teksta.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">Adresa e-pošte Dorothy Gale je dorothy@ozmail.com</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">4. dio: Vježba</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">Aktivirajte okvir za uređivanje tako što ćete dvaput dodirnuti. Upisujte pomjeranjem prsta preko znaka, a zatim podignite prst. Pomjerajte kursor pomoću dugmadi za podešavanje zvuka i lokalnog menija za TalkBack. Odaberite i radite na tekstu koristeći opciju Kontrola kursora u lokalnom meniju TalkBack.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">Uredite tekst</string>
  <string name="tutorial_previous">PRETHODNO</string>
  <string name="tutorial_next">NAPRIJED</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">PRETHODNA LEKCIJA</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">SLJEDEĆA LEKCIJA</string>
  <string name="tutorial_home">POČETNA STRANICA VODIČA</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">Lekcija %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number">Dio %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">Dio %1$d od %2$d</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">Vježba je završena i ubrzo će se nastaviti</string>
  <string name="tutorial_practice_area">Prostor za vježbanje</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">%1$s aktivirano u načinu vježbanja. Da izađete, aktivirajte dugme OTKAŽI.</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">Dugme Početna stranica vodiča</string>
  <string name="tutorial_template_item">Stavka %1$d</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">Izađi</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">Potrebno je Istraživanje dodirom</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">Za ovaj tutorijal potrebno je Istraživanje dodirom. Omogućite Istraživanje dodirom prije pokretanja tutorijala.</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">TalkBack je onemogućen</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">Za ovaj tutorijal potrebno je da TalkBack bude omogućen. Uključite TalkBack prije pokretanja tutorijala.</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">TalkBack je obustavljen</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">Tutorijal za TalkBack nije dostupan, a povratne informacije su pauzirane. Nastavite dobijati povratne informacije za TalkBack i ponovo pokrenite tutorial da nastavite.</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">Opiši meni</string>
</resources>
