<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="3283027285894267908">"Okokufundisa kokufinyelela"</string>
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="2810986068277138359">"Qalisa isifundo se-TalkBack"</string>
    <string name="tutorial_title" msgid="1602036284900841687">"Isifundo se-TalkBack"</string>
    <string name="main_description" msgid="4795202818108740382">"I-TalkBack isifundi sesikrini kakhulukazi sabantu abanokungaboni kanye nokubona okuncane. Ivumela ukuhlanganyela nedivayisi kusetshenziswa impendulo ekhulunywayo."</string>
    <string name="turn_off_talkback" msgid="6480388345726953149">"Vala i-TalkBack"</string>
    <string name="tutorial_start_lesson" msgid="8656234062338441589">"Funda"</string>
    <string name="tutorial_practice" msgid="8329925887106371812">"Phrakthiza"</string>
    <string name="tutorial_start_lesson_content" msgid="6993792008827898101">"funda isifundo esingu-<xliff:g id="INDEX">%1$d</xliff:g>"</string>
    <string name="tutorial_practice_content" msgid="7310221766775514110">"zifundise isifundo esingu-<xliff:g id="INDEX">%1$d</xliff:g>"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_title" msgid="5236404350916286434">"Isifundo 1: Ukuzula okuvamile"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_short_description" msgid="711726460367061721">"Thinta ukuze uhlole, uswayiphe ukuze uhlole, uthephe kabili ukuze wenze kusebenze"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle" msgid="8696897836045271462">"Ingxenye 1: Explore by touch"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page1_description" msgid="2912330081549004678">"Uma kunikwe amandla, i-Explore by touch ikuvumela ukuthi uzwe okungaphansi komunwe wakho. Hambisa umunwe wakho ezintweni maphakathi nesikrini sakho. Ngemuva kokuthi uhlole izinto ezinhlanu, isifundo sizoqhubeka."</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle" msgid="395358029332125189">"Ingxenye engu-2: Thepha kabili ukuze wenze kusebenze"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page2_description" msgid="3437424287122738630">"Ukuze wenze kusebenze into yokugcina oyizwile, thepha kabili noma kukuphi. Thola into engu-7 uphinde uyenze isebenze manje. Ngemuva kwalokho, yenza kusebenze okulandelayo ukuze uqhubeke."</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message" msgid="4328249029315743419">"Into engu-7 yenziwe yasebenza. Thola uphinde wenze kusebenze inkinobho yokulandelayo ukuze uqhubeke"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle" msgid="5644143038265902856">"Ingxenye 3: Izifundo zokuzula"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page3_description" msgid="6782138079048102236">"Izifundo ze-TalkBack zihlelwe ngokufanayo. Indawo engaphezulu inesifundo, ongasihlola uphinde usifunde noma kunini. Futhi inenkinobho yekhaya lokokufundisa kukhona eliphezulu ngakwesokunxele. Okumaphakathi kunendawo yokuzilolonga. Inkinobho inesibonisi sokuqhubeka kanye nezinkinobho zokuzulazula kwesifundo. yenza kusebenze okulandelayo manje ukuze uqhubeke."</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle" msgid="8686179604479736061">"Ingxenye 4: Swayipha ukuze uhlole"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_page4_description" msgid="8864367516443934956">"Futhi ungahlola ngokuswayipha isikrini ngomunwe wakho. Ukuswayiphela ngakwesokunxele kuvame ukuhlola phezulu nangakwesokunxele, kuthi ukuswayiphela ngakwesokudla kuhlola phansi nangakwesokudla. Kuzame manje."</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_practice_title" msgid="8409951305889305897">"Ingxenye 5: Ukuzilolonga"</string>
    <string name="tutorial_lesson_1_practice_description" msgid="6465486659264068934">"Ukuze uzwe ukuthi yini engaphansi komunwe wakho, wuhambise kusikrini. Thepha kabili noma yikuphi ukuze wenze kusebenze ekutheni yini oyizwayo. Swayiphela ngakwesokunxele noma kwesokudla ukuze uhlole."</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_title" msgid="8944439067496916569">"Isifundo 2: Ukuskrola"</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_short_description" msgid="1266674748996686981">"Ukuskrola ngeminwe emibili, ukweqela phambili nasemuva"</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle" msgid="3831360802282402385">"Ingxenye 1: Ukuskrola ngemunwe emibili"</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_page1_description" msgid="580551557422353615">"Ukuze uskrole kuhlu olwehlayo, thola into yohlu, bese uhambisa iminwe emibili phezulu noma phansi. Ukuze uskrole kuhlu olumile, thola into yohlu, bese uhambisa iminwe emibili ngakwesokunxele noma kwesokudla."</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_page2_subtitle" msgid="4984192682960806856">"Ingxenye 2: Izinqamuleli xokuskrola"</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_page2_description" msgid="6803623252361709120">"Ungeqela phambili noma emuva kuhlu usebenzisa isinqamuleli. Ukuze weqele phambili, hambisa umunwe wakho owodwa ngakwesokudla bese ngakwesokunxele ngokunyakaza okukodwa. Ukuze weqele emuva, hambisa umunwe wakho owodwa ngakwesokunxele. Kuzame manje."</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_practice_title" msgid="2743676222265424015">"Ingxenye 3: Ukuzilolonga"</string>
    <string name="tutorial_lesson_2_practice_description" msgid="408119978126134776">"Skrola ngokuslayida iminwe emibili phezulu noma phansi. Yeqela phambili ngokuhambisa umunwe owodwa ngakwesokudla bese ngakwesokundele. Yeqela emuva ngokuhambisa umunwe wakho owodwa ngakwesokunxele bese phambili."</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_title" msgid="1534037844912254504">"Isifundo 3: Amamenyu e-TalkBack"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_short_description" msgid="4897481164693437589">"Imenyu ye-Global TalkBack, imenyu ye-TalkBack yendawo"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle" msgid="769564591288469622">"Ingxenye 1: Imenyu ye-Global TalkBack"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_page1_description" msgid="6970763850543511675">"I-TalkBack inamamenu amabili ahlukile. Youqala, imenu ye-Global TalkBack, njalo iqukethe imiyalo efanayo. Ungayisebenzisa ngokuhambisa umunwe owodwa phansi bese ngakwesokudla ngokunyakaza okukodwa, bese uphakamise umunwe wakho. Sebenzisa inguqulo yokuzilolonga manje."</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_message" msgid="7029517714331489043">"Izinketho zemenyu zifakwa kuhlu ngokwehlayo ngaphakathi kwesikrini. Zama ukuhlola. Uma uqedile, yenza kusebenze ukukhansela."</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle" msgid="3248006863733497778">"Ingxenye 2: Imenyu ye-TalkBack yendawo"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_page2_description" msgid="236959207452065871">"Imenyu yesibili kuyimenyu ye-Local TalkBack. Izinto kule menyu zehlukile kuye ngokuthi uzwe ini kokugcina. Ungasebenzisa le menyu ngokuhambisa umunwe wakho owodwa uphezulu bese ngakwesokudla ngokunyakaza okukodwa, bese uphakamise umunwe wakho. Sebenzisa imenyu yokuzilolonga manje."</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_practice_title" msgid="7992894865660442281">"Ingxenye 3: Ukuzilolonga"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_practice_description" msgid="9053899021556392823">"Hambisa umunwe wakho phansi bese ngakwesokudla ukuze usebenzise imenyu ye-Global TalkBack. Hambisa umunwe wakho phezulu bese kwesokudla ukuze wenze kusebenze imenyu ye-TalkBack yendawo."</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_down_right" msgid="2871203321195090324">"Phansi bese ngakwesokudla"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_up_right" msgid="1257290751747215466">"Phezulu bese ngakwesokudla"</string>
    <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description" msgid="4687022774852406126">"Imenyu ye-Global TalkBack: Phansi bese kwesokudla. Imenyu ye-TalkBack yendawo: Phezulu bese kwesokudla"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_title" msgid="4147432329454145413">"Ingxenye 4: Ukuzula kombhalo"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_short_description" msgid="7418527496120482465">"Ukukhetha izilungiselelo zokuzula zombhalo"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle" msgid="6722398610043882883">"Ingxenye 1: Ukukhetha izilungiselelo zokuzula"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_page1_description" msgid="825751290656500339">"I-TalkBack ikuvumela ukuthi ulawule ukuthi umbhalo ufundelwa wona ngepharagrafu, umugqa, igama, noma uhlamvu ngesikhathi. Ukufunda ngohlamvu kungasiza ngesipelingi. Setha ukulinganisela kokuzulazula kombhalo kube yizinhlamvu ngokuthepha umbhalo ongezansi, bese uswayiphela phansi naphezulu."</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_page1_message" msgid="4100459258679365726">"Hlola izinketho zesilinganiselo sokufunda ezifakwe ngokwehlayo kuhlu lapha. Thola uphinde wenze kusebenze inketho yokufunda ngohlamvu."</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle" msgid="1749198627288834931">"Ingxenye 2: Ukuhambisa umbhalo"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_page2_description" msgid="665951393520581926">"Manje ufunda ngohlamvu. Khetha umbhalo wesampuli, bese uswayiphela kwesokudla ukuze ufunde ngohlamvu."</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_practice_title" msgid="4917843401985911727">"Ingxenye 3: Ukuzilolonga"</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_practice_description" msgid="2135338093046263335">"Shintsha isilinganiso sokuzulazula kombhalo ngokuswayipha uye phansi naphezulu. Funda uhlamvu olulandelayo kumbhalo wesampuli ngokuswayiphela kwesokudla."</string>
    <string name="tutorial_lesson_4_sample_text" msgid="8795532729146357613">"Nawu omunye umbhalo wesampuli wokuzilolonga kwe-TalkBack. \"Ikuphi i-Kansas?\" kubuze indoda, ngokumangala. \"Angazi,\" kuphendule u-Dorothy ngokukhathazeka, \"kodwa ikhaya lami, futhi ngiyazi ukuthi lisendaweni ethile.\"\n\n\"Kungenzeka kakhulu. Empeleni, i-Oz ingenza noma yini; ngakho-ke kungenzeka akutholele i-Kansas. Kodwa okokuqala kuzomele umbone, futhi lokho kuzoba wumsebenzi onzima; ngoba i-Great Wizard ayithandi ukubona umuntu, futhi ngokuvamile inendlela yayo. Kodwa Ufuna ini?\" waqhubeka, ekhuluma no-Toto."</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_title" msgid="6951330400155565474">"Ingxenye 5: Ukuhlela umbhalo"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_short_description" msgid="5739314401061989157">"Ukwenza kusebenze ibhokisi lokuhlela, ukuthayipha, ukuhambisa isikhombisi, ukukhetha nokusebenza kumbhalo"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle" msgid="1509462164197325310">"Ingxenye 1: Ukwenza kusebenze ibhokisi lokuhlela"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page1_description" msgid="2284207114288159699">"Nge-TalkBack, ungasebenzisa ibhokisi lokuhlela ukuze uthayiphe, ukhethe, futhi uhlele umbhalo. Ukuze wenze kusebenze ibhokisi lokuhlela, lithephe kabili. Ngemuva kokuthi wenze kusebenze ibhokisi lokuhlela, ikhibhodi itholakala ngaphansi kwesikrini. Ungacashisa ikhibhodi ngokuthepha kunkinobho yokubuyela emuva. Zama ukwenza kusebenze ibhokisi lokuhlela manje. Uma uqedile, yenza kusebenze okulandelayo, manje okungaphezulu kwekhibhodi."</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle" msgid="8696015537398598026">"Ingxenye 2: Ukuthayipha ebhokisini lokuhlela"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page2_description" msgid="8728726969848635963">"Ukuze uthayiphe, wenze kusebenze ibhokisi lokuhlela futhi uhambise umunwe wakho kukhibhodi ekusikrini. Uma uzwa uhlamvu olufunayo, phakamisa umunwe wakho ukuze ulwenze lusebenze. Zama ukwenza kusebenze uphinde uthayiphe kubhokisi lokuhlela ngezansi."</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle" msgid="6803668615502110439">"Ingxenye 3: Ukusebenzisa ikhesa"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page3_description" msgid="325778749713576462">"Ungahambisa umcibisholo usebenzisa inkinobho yevolumu kudivayisi yakho noma ngemenyu yasendaweni ye-TalkBack. Ngenketho yesilawuli somcibisholo kule menyu, ungaphinda ukhethe, usike, ukopishe, noma unamathisele umbhalo. Yenza kusebenze ibhokisi lokuhlela ngezansi, uphinde uhambise umcibisholo kumbhalo wesampuli."</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text" msgid="7553394100000534557">"Ikheli le-imeyili lika-Dorothy Gale lithi-dorothy@ozmail.com"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_practice_title" msgid="4502932434891583878">"Ingxenye 4: Ukuzilolonga"</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_practice_description" msgid="4966124103376747840">"Yenza kusebenze ibhokisi lokuhlola ngokuthepha kabili. Thayipha ngokuhambisa umunwe wakho ngaphezulu kohlamvu, bese uphakamisa umunwe wakho. Hambisa isikhombisi ngezinkinobho zevolumu kanye nemenyu yasendaweni ye-TalkBack. Khetha uphinde usebenze kumbhalo usebenzisa inketho yesilawuli somcibisholo kumenyu yasendaweni ye-TalkBack."</string>
    <string name="tutorial_lesson_5_hint" msgid="5518047261885161170">"Hlela umbhalo"</string>
    <string name="tutorial_previous" msgid="3270312755677041276">"OKWANGAPHAMBILINI"</string>
    <string name="tutorial_next" msgid="2301417040370437180">"OKULANDELAYO"</string>
    <string name="tutorial_previous_lesson" msgid="2975374258662807931">"ISIFUNDO SANGAPHAMBILINI"</string>
    <string name="tutorial_next_lesson" msgid="1856740039454216256">"ISIFUNDO ESILANDELAYO"</string>
    <string name="tutorial_home" msgid="5711951853376611538">"IKHAYA LESIFUNDO"</string>
    <string name="tutorial_lesson_number" msgid="5584403341719984367">"Isifundo %1$d"</string>
    <string name="tutorial_page_number" msgid="2663970515299904800">"Ingxenye engu-%1$d"</string>
    <string name="tutorial_page_number_of" msgid="7024184577193466936">"Ingxenye engu-%1$d yokungu-%2$d"</string>
    <string name="tutorial_exercise_completed_auto" msgid="9109552709434930176">"Isifunda siqediwe futhi sizoqhubeka maduze"</string>
    <string name="tutorial_practice_area" msgid="2176846563813803041">"Indawo yokuzilolonga"</string>
    <string name="tutorial_disabled_item_clicked" msgid="153385821637979511">"I-%1$s yenziwe yasebenza kumodi yokuzilolonga. Yenza kusebenze inkinobho YOKUKHANSELA ukuze uphume."</string>
    <string name="tutorial_up_button_description" msgid="3902654026290995891">"Inkinobho yekhaya yesifundo"</string>
    <string name="tutorial_template_item" msgid="491797656581740453">"Into <xliff:g id="INDEX">%1$d</xliff:g>"</string>
    <string name="tutorial_alert_dialog_exit" msgid="5426041850804920228">"Phuma"</string>
    <string name="tutorial_no_touch_explore_title" msgid="1958343592980548652">"Ukuhlola Ngokuthinta kuyadingeka"</string>
    <string name="tutorial_no_touch_explore_message" msgid="5664505784839483070">"Lesi sifundo sidinga i-Explore by touch. Sicela unike amandla i-Explore by touch ngaphambi kokuqalisa isifundo."</string>
    <string name="tutorial_service_inactive_title" msgid="14143423693392009">"I-TalkBack ivinjelwe"</string>
    <string name="tutorial_service_inactive_message" msgid="4109204744674617699">"Lesi sifundo sidinga i-TalkBack ukuthi inikwe amandla. Sicela uvule i-TalkBack ngaphambi okuqalisa isifundo."</string>
    <string name="tutorial_service_suspended_title" msgid="7825932862221387070">"I-TalkBack imiswe okwesikhashana"</string>
    <string name="tutorial_service_suspended_message" msgid="126663814939225670">"Isifundo se-TalkBack asitholakali ngenkathi impendulo imiswe okwesikhashana. Sicela uqalise kabusha impendulo ye-TalkBack futhi uqalise phansi okokufundisa ukuze kuqhubeke."</string>
    <string name="shortcut_hear_lesson" msgid="5711865496104188848">"Chaza imenyu"</string>
</resources>
