<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">অ্যাক্সেসযোগ্যতার টিউটোরিয়াল</string>
  <string name="title_pref_tutorial">TalkBack টিউটোরিয়াল</string>
  <string name="tutorial_title">TalkBack টিউটোরিয়াল</string>
  <string name="main_description">TalkBack হল একটি স্ক্রিন রিডার যা মূলত অন্ধ ও দৃষ্টিশক্তিহীন ব্যক্তিদের জন্য। কথ্য প্রতিক্রিয়া ব্যবহার করে এটি ডিভাইসের পারস্পরিক ক্রিয়ায় অনুমতি দেয়।</string>
  <string name="turn_off_talkback">TalkBack বন্ধ করুন</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">শিখুন</string>
  <string name="tutorial_practice">অনুশীলন</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">%1$d পাঠ শিখুন</string>
  <string name="tutorial_practice_content">%1$d পাঠের অনুশীলন</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">পাঠ ১: প্রাথমিক নেভিগেশন</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">সোয়াইপ, অন্বেষণ, সক্রিয়করণ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">পার্ট ১: স্পর্শ দ্বারা অন্বেষণ করুন</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">সক্ষম হওয়ার পরে, স্পর্শ দ্বারা অন্বেষণ করার মাধ্যমে আপনার আঙ্গুলের নিচে কি রয়েছে তা আপনি শুনতে পাবেন৷ আপনার স্ক্রীনের কেন্দ্রস্থলে থাকা আইটেমগুলির উপরে আপনার আঙুল সরান৷ আপনার দ্বারা পাঁচটি আইটেম অন্বেষণ করার পরে, পাঠটি অবিরত থাকবে৷</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">পার্ট ২: সক্রিয় করতে দুবার ট্যাপ করুন</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">আপনি শেষ যে আইটেমটি শুনেছেন সেটিকে সক্রিয় করতে, যে কোনো জায়গায় দুবার আলতো চাপ দিন। ৪ নং আইটেমটিকে খুঁজে এটিকে এখনই সক্রিয় করুন। এর পরে অবিরত রাখতে \'পরবর্তী\' বোতামটিকে সক্রিয় করুন।</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">৪ নং আইটেমটিকে সক্রিয় করা হয়েছে। অবিরত রাখতে \'পরবর্তী\' বোতামটিকে খুঁজে সক্রিয় করুন</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">পার্ট ৩: পাঠসমূহকে নেভিগেট করা হচ্ছে</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">TalkBack এর পাঠগুলি একইভাবে সাজানো আছে। একেবারে ওপরের এলাকাতে পাঠ আছে, যা আপনি ঘুরে দেখতে পারেন ও যেকোনও সময় পড়তে পারেন। ওপরের বাঁ প্রান্তে একটি টিউটোরিয়াল হোম বোতামও আছে। মাঝখানটা হল অনুশীলনের এলাকা। বোতামের একটি প্রগতি সূচক এবং পাঠ নেভিগেশনের বোতামগুলি আছে। অব্যাহত রাখতে এখনই নেক্সট সক্রিয় করুন।</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">পার্ট ৪: অন্বেষণ করার জন্য সোয়াইপ করুন</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">এছাড়াও আপনি আপনার আঙ্গুল দিয়ে স্ক্রিন সোয়াইপ করার মাধ্যমে অন্বেষণ করতে পারবেন৷ সাধারণত বাঁ দিকে সোয়াইপ করার মাধ্যমে উপরের দিকে ও বাঁ দিকে অন্বেষণ করা যায় এবং ডান দিকে সোয়াইপ করার মাধ্যমে নিচের দিকে ও ডান দিকে অন্বেষণ করা যায়৷ এখন এটিকে চেষ্টা করে দেখুন৷</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">পার্ট ৫: অনুশীলন</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">আপনার আঙ্গুলের নিচে কি আছে তা শুনতে স্ক্রিন জুড়ে এটি ঘোরান। আপনি যা শুনতে চান তা সক্রিয় করতে যে কোনও জায়গায় দুবার-ট্যাপ করুন। ঘুরে দেখতে বামে বা ডানে সোয়াইপ করুন।</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">পাঠ ২: স্ক্রোল করা</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">স্ক্রোল করে এগিয়ে ও পিছিয়ে যাওয়া</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">ভাগ ১: স্ক্রোল করার শর্টকাটগুলি</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">আপনি একটি শর্টকাট ব্যবহার করে একটি তালিকায় এগিয়ে অথবা পিছিয়ে যেতে পারেন। এগিয়ে যাওয়ার জন্য, একটি আঙ্গুলকে ডান দিকে সরান এবং তারপর মাত্র একবারই বাঁ দিকে সরান। পিছিয়ে যাওয়ার জন্য, একটি আঙ্গুলকে বাঁ দিকে সরান এবং তারপরে ডান দিকে সরান। এবার সেটি করে দেখুন।</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">ভাগ ২: অনুশীলন</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">এগিয়ে যাওয়ার জন্য, একটি আঙ্গুলকে ডান দিকে সরান এবং তারপর বাঁ দিকে সরান। পিছিয়ে যাওয়ার জন্য, একটি আঙ্গুলকে বাঁ দিকে সরান এবং তারপরে ডান দিকে সরান।</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">পাঠ ৩: TalkBack মেনু</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">গ্লোবাল TalkBack মেনু, স্থানীয় TalkBack মেনু</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">পার্ট ১: গ্লোবাল TalkBack মেনু</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">TalkBack এর দুটি ভিন্ন মেনু আছে৷ প্রথমটি হ\'ল, গ্লোবাল TalkBack মেনু, যেটিতে সবসময় একই আদেশ থাকে৷ আপনি একটি আঙ্গুলকে নিচের দিকে নিয়ে গিয়ে তারপর একবারই মাত্র ডান দিকে সরিয়ে, আপনার আঙ্গুল চালনা করে এটিকে সক্রিয় করতে পারেন৷ এবার একটি অনুশীলন ভার্সনকে সক্রিয় করুন৷</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">স্ক্রিনের মাঝখানে মেনু বিকল্পগুলি উল্লম্বভাবে তালিকাভুক্ত আছে। এটি ঘুরে দেখার চেষ্টা করুন। আপনি যখন সম্পন্ন করবেন, তখন \'বাতিল করুন\' সক্রিয় করুন।</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">পার্ট ২: স্থানীয় TalkBack মেনু</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">দ্বিতীয় মেনুটি হ\'ল স্থানীয় TalkBack মেনু৷ আপনি শেষ সময়ে কি শুনেছেন তার উপরে নির্ভর করে এই মেনুতে থাকা আইটেমগুলি ভিন্ন প্রকারের হয়৷ আপনি একটি আঙ্গুলকে উপরের দিকে নিয়ে গিয়ে তারপর একবারই মাত্র ডান দিকে সরিয়ে আপনার আঙ্গুল চালনা করে এটিকে সক্রিয় করতে পারেন৷ এবার একটি অনুশীলন ভার্সনকে সক্রিয় করুন৷</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">পার্ট ৩: অনুশীলন</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">গ্লোবাল TalkBack মেনুকে সক্রিয় করতে আপনার আঙ্গুলকে প্রথমে নিচের দিকে তারপরে ডান দিকে সরান৷ তারপরে স্থানীয় TalkBack মেনুকে সক্রিয় করতে আপনার আঙ্গুলকে প্রথমে উপরের দিকে তারপরে ডান দিকে সরান৷</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">প্রথমে নিচের দিকে তারপরে ডান দিকে</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">প্রথমে উপরের দিকে তারপরে ডান দিকে</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">গ্লোবাল TalkBack মেনু: প্রথমে নিচের দিকে তারপরে ডান দিকে৷ স্থানীয় TalkBack মেনু৷ প্রথমে উপরের দিকে তারপরে ডান দিকে</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">পাঠ ৪: পাঠ্য নেভিগেট করা</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">পাঠ্য নেভিগেশনের সেটিংস চয়ন করা হচ্ছে</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">পার্ট ১: নেভিগেশন সেটিংস চয়ন করা হচ্ছে</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">TalkBack আপনাকে একই সময়ে কোন অনুচ্ছেদের পাঠ্য, কোন লাইন, কোন শব্দ বা কোন অক্ষর আপনি পড়েছেন কিনা তা নিয়ন্ত্রণ করতে দেয়। অক্ষর দিয়ে পড়লে তা বানান বুঝতেও সহায়তা করে। নিচের পাঠ্যে আলতো চেপে পাঠ্যের নেভিগেশন হার সেট করুন তারপরে উপরে ও নিচে সোয়াইপ করুন।</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">এখানে উল্লম্বভাবে তালিকাভুক্ত পঠনের হারের বিকল্পগুলি ঘুরে দেখুন। অক্ষরের বিকল্পটি দিয়ে পঠন খুঁজুন এবং সক্রিয় করুন।</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">পার্ট ২: পাঠ্যকে নেভিগেট করা</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">আপনি এখন অক্ষর দিয়ে পড়ছেন। নমুনা পাঠ্যটি বেছে নিন, তারপরে অক্ষর দিয়ে পড়তে ডান দিকে সোয়াইপ করুন।</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">পার্ট ৩: অনুশীলন</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">উপরে ও নিচে সোয়াইপ করে পাঠ্য নেভিগেশনের হার পরিবর্তন করুন। ডান দিকে সোয়াইপ করে নমুনা পাঠ্যের মধ্যে পরবর্তী অক্ষরটি পড়ুন।</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">TalkBack অনুশীলন করার জন্য এখানে কিছু নমুনা পাঠ্য রয়েছে৷ বিস্ময়ের সাথে লোকটি জিজ্ঞাসা করেছিল \"কানসাস কোথায়?\"৷ ডরোথি দুঃখের সাথে জবাব দিয়েছিল \"আমি জানি না\", \"কিন্তু এটি আমার বাড়ি এবং আমি নিশ্চিত এটি কোথাও না কোথাও রয়েছে৷\"\n\n\"খুব সম্ভবতঃ৷ ঠিক আছে, Oz সবকিছু করতে পারে; তাই আমার মনে হয় সে আপনার জন্য কানসাস খুঁজে দেবে৷ কিন্তু সবার আগে আপনাকে অবশ্যই তার সাথে দেখা করতে হবে এবং সেটা একটি কঠিন কাজ; মহান জাদুগরেরা সবার সাথে দেখা করতে চান না এবং তারা নিজের ইচ্ছে মত সব কিছু করে৷ কিন্তু আপনি কি চান?\" তিনি টোটোর সাথে বলতেই থাকলেন৷</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">পাঠ ৫: পাঠ্য সম্পাদনা করা</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">একটি সম্পাদনা বাক্স সক্রিয় করুন, টাইপ করুন, একটি কার্সার সরান, পাঠ্য বেছে নিন ও পাঠ্য অনুযায়ী কাজ করুন</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">পার্ট ১: একটি সম্পাদনা বাক্স সক্রিয় করুন</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">TalkBack দিয়ে, আপনি টাইপ, নির্বাচন এবং টেক্সট সম্পাদনা করার জন্য একটি সম্পাদনা বাক্স ব্যবহার করতে পারেন। একটি সম্পাদনা বাক্স সক্রিয় করতে, এটিতে দুবার ট্যাপ করুন। আপনি একটি সম্পাদনা বাক্স সক্রিয় করার পরে, স্ক্রিনের নিচে একটি কীবোর্ড উপলভ্য হবে। আপনি ব্যাক বোতামে আলতো চেপে কীবোর্ড খারিজ করতে পারেন। এখনই সম্পাদনা বাক্স সক্রিয় করার চেষ্টা করুন। আপনি সম্পন্ন করার পরে, Next সক্রিয় করুন যা এখন কীবোর্ডের উপরে আছে।</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">পার্ট ২: একটি সম্পাদনা বাক্সে টাইপ করে লেখা</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">টাইপ করতে, সম্পাদনা বাক্স সক্রিয় করুন এবং অনস্ক্রীনের কীবোর্ড জুড়ে আপনার আঙ্গুল ঘোরান। আপনি যখন আপনার পছন্দের অক্ষরটি শুনবেন তখন এটিকে সক্রিয় করতে আপনার আঙ্গুল তুলুন। নিচে সম্পাদনা বাক্সের মধ্যে সক্রিয় করার ও টাইপ করার চেষ্টা করুন।</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">পার্ট ৩: একটি কার্সারের ব্যবহার</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">আপনি আপনার ডিভাইসে ভলিউম বোতাম ব্যবহার করে বা স্থানীয় TalkBack মেনুর মাধ্যমে একটি কার্সার ঘোরাতে পারেন। এই মেনুতে কার্সার নিয়ন্ত্রণের বিকল্পটির মাধ্যমে, আপনি টেক্সট নির্বাচন, কাট, কপি করতে পারবেন। নিচে সম্পাদনা বাক্সটি সক্রিয় করুন এবং নমুনা টেক্সটের চারধারে কার্সার ঘোরান।</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">ডরোথি গেইল এর ইমেল ঠিকানাটি হ\'ল dorothy@ozmail.com</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">পার্ট ৪: অনুশীলন</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">দু\'বার আলতো চেপে সম্পাদনা বাক্স সক্রিয় করুন। একটি অক্ষরের ওপর আপনার আঙুল ঘুরিয়ে টাইপ করুন, তারপর আপনার আঙুল তুলে নিন। ভলিউম বোতাম এবং স্থানীয় TalkBack মেনুতে কার্সার ঘোরান। স্থানীয় TalkBack মেনুতে কার্সার নিয়ন্ত্রণ বিকল্প ব্যবহার করে টেক্সট নির্বাচন করে কাজ করুন।</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">পাঠ্য সম্পাদনা করুন</string>
  <string name="tutorial_previous">পূর্ববর্তী</string>
  <string name="tutorial_next">পরবর্তী</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">পূর্ববর্তী পাঠ</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">পরবর্তী পাঠ</string>
  <string name="tutorial_home">টিউটোরিয়াল হোম</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">পাঠ %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number">%1$d অংশ</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">%2$d এর মধ্যে %1$d অংশ</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">অনুশীলন সম্পন্ন হয়েছে এবং কয়েক মুহূর্তের মধ্যে তা অবিরত হবে</string>
  <string name="tutorial_practice_area">অনুশীলনের এলাকা</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">অনুশীলন মোডে %1$s সক্রিয় করা হয়েছে। প্রস্থান করতে বাতিল বোতাম সক্রিয় করুন।</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">টিউটোরিয়াল হোম বোতাম</string>
  <string name="tutorial_template_item">আইটেম %1$d</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">বেরিয়ে আসুন</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">স্পর্শ দ্বারা অন্বেষণ করার প্রয়োজন আছে</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">এই টিউটোরিয়ালটিকে স্পর্শ করে এক্সপ্লোর করার প্রয়োজন আছে৷ অনুগ্রহ করে টিউটোরিয়ালটিকে লঞ্চ করার আগে স্পর্শ করে এক্সপ্লোর করা সক্ষম করুন৷</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">TalkBack অক্ষম করা রয়েছে</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">এই টিউটোরিয়ালটিকে সক্ষম করার জন্য TalkBack এর প্রয়োজন আছে৷ অনুগ্রহ করে টিউটোরিয়ালটিকে লঞ্চ করার আগে TalkBack চালু করুন৷</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">TalkBack স্থগিত করা হয়েছে</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">প্রতিক্রিয়া বিরামে থাকাকালীন TalkBack টিউটোরিয়াল উপলব্ধ থাকে না৷ অনুগ্রহ করে TalkBack প্রতিক্রিয়াটির আবার চালান এবং অবিরত রাখতে টিউটোরিয়ালটি আবার লঞ্চ করুন৷</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">মেনু বর্ণনা করে</string>
</resources>
