<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="479554612327198312">"\"स्पर्शद्वारा अन्वेषण\" ट्युटोरियल सुरुवात"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="7201117884848899104">"ट्यूटोरियलमा पहुँच"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5231343647311414885">"अर्को"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="2990815359392354405">"अघिल्लो"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="3735346084159947169">"समाप्त गर्नुहोस्"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4117301810503208554">"बाहिर"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="9133402008719803596">"ट्युटोरियल बोलिरहँदा असक्षम छुनुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="4345537763450067052">"पाठ १: स्क्रीन अन्वेषण गर्दै"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="9192790920656899574">"जब छोएर अन्वेषण सुरु हुन्छ, तपाईँको औंलाको नियन्त्रणमा के छ भनेर जान्न तपाईँ स्क्रिन छुन सक्नुहुन्छ। उदाहरणको लागि वर्तमान स्क्रिन अनुप्रयोग आइकनहरू छ। स्क्रिन छोएर र तपाईँको ‍औंला वरिपरी घुमाएर तिनीहरू मध्ये एउटा पत्ता लगाउनुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="6167662923011871440">"राम्रो। तपाईंले कम्तिमा एउटा बढी आइकन फेला नपारून्जेल स्क्रिन वरिपरि आफ्नो औंला स्लाइड गर्दै गर्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="575884867712815981">"तपाईँ तपाईँको औँला स्क्रिनमा दायाँ बायाँ जतासुकै घुमाएर पनि खोजी गर्न सक्नु हुन्छ। अर्को आइकनमा जानको लागि बायाँबाट दायाँतिर छिटोसँग चलाउनुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="7026043452371619814">"तपाईँले पत्ता लगाउनु भएको कुरालाई सक्रिय बनाउन स्क्रिनमा दुई पटक हान्नुहोस्। तपाईँले <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g> आइकन फेला नपारेसम्म खोजी गर्नुहोस। त्यसपछि यसलाई सक्रिय बनाउन स्क्रिनमा जहाँ भए पनि दुई चोटि हान्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="3582367990149018516">"तपाईँले <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g> आइकन भेट्टाउनु भयो। यो आइकनलाई सक्रिय बनाउनका लागि दुई पटक ट्याप गर्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="2868510434259752845">"तपाईँले अतितको <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g> आइकन खोज्नुभयो। जबसम्म तपाईँ <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g> प्रतिमा पाउनुहुन्न तबसम्म स्क्रिनमा खोजिरहनुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="1514471566621843488">"अघिल्लो पाठमा जानका लागि <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> स्क्रिनको तल दाहिने कुनामा अवस्थित बटन फेला पार्नुहोस्, त्यसपछि सक्रिय पार्न दुई पटक हान्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="3852408257925757502">"पाठ २: सूचीमार्फत स्क्रोल गर्ने"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="5068061594116738488">"एउटा सूचीमार्फत स्क्रोल गर्नको लागि, तपाईँले स्क्रिनमा दुईवटा औँला घिसार्न सक्नुहुन्छ। उदाहरणको लागि, वर्तमान स्क्रिनमा तल माथि स्क्रोल गर्न सकिने अनुप्रयोगहरूको एउटा सूची छ। सबभन्दा पहिले, स्क्रिनमा खोजी गर्न र एउटा अनुप्रयोग पहिचान गर्न कोसिस गर्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="7972080774192005393">"अब यस सूचीको एउटा आइटममा दुई औंलाहरू राख्नुहोस् र दुबै औंलाहरू घुमाउनुहोस्। यदि तपाईँ स्क्रिनको माथि पुग्नुभयो भने तपाईँको औंला उचाल्नुहोस्, तिनीहरूलाई सूचीको तल राख्नुहोस् र माथि सार्न जारी राख्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="7930933594861443412">"एउटा थप अनुप्रयोग खोज्नको लागि स्क्रिनको अन्वेषण गर्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="2548331545911352894">"तपाईँ आफ्नो औँलाले एउटा पुरै पेज स्क्रोल गर्न पनि सक्नु हुन्छ। अर्को पेज स्क्रोल गर्न, एकै झड्का प्रयोग गरेर दाहिनेतर्फ हुत्त्याउनुहोस्। दाहिनेतर्फ त्यसपछि देब्रेतर्फ हुत्त्याएर अर्को पेजलाई स्क्रोल गर्न कोसिस गर्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="498064312844472473">"वर्तमान पृष्ठमा एउटा अनुप्रयोग खोज्नका लागि फेरि स्क्रिनको अन्वेषण गर्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="5756623304169734746">"विपरीत दिशा हुत्त्याउने, एक चालको रूपमा एकचोटि बायाँ त्यसपछि दायाँले अघिल्लो पेजलाई चलाउने छ। पहिले बायाँ त्यसपछि दायाँ हुत्त्याएर अघिल्लो पेज स्क्रोल गर्न प्रयास गर्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="4657887907723153611">"अघिल्लो पाठमा जानका लागि <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> स्क्रिनको तल दाहिने कुनामा अवस्थित बटन फेला पार्नुहोस्, त्यसपछि सक्रिय पार्न दुई पटक हान्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="278012056070065761">"पाठ ३: सन्दर्भ मेनू"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="3590342864657687996">"कुरा फर्काउनेमा दुईवटा प्रसङ्ग मेनुहरू छन् जसले सेटिङ्हरू र नियन्त्रणहरूलाई खोज्न सजिलो बनाउँदछ, विश्वव्यापी प्रसङ्ग मेनु र स्थानीय प्रसङ्ग मेनु। तपाईँले आफ्नो औँलाले मेनु वस्तुको गोलाकारमा स्लाइड गरी र इच्छित वस्तुलाई सुनेको बेला छोडी कुनै पनि मेनु वस्तु सक्रिय गर्नसक्नु हुन्छ। आफ्नो औँलाले <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> एउटै चालमा स्वाइप गरी विश्वव्यापी प्रसङ्ग देखाउन प्रयास गर्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="7742239169271304680">"विश्वव्यापी प्रसङ्ग मेनुमा सामान्य आदेशहरू समाविष्ट हुन्छन् जुन कुरा फर्काउनेमा जहाँसुकै काम गर्दछन्। स्क्रिनमा भएका सम्पूर्ण पाठ पढ्ने प्रयास गर्नुहोस्। गोलाकार मेनु तपाईँको औँला वरिपरि ल्याउन स्क्रिनको मध्य भागमा थिच्नुहोस्, र त्यसपछि विकल्पहरू अवस्थित गोलाकारमा औँला घुमाउनुहोस् \"<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>\" नसुन्नु भएसम्म।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="4532720096412781059">"तपाईँले विश्वव्यापी प्रसङ्ग मेनु बन्द गर्नुभयो। आफ्नो औँलाले एउटै चालमा <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> स्वाइप गरी विश्वव्यापी प्रसङ्ग मेनु देखाउन प्रयास गर्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="1932139797322700589">"राम्रो। त्यस आदेशले स्क्रिनमा भएका सबै वस्तुहरूलाई पढ्ने छ। विश्वव्यापी प्रसङ्ग मेनुको अतिरिक्त कुरा फर्काउनेमा स्थानीय प्रसङ्ग मेनु पनि छ। स्थानीय प्रसङ्ग मेनुमा नियन्त्रणहरू छन् जसले तपाईँले स्क्रिनमा छान्नु भएको वस्तुको आधारमा परिवर्तनहरू गर्दछ। आफ्नो औँलाले एउटै चालमा <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> स्वाइप गरी विश्वव्यापी प्रसङ्ग मेनु देखाउन प्रयास गर्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="267191106751348607">"स्क्रिनको बीचमा तपाईँको औँलाले थिचि त्यसपछि औँलालाई माथि उठाउने गर्दा मेनुलाई रद्द र बन्द गरिदिन्छ। स्थानीय सन्दर्भ मेनु लाई अहिले बन्द गर्न प्रयास गर्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="8561289729402283571">"तपाईँलाई कसरी सन्दर्भ मेनुहरूमा नेभिगेट गरी माथि ल्याउने भन्ने बारे अब थाहा छ। निम्न पाठमा अब सन्दर्भ मेनु कहिले प्रयोग गर्ने बारे थप जान्नु हुने छ। जारी राख्न नजिकै स्क्रिनको तल दाहिने कुनामा अवस्थित <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> बटन पत्ता लगाई सक्रिय पार्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="318499550568999926">"पाठ ४: सानासाना पढाइ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="669165932344272883">"कुरा फर्काउनेमा मूलभूत नियन्त्रणहरू छन् जसले तपाईँलाई पाठको माध्यमले चलाउन विभिन्न तरिकाहरू प्रदान गर्छ। उदाहरणको लागि, तपाईँ पाठको हरेक अनुच्छेद, हरेक शब्द वा हरेक अक्षर पढ्न सक्नु हुन्छ। सुरुवात गर्नको लागि, स्क्रिनको बीचमा पाठ बाकस खोजी त्यसको सामग्री पढ्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="5638449779975704924">"कुनै वस्तुमा केन्द्रित गर्दा त्यसको सम्पूर्ण पाठलाई पूर्वनिर्धारित सानासाना अनुसार पढ्ने छ। यस पाठलाई एक पटकमा एक अक्षर पढ्न मिल्ने गरी सानासाना मिलाउने प्रयास गर्नुहोस्। तपाईँ कुनै नामको हिज्जे उच्चारण गर्न चाहनु हुन्छ वा इमेल ठेगाना पढ्न चाहनु हुन्छ भने यो सहयोगी हुन सक्छ, उदाहरणका लागि। पहिले स्थानीय सन्दर्भ मेनु ल्याउन आफ्नो औँलाले <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> स्वाइप गर्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="1186730278807311529">"तपाईँले लक्षित पाठ बाकस बाट टाढा नेभिगेट गर्नुभयो। पाठ बाकसमा पुनः नेभिगेट गर्नको लागि स्क्रिनको बीचमा ट्याप गरी प्रयास गर्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="6327028434850592040">"राम्रो। अब तपाईँले <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g> नसुनेसम्म आफ्नो औँला मेनुको वरिपरि स्लाइड गर्नुहोस्, त्यसपछि त्यसलाई छान्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="8101984997027540384">"तपाईँले <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g> लाई परिबर्तन नगरी स्थानीय सन्दर्भ मेनु बन्द गर्नुभयो। स्थानीय सन्दर्भ मेनु फेरी ल्याउन आफ्नो औँलाले <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> स्वाइप गर्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="8248953078229118722">"राम्रो। तपाईँ अहिले सानासाना वर्ण को माध्यमले नेभिगेट गर्दै हुनुहुन्छ। स्क्रिनको माथिबाट तल सम्म स्वाइप गर्दा एक वर्णले अगाडि बढ्छ। पाठका अर्का ३ वर्णहरू पढ्नको लागि स्क्रिनको माथिबाट तल्सम्म ३ पटक स्वाइप गर्न प्रयास गर्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="4030510615982536646">"तपाईँले ससाना परिवर्तन गर्नुभयो ताकी त्यो अब लामो नहोस् <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g>। एकै चोटिमा आफ्नो औँला <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> स्वाइप गरी स्थानीय सन्दर्भ मेनु बाट <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> परिवर्तन फर्काउन सक्नुहुन्छ।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3709795260691879677">"पाठ्य सानासाना परिवर्तन कसरी गर्ने र पाठ पढ्ने भन्ने अब तपाईँलाई थाहा छ। जारी राख्नका लागि नजिकैको स्क्रिनको तलको दाहिने कुनामा भएको <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> बटन सक्रिय पार्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="5292069278565349013">"अब तपाईँ लाई पठनमा ससाना परिवर्तन कसरी गर्ने र पाठ पढ्ने भन्ने थाहा छ। यसले कुरा फर्काउने पाठ्य सामग्रीहरू संलग्न गर्छ। पाठ्य सामग्रीहरूबाट बाहिर निस्कन, नजिकै स्क्रिनको तल्लो-दायाँ कुनातिर भएको <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> बटन खोजी सक्रिय पार्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="5237090847183680698">"यो केही उदाहरण पाठ हो जसलाई तपाईँ विभिन्न सानासानामा पढ्न सक्नुहुन्छ।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="2152574316459119927">"अध्याय ५: पाठ सम्पादन गर्दै"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="4692222878657719983">"यो पाठले तपाईँलाई कुरा फर्काउने प्रयोग गरेर कुनै पाठ सम्पादन गर्न मद्दत पुर्‍याउँछ। सुरु गर्नका लागि, स्क्रिनको बिचमा रहेको पाठ बक्स पत्ता लगाउनुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="5701226454725697245">"एक चोटि जब तपाईँले सम्पादन गर्न मिल्ने पाठ छान्नुहुन्छ, तपाईँले स्क्रिनको जुनै पनि ठाउँमा ट्याप गरेर किबोर्ड ल्याउन सक्नुहुन्छ र सम्पादन सुरु गर्न सक्नु हुन्छ। अब स्क्रिनलाई दुई चोटि ट्याप गर्न प्रयास गर्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="7637419377225176262">"यस क्षेत्रमा पहिलेदेखिनै केही पाठहरू छन्। स्थानीय सन्दर्भ मेनु बाट तपाईँले क्रर्सरलाई पाठको सुरुमा लैजान सक्नु हुन्छ। एकै चोटिमा <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> स्वाइप गर्नुहोस्, <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> सक्रिय पार्नुहोस्, त्यसपछि <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g> लाई सक्रिय गर्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="3245928271629966981">"पाठ सम्पादन गर्ने बेलामा स्थानीय सन्दर्भ मेनुबाट उचित साना कुरा छान्न मद्दत पुर्‍याउँछ। एकै चोटिमा <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> स्वाइप गर्नुहोस्, <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g> सक्रिय पार्नुहोस्, त्यसपछि <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g> लाई सक्रिय गर्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="6803640527923825163">"राम्रो। एक चोटिमा एक शब्द नेभिगेट गर्नका लागि अब आफ्नो औँला माथिदेखि तलसम्म स्वाइप गर्नुहोस्। पाठको अन्त्य सम्म नपुगिन्जेल माथि देखि तलसम्म स्वाइप जारी राख्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="5414394520479388943">"पाठ सन्देश सम्पादन गर्ने बेला, तपाईँले आफ्नो उपकरणको भल्युम बटनहरू प्रयोग गर्नको सट्टा आफ्ना औँलाहरू स्वाइप गर्न सक्नु हुन्छ। कुरा फर्काउनेले तपाईँलाई पाठ छान्ने नियन्त्रण प्रदान गर्छ। स्थानीय सन्दर्भ मेनु प्रयोग गरेर तपाईँले बक्समा भएको सम्पूर्ण पाठ छान्न सक्नु हुन्छ। एकै चोटिमा <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> स्वाइप गर्नुहोस्, <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> सक्रिय पार्नुहोस्, त्यसपछि <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g> लाई सक्रिय गर्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="113748059967364710">"राम्रो। तपाईँले सबै पाठ छान्नुभयो। तपाईँले छान्नुभएको पाठमा अझ राम्रो नियन्त्रण चाहियो भने तपाईँले स्थानीय सन्दर्भ मेनुबाट चयन ढाँचा सक्रिय गर्न सक्नु हुन्छ। तपाईँ कुनै पाठ सम्पादन गर्दा, आफुलाई चाहिएको बटन सुन्ने बित्तिकै हटाएर तपाईँले अन-स्क्रिन किबोर्ड प्रयोग गर्दै आफ्नो औँला स्लाइड गर्दै टाइप गर्न सक्नु हुन्छ। तपाईँले छान्नुभएको पाठलाई विस्थापन गर्नका लागि केही पाठ टाइप गर्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="6542333196321208736">"जब तपाईँ पाठ सम्पादन गरेर सक्नुहुन्छ, तपाईँले किबोर्ड बन्द गर्न सक्नुहुन्छ। भयो बटन नभेटिन्जेल आफ्नो औँला स्लाइड गर्नुहोस्, त्यसपछि यसलाई सक्रिय गर्नका लागि औँला हटाउनुहोस्। यसले कुरा फर्काउने पाठ्य समाग्री समाप्त गर्दछ। पाठ्य समाग्री बाट बाहिर जानका लागि स्क्रिनको तलको दाहिने कुनामा भएको नजिकैको <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> बटन पत्ता लगाउनुहोस् र सक्रिय पार्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="8676749863984389008">"नमूना पाठ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="4937987124375256298">"बाहिर"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="1661968804626607088">"स्पर्शद्वारा अन्वेषण आवश्यक छ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="5557989217309152479">"यस ट्यूटोरियल स्पर्ष द्वारा अन्वेषण आवश्यक छ। कृपया कुरा फर्काउने खोल्नुहोस् र ट्यूटोरियल सुरु गर्नुभन्दा पहिले स्पर्श बाट अन्वेषण सक्षम गर्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="5293542984057728192">"कुरा फर्काउने निलम्बित"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="1627072099832366068">"प्रतिक्रिया रोकिएको बेला कुरा फर्काउने ट्यूटोरियल उपलब्ध हुँदैन। कृपया कुरा फर्काउने प्रतिक्रिय लाई पुनः सुचारु गर्नुहोस् र ट्यूटोरियल सुरु गर्नुहोस्।"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="9098542937305832776">"इशारा कार्य तोक्ने छुट"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2457903952328372324">"त्यहाँ \"<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>\" कार्यको लागि कुनै इशारा कार्य तोक्ने नियुक्त गरिएको छैन। कृपया त्यस कार्यको लागि छोटकरीको इशारा स्थापित गर्न कुरा फर्काउने सेटिङ्हरू हेर्नुहोस्, र त्यसपछि कुरा फर्काउने ट्यूटोरियल सुचारु गर्नुहोस्।"</string>
</resources>
