<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">Toeganklikheidhandleiding</string>
  <string name="title_pref_tutorial">TalkBack-tutoriaal</string>
  <string name="tutorial_title">TalkBack-handleiding</string>
  <string name="main_description">TalkBack is \'n skermleser hoofsaaklik vir mense wat blind of swaksiende is. Dit maak interaksie met die toestel moontlik met gebruik van gesproke terugvoer.</string>
  <string name="turn_off_talkback">Skakel TalkBack af</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">Leer</string>
  <string name="tutorial_practice">Oefen</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">leer les %1$d</string>
  <string name="tutorial_practice_content">oefenles %1$d</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">Les 1: Basiese navigasie</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">Swiep, verken, aktiveer</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">Deel 1: Verken-met-aanraking</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">Wanneer Verken-met-aanraking geaktiveer is, laat dit jou hoor wat onder jou vinger is. Skuif jou vinger oor die items in die middel van jou skerm. Die les sal voortgaan nadat jy vyf items verken het.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">Deel 2: Dubbeltik om te aktiveer</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">Dubbeltik enige plek om die laaste item wat jy gehoor het, te aktiveer. Vind Item 4 en aktiveer dit nou. Aktiveer dan Volgende om voort te gaan.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">Item 4 is geaktiveer. Vind en aktiveer Volgende-knoppie om voort te gaan</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">Deel 3: Navigeerlesse</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">TalkBack-lesse word op dieselfde manier opgestel. Die boonste deel het die les wat jy enige tyd kan verken en lees. Dit het ook \'n Tutoriaal-tuisknoppie in die hoek links bo. In die middel is \'n oefenarea. Aan die onderkant is \'n vorderingaanwyser, en lesnavigasie-knoppies. Aktiveer Volgende om voort te gaan.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">Deel 4: Swiep om te verken</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">Jy kan ook verken deur die skerm met jou vinger te swiep. Wanneer jy links swiep, verken dit gewoonlik op en na links, terwyl swiep na regs af en na regs verken. Probeer dit nou.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">Deel 5: Oefen</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">Beweeg jou vinger oor die skerm om te hoor wat onder dit is. Dubbeltik enige plek om te aktiveer wat jy hoor. Swiep links of regs om te verken.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">Les 2: Rollees</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">Rollees vorentoe en agtertoe</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">Deel 1: Rolleeskortpaaie</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">Jy kan met \'n kortpad vorentoe of agtertoe op \'n lys rollees. Om vorentoe te rollees, beweeg een vinger in een beweging regs en dan links. Om agtertoe te rollees, beweeg een vinger links en dan regs. Probeer dit hier.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">Deel 2: Oefen</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">Rollees vorentoe deur een vinger regs en dan links te beweeg. Rollees agtertoe deur een vinger links en dan regs te beweeg.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">Les 3: TalkBack-kieslyste</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">Globale TalkBack-kieslys, plaaslike TalkBack-kieslys</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">Deel 1: Globale TalkBack-kieslys</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">TalkBack het twee verskillende kieslyste. Die eerste een, die globale TalkBack-kieslys, bevat altyd dieselfde opdragte. Jy kan dit aktiveer deur een vinger in een beweging af en dan regs te skuif en jou vinger dan op te lig. Aktiveer nou \'n oefenweergawe.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">Kieslysopsies is vertikaal in die middel van die skerm gelys. Probeer om te verken. Aktiveer Kanselleer wanneer jy klaar is.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">Deel 2: Plaaslike TalkBack-kieslys</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">Die tweede kieslys is die plaaslike TalkBack-kieslys. Die items op hierdie kieslys verskil afhangend van wat jy laas gehoor het. Jy kan hierdie kieslys aktiveer deur een vinger in een beweging op en dan regs te skuif en jou vinger dan op te lig. Aktiveer nou \'n oefenkieslys.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">Deel 3: Oefen</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">Skuif jou vinger af en dan regs om die globale TalkBack-kieslys te aktiveer. Skuif jou vinger op en dan regs om die plaaslike TalkBack-kieslys te aktiveer.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">Af en dan regs</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">Op en dan regs</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">Globale TalkBack-kieslys: af en dan regs. Plaaslike TalkBack-kieslys: op en dan regs</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">Les 4: Teksnavigasie</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">Kies teksnavigasie-instellings</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">Deel 1: Kies navigasie-instellings</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">TalkBack laat jou beheer of teks per paragraaf, per reël, per woord of per karakter op \'n slag vir jou gelees word. Om dit per karakter te lees, kan met spelling help. Stel die teksnavigasietempo na karakters deur op die onderstaande teks te tik en dan op en af te swiep.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">Verken die leestempo-opsies wat hier vertikaal gelys word. Vind en aktiveer die Lees-per-karakter-opsie.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">Deel 2: Navigeer teks</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">Jy lees nou per karakter. Kies die voorbeeldteks, swiep dan regs om per karakter te lees.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">Deel 3: Oefen</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">Kies die teksnavigasietempo deur op en af te swiep. Lees die volgende karakter in die voorbeeld deur regs te swiep.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">Hier is voorbeeldteks vir TalkBack-oefening. \"Waar is Kansas?\" het die man verbaas gevra. \"Ek weet nie,\" het Dorothy hartseer geantwoord, \"maar dit is my huis en ek is seker dit is iewers.\"\n\n\"Heel waarskynlik. Wel, Oz kan enigiets doen; ek neem aan hy sal Kansas vir jou vind. Maar jy moet hom eers te siene kry en dit gaan moeilik wees, want die Wonderlike Towenaar hou nie daarvan om enigiemand te sien nie en hy kry gewoonlik sy sin. Maar wat wil JY hê?\" het hy vir Toto gevra.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">Les 5: Teksredigering</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">Aktiveer \'n redigeerkassie, tik, beweeg \'n wyser, kies en reageer op teks</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">Deel 1: Aktiveer \'n redigeerkassie</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">Met TalkBack kan jy \'n redigeerkassie gebruik om teks te tik, te kies en te wysig. Dubbeltik op \'n redigeerkassie om dit te aktiveer. Nadat jy \'n redigeerkassie geaktiveer het, sal \'n sleutelbord aan die onderkant van die skerm beskikbaar word. Jy kan die sleutelbord toemaak deur op die Terug-knoppie te tik. Probeer nou om die redigeerkassie te aktiveer. Wanneer jy klaar is, aktiveer Volgende, wat nou bokant die sleutelbord is.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">Deel 2: Tik in \'n redigeerkassie</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">Aktiveer die redigeerkassie en beweeg jou vinger oor die sleutelbord op die skerm heen om te tik. Wanneer jy die gewenste karakter hoor, lig jou vinger om dit te aktiveer. Probeer om die redigeerkassie hieronder te aktiveer en daarin te tik.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">Deel 3: Gebruik \'n skermpyltjie</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">Jy kan \'n wyser beweeg deur die volumeknoppies op jou toestel te gebruik, of met die Plaaslike TalkBack-kieslys. Met die Wyser-beheeropsie in hierdie kieslys kan jy ook teks kies, sny, kopieer of plak. Aktiveer die redigeerkassie hieronder en beweeg die wyser oor die voorbeeldteks rond.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">Dorothy Gale se e-posadres is dorothy@ozmail.com</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">Deel 4: Oefen</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">Aktiveer die redigeerkassie deur te dubbeltik. Tik deur jou vinger oor \'n karakter te beweeg en jou vinger dan te lig. Beweeg die wyser met die volumeknoppies en Plaaslike TalkBack-kieslys. Kies en reageer op teks deur die Wyser-beheeropsie in die Plaaslike TalkBack-kieslys te gebruik.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">Redigeer teks</string>
  <string name="tutorial_previous">VORIGE</string>
  <string name="tutorial_next">VOLGENDE</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">VORIGE LES</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">VOLGENDE LES</string>
  <string name="tutorial_home">HANDLEIDINGTUISBLAD</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">Les %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number">Deel %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">Deel %1$d van %2$d</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">Die oefening is voltooi en sal oor \'n paar sekondes voortgaan</string>
  <string name="tutorial_practice_area">Oefengebied</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">%1$s is in oefenmodus geaktiveer. Aktiveer die KANSELLEER-knoppie om uit te gaan.</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">Handleidingtuisknoppie</string>
  <string name="tutorial_template_item">Item %1$d</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">Gaan uit</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">Verken-met-aanraking word vereis</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">Hierdie handleiding vereis Verken-met-aanraking. Aktiveer asseblief Verken-met-aanraking voordat jy die handleiding begin.</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">TalkBack is gedeaktiveer</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">Hierdie handleiding vereis dat TalkBack geaktiveer moet wees. Aktiveer asseblief TalkBack voordat jy die handleiding begin.</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">TalkBack is opgeskort</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">Die TalkBack-handleiding is nie beskikbaar terwyl terugvoer onderbreek is nie. Hervat asseblief TalkBack-terugvoer en begin die handleiding weer om voort te gaan.</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">Beskryf die kieslys</string>
</resources>
