<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="braille_ime_service_name">Teclado braille de TalkBack</string>
  <string name="switch_to_screen_away_announcement">Modo con la pantalla alejada</string>
  <string name="switch_to_tabletop_announcement">Modo mesa. Pon el dispositivo de modo que el puerto de carga esté a la izquierda. Para cambiar la posición de los puntos, mantén pulsada la pantalla con seis dedos.</string>
  <string name="braille_ime_hidden_announcement">Teclado braille oculto</string>
  <string name="bring_ime_settings_page">No hay ningún otro teclado habilitado; ve a los ajustes de teclado</string>
  <string name="reminder_announcement">Desliza tres dedos hacia arriba para acceder a más opciones</string>
  <string name="switched_to_contracted_announcement">Se ha cambiado a braille abreviado</string>
  <string name="switched_to_uncontracted_announcement">Se ha cambiado al braille sin abreviar</string>
  <string name="switched_to_ueb_uncontracted_announcement">Se ha cambiado a Braille inglés unificado sin abreviar</string>
  <string name="braille_ime_displayed_name">teclado braille</string>
  <string name="multiple_languages_braille_ime_displayed_name">teclado braille, %s</string>
  <string name="input_view_caption">Teclado braille de TalkBack: para obtener ayuda, ve a g.co/help/braille</string>
  <string name="perform_action_next">Siguiente</string>
  <string name="perform_action_submitting">Enviando texto</string>
  <string name="calibration_step1_hold_left_finger_announcement">Cambio de la posición de los puntos. Primero, vamos a registrar los puntos de la mano izquierda. Mantén pulsada la pantalla con los dedos índice, corazón y anular de la mano izquierda.</string>
  <string name="calibration_step1_hold_right_finger_announcement">Cambio de la posición de los puntos. En primer lugar, vamos a registrar los puntos de la mano derecha. Mantén pulsada la pantalla con los dedos índice, corazón y anular de la mano derecha.</string>
  <string name="calibration_finish_announcement">Posición de los puntos cambiada</string>
  <string name="calibration_step2_hold_right_finger_announcement">Se ha cambiado la posición de los puntos 1, 2 y 3. Ahora, registremos los puntos de la mano derecha. Mantén pulsada la pantalla con los dedos índice, corazón y anular de la mano derecha.</string>
  <string name="calibration_step2_hold_left_finger_announcement">Se ha cambiado la posición de los puntos 1, 2 y 3. Ahora vamos a registrar los puntos de la mano izquierda. Mantén pulsada la pantalla con los dedos índice, corazón y anular de la mano izquierda.</string>
  <string name="calibration_fail_announcement">No se ha podido cambiar la posición de los puntos. Mantén pulsada la pantalla con seis dedos y vuelve a intentarlo.</string>
  <string name="braille_keyboard">Teclado braille</string>
  <string name="set_up_braille_keyboard">Configurar teclado braille</string>
  <string name="how_to_use_braille_keyboard">Cómo usar el teclado braille</string>
  <string name="use_brailleime_pref_summary">Toca para configurar</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_enabled">Para utilizar el teclado braille, abre el teclado que usas habitualmente y toca el icono para elegir teclado %1$s, que por lo general está en la esquina inferior derecha. Selecciona %2$s.
  &lt;br&gt;&lt;br&gt;Si no encuentras ninguna opción para cambiar de teclado, prueba a instalar %3$s, el Teclado de Google.</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_disabled">1. &lt;b&gt;Activar el teclado braille:&lt;/b&gt; toca el botón Ajustes que aparece más abajo. En la siguiente pantalla, activa %1$s.
    &lt;br&gt;&lt;br&gt;2. &lt;b&gt;Utilizar el teclado braille:&lt;/b&gt; abre el teclado que usas habitualmente y toca el icono para elegir teclado %2$s, que por lo general está en la esquina inferior derecha. Selecciona %1$s.
    &lt;br&gt;&lt;br&gt;Si no encuentras ninguna opción para cambiar de teclado, prueba a instalar %3$s, el Teclado de Google.</string>
  <string name="use_brailleime_pref_button_case_ime_disabled">Ajustes</string>
  <string name="language_list_preference_title">Idiomas de escritura</string>
  <string name="code_user_facing_name_ueb">Braille inglés unificado</string>
  <string name="code_user_facing_name_es">Español</string>
  <string name="code_user_facing_name_ar">Árabe</string>
  <string name="title_pref_accumulate_presses">Incluir todos los puntos pulsados</string>
  <string name="summary_pref_accumulate_presses">Se incluyen todos los puntos pulsados, incluso si un punto se suelta antes de presionar otros</string>
  <string name="title_pref_reverse_dots">Invertir puntos</string>
  <string name="summary_pref_reverse_dots">Se invierten las posiciones de los puntos; por ejemplo, los puntos 1 y 4 intercambian su posición</string>
  <string name="typing_echo_list_preference_title">Leer en voz alta lo que se escribe</string>
  <string name="typing_echo_preference_label_characters">Leer todas las letras y las palabras</string>
  <string name="typing_echo_preference_label_words">Leer solo las palabras</string>
  <string name="context_menu_title">Opciones del teclado braille</string>
  <string name="context_menu_typing_language_selection">Cambiar idioma de escritura</string>
  <string name="context_menu_typing_language_selection_summary">Se está usando %s</string>
  <string name="change_typing_language_dialog_title">Idioma de escritura</string>
  <string name="context_menu_switch_contracted_status_selection">Cambiar a braille %s</string>
  <string name="contracted">abreviado</string>
  <string name="uncontracted">sin abreviar</string>
  <string name="context_menu_see_all_gestures_selection">Ver todos los gestos</string>
  <string name="context_menu_tutorial_selection">Abrir tutorial</string>
  <string name="context_menu_tutorial_finish">Finalizar tutorial</string>
  <string name="context_menu_settings_selection">Ajustes</string>
  <string name="context_menu_edit_options_selection">Opciones de edición</string>
  <string name="context_menu_layout_selection">Diseño</string>
  <string name="braille_keyboard_gestures">Gestos del teclado braille</string>
  <string name="gesture_add_space">Para añadir un <b>espacio</b>, desliza el dedo hacia la derecha</string>
  <string name="gesture_delete">Para <b>eliminar</b>, desliza el dedo hacia la izquierda</string>
  <string name="gesture_new_line">Para añadir <b>otra línea</b>, desliza dos dedos hacia la derecha</string>
  <string name="gesture_delete_word">Para <b>eliminar una palabra</b>, desliza dos dedos hacia la izquierda</string>
  <string name="gesture_hide_keyboard">Para <b>ocultar el teclado</b>, desliza dos dedos hacia abajo.</string>
  <string name="gesture_next_keyboard">Para pasar al <b>siguiente teclado</b>, desliza tres dedos hacia abajo</string>
  <string name="gesture_submit_text">Para <b>enviar texto</b>, desliza hacia arriba con dos dedos</string>
  <string name="gesture_open_context_menu">Para <b>obtener ayuda y consultar otras opciones</b>, desliza tres dedos hacia arriba</string>
  <string name="done">Listo</string>
  <string name="copy_all">Copiar todo</string>
  <string name="cut_all">Cortar todo</string>
  <string name="paste_all">Pegar</string>
  <string name="screen_away">Modo con la pantalla alejada</string>
  <string name="screen_away_detail">Sostén el dispositivo con la pantalla alejada (modo con la pantalla alejada)</string>
  <string name="tabletop">Modo mesa</string>
  <string name="tabletop_detail">Coloca el dispositivo en horizontal sobre una mesa (modo mesa)</string>
  <string name="auto_detect">Se adapta a cómo coges el dispositivo</string>
  <string name="not_enough_touch_points_dialog_title">Tu dispositivo no es compatible con el teclado braille</string>
  <string name="not_enough_touch_points_dialog_message">Tu dispositivo no admite suficientes puntos de contacto. Para obtener más información, ponte en contacto con el fabricante.</string>
  <string name="read_out_deleted">Se ha eliminado %s</string>
  <plurals name="braille_dots">
    <item quantity="one">punto %s</item>
    <item quantity="other">puntos %s</item>
  </plurals>
  <string name="talkback_off_dialog_title">Activa TalkBack para utilizar el teclado braille</string>
  <string name="talkback_off_dialog_positive_button">Activar en los ajustes de accesibilidad</string>
  <string name="talkback_suspend_dialog_title">Reactiva TalkBack para usar el teclado braille</string>
  <string name="talkback_off_or_suspend_dialog_message">Cuando TalkBack está activado, puedes tocar la pantalla para introducir símbolos en braille.</string>
  <string name="next_keyboard">Siguiente teclado</string>
  <string name="braille_tutorial_title">Tutorial sobre el teclado braille</string>
  <string name="tutorial_intro_description">Con el teclado braille, puedes tocar la pantalla para escribir con el sistema braille de seis puntos.\n\nSe está usando Braille unificado en inglés. Para cambiar el idioma en el que escribes, ve a los ajustes de TalkBack.\n\nPara escribir en braille, tienes que sujetar y usar el teléfono de otra forma.</string>
  <string name="next_step">Siguiente</string>
  <string name="leave_keyboard">Salir del teclado braille</string>
  <string name="hold_six_fingers_description">No podrás usar los gestos habituales de TalkBack en el teclado braille.\n\nPara empezar, configura la posición de los seis puntos braille con los que escribirás.</string>
  <string name="rotate_orientation_description_1">A partir de ahora, no podrás usar los gestos habituales de TalkBack, ya que esta función no está disponible con el teclado braille.</string>
  <string name="rotate_orientation_description_2">Para empezar, sujeta el teléfono del modo que se indica, con la pantalla mirando hacia fuera.</string>
  <string name="tap_to_continue">Toca dos veces en cualquier lugar para continuar</string>
  <string name="instruction_type_letter_a_left_index_finger">índice de la mano izquierda</string>
  <string name="instruction_type_letter_a_right_index_finger">índice de la mano derecha</string>
  <string name="instruction_type_letter_a">Toca el punto 1 con el %1$s para escribir la letra \"A\"</string>
  <string name="instruction_type_letter_bcd">A continuación, prueba a escribir las letras B, C y D</string>
  <string name="instruction_swipe_left">Para eliminar una letra, desliza el dedo hacia la izquierda</string>
  <string name="instruction_swipe_right">Para añadir un espacio, desliza el dedo hacia la derecha</string>
  <string name="instruction_swipe_down_2_fingers">Para ocultar el teclado, desliza dos dedos hacia abajo</string>
  <string name="instruction_swipe_down_3_fingers">Para pasar a tu otro teclado, desliza tres dedos hacia abajo</string>
  <string name="instruction_put_phone_flat">Para escribir en el modo mesa, coloca el teléfono sobre una mesa y en horizontal.</string>
  <string name="instruction_swipe_up_3_fingers">Para finalizar el tutorial, desliza tres dedos hacia arriba</string>
  <string name="result_swipe_left">ELIMINAR</string>
  <string name="result_swipe_right">ESPACIO</string>
  <string name="result_swipe_down_2_fingers">OCULTAR TECLADO</string>
  <string name="result_swipe_down_3_fingers">SIGUIENTE TECLADO</string>
  <string name="rotate_orientation_announcement">A partir de ahora, no podrás usar los gestos habituales de TalkBack, ya que esta función no está disponible mientras se usa el teclado braille.\n\n%1$s</string>
  <string name="rotate_orientation_inactive_announcement">Para empezar, gira el teléfono de modo que la pantalla mire hacia fuera.\n\nA continuación, pon el teléfono en posición horizontal y cógelo por los extremos. Tu mano derecha debería sujetar el extremo donde está el puerto USB. Coloca los tres dedos del medio sobre la pantalla y sujeta el teléfono con el meñique y el pulgar.\n\nCuando quieras empezar, toca dos veces la pantalla para continuar.\n\nPara salir del teclado braille, desliza tres dedos hacia abajo. Al hacerlo, volverás a tu teclado original.</string>
  <string name="rotate_orientation_continue_announcement">El teléfono está en posición vertical. Para continuar, ponlo en posición horizontal; es decir, con la parte larga abajo. Después, gira la pantalla de modo que mire hacia afuera. Cuando quieras empezar, toca dos veces la pantalla para continuar.</string>
  <string name="type_letter_a_announcement_left_index_finger">índice de la mano izquierda</string>
  <string name="type_letter_a_announcement_right_index_finger">índice de la mano derecha</string>
  <string name="type_letter_a_announcement">Mantén la pantalla mirando hacia fuera. Sujeta el teléfono por los extremos con las dos manos de modo que los tres dedos del medio de cada mano puedan tocar la pantalla.\n\nEl %1$s debería estar en el punto 1. Ahora, toca el punto 1 para escribir la letra A.</string>
  <string name="type_letter_a_inactive_announcement">Toca el punto 1 con el %1$s para escribir \"A\"</string>
  <string name="type_letter_inactive_announcement">Toca el %1$s para escribir la letra %2$s</string>
  <string name="swipe_left_announcement">Para eliminar una letra, desliza el dedo hacia la izquierda. Pruébalo ahora.</string>
  <string name="swipe_left_action_result_announcement">d eliminada.</string>
  <string name="swipe_right_announcement">Para añadir un espacio, desliza el dedo hacia la derecha. Pruébalo ahora.</string>
  <string name="swipe_down_2_fingers_announcement">Para ocultar el teclado, desliza dos dedos hacia abajo. Pruébalo ahora.</string>
  <string name="swipe_down_2_fingers_completed_announcement">Oculta el teclado. Normalmente, con esta acción se oculta el teclado. Sin embargo, como todavía estás en el tutorial, el teclado braille no se ha cerrado.</string>
  <string name="swipe_down_3_fingers_announcement">Para pasar a tu otro teclado, desliza tres dedos hacia abajo. Pruébalo ahora.</string>
  <string name="swipe_down_3_fingers_completed_announcement">Siguiente teclado. Normalmente, con esta acción se pasa al siguiente teclado. Sin embargo, como todavía estás en el tutorial, sigues en el teclado braille.</string>
  <string name="swipe_up_3_fingers_announcement">También puedes escribir en modo mesa con el teléfono sobre la mesa en horizontal. Para terminar el tutorial, desliza tres dedos hacia arriba y selecciona la opción Finalizar tutorial.</string>
  <string name="open_context_menu_announcement">El menú de opciones está abierto. Gira el teléfono de modo que la pantalla mire hacia a ti y sujétalo con normalidad. Ahora puedes desplazarte con los gestos habituales de TalkBack. Desliza el dedo hacia la derecha para ver más opciones.</string>
  <string name="hold_six_fingers_announcement">%s\nColoca el dispositivo en horizontal sobre una mesa. A continuación, mantén pulsada la pantalla con los dedos índice, corazón y anular de cada mano en una posición que te resulte cómoda para escribir.</string>
  <string name="hold_six_fingers_inactive_announcement">Coloca el dispositivo en horizontal sobre una mesa. A continuación, mantén pulsada la pantalla con los dedos índice, corazón y anular de cada mano en una posición que te resulte cómoda para escribir.</string>
  <string name="six_hold_announcement">También puedes escribir colocando el teléfono en horizontal sobre una mesa. Pruébalo ahora. Si no tienes una mesa cerca, desliza hacia abajo para avanzar.</string>
  <string name="finish_tutorial_announcement">Se está mostrando el teclado braille. Gira el teléfono de modo que la pantalla mire hacia fuera y coloca el teléfono en posición horizontal. A continuación, empieza a escribir.</string>
  <string name="perform_hide_keyboard_announcement">Ocultar teclado</string>
  <string name="perform_switch_keyboard_announcement">Cambiar teclado</string>
  <string name="perform_submit_text_announcement">Enviar texto</string>
  <string name="perform_add_space_announcement">Espacio</string>
  <string name="perform_add_new_line_announcement">Nueva línea añadida</string>
  <string name="perform_delete_letter_announcement">Letra eliminada</string>
  <string name="perform_delete_word_announcement">Palabra eliminada</string>
  <string name="continue_tutorial_announcement">Sigamos con el tutorial. %1$s</string>
</resources>
