<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="479554612327198312">"\"Тийип изилдөө\" үйрөткүчүн ишке киргизүү"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="7201117884848899104">"Атайын мүмкүнчүлүктөр үйрөткүчү"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5231343647311414885">"Алга"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="2990815359392354405">"Мурунку"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="3735346084159947169">"Бүтүрүү"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4117301810503208554">"Чыгуу"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="9133402008719803596">"Үйрөткүч сүйлөп жатканда тийүү мүмкүнчүлүгү өчүрүлөт"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="4345537763450067052">"1-сабак. Экранды изилдөө"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="9192790920656899574">"Тийип изилдөө аракети иштеп турганда, манжаңыздын астында эмне бар экенин билиш үчүн экранга тийип коюңуз. Мисалы, бул экранда колдонмонун сүрөтчөлөрү бар. Алардын бирин табуу үчүн, манжаңызды экранга тийгизип ары-бери сылаңыз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="6167662923011871440">"Жакшы. Дагы бир сүрөтчө табылмайынча, манжаңыз менен экранды ары-бери сылаңыз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="575884867712815981">"Манжаңызды экрандын каалаган жерине алып барып, солго жана оңго сылап изилдесеңиз да болот. Кийинки сүрөтчөгө жылуу үчүн солдон оңго тез серпип коюңуз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="7026043452371619814">"Табылган нерсеңизди жандыруу үчүн экранды эки жолу таптап коюңуз. <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g> сүрөтчөсү табылмайынча изилдей бериңиз. Табылган нерсени иштетүү үчүн, экрандын каалаган жерин эки жолу таптап коюңуз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="3582367990149018516">"<xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g> сүрөтчөсүн таптыңыз. Сүрөтчөнү иштетүү үчүн, экрандын каалаган жерин эки жолу таптап коюңуз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="2868510434259752845">"<xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g> сүрөтчөсүнөн өтүп кеттиңиз. <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g> сүрөтчөсү кайра табылмайынча, экранды изилдей бериңиз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="1514471566621843488">"Кийинки сабакка жылуу үчүн, экрандын ылдыйкы оң бурчуна жакын жайгашкан <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> баскычын таап, аны эки жолу таптап иштетиңиз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="3852408257925757502">"2-сабак: Тизмелерди сыдырып кароо"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="5068061594116738488">"Тизмени сыдырып кароо үчүн, эки манжаңыз менен экранды бойлото сылаңыз. Мисалы, бул экранда өйдө же ылдый сыдырылып карала турган колдонмолордун тизмеси бар. Алгач экранды изилдеп, керектүү колдонмону аныктап алыңыз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="7972080774192005393">"Эми эки манжаңызды тизмедеги нерсеге коюп, эки манжаңыз менен тең өйдө сылаңыз. Экрандын өйдө жагына жеткенде манжаларыңызды экрандан алып, тизменин ылдыйыраак жагына коюп, өйдө сылай бериңиз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="7930933594861443412">"Дагы бир колдонмо табуу үчүн экранды изилдеңиз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="2548331545911352894">"Бүтүндөй экранды да манжаңыз менен сыдырып карасаңыз болот. Кийинки бетке сыдыруу үчүн бир кыймыл менен оңго, анан солго сүрүңүз. Оңго, анан солго сүрүп кийинки бетке сыдырып көрүңүз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="498064312844472473">"Учурдагы беттен колдонмо табуу үчүн экранды кайра изилдеңиз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="5756623304169734746">"Эми тескерисинче бир кыймыл менен солго, анан оңго сүрүп мурунку бетке өтсөңүз болот. Солго, анан оңго серпип мурунку бетти сыдырып карап көрүңүз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="4657887907723153611">"Кийинки сабакка жылуу үчүн, экрандын ылдыйкы оң бурчуна жакын жайгашкан <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> баскычын таап, аны эки жолу таптап иштетиңиз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="278012056070065761">"3-сабак: Контексттик менюлар"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="3590342864657687996">"TalkBack\'те жөндөөлөр менен башкаруу каражаттарын табууну жеңилдеткен Дүйнөлүк контексттик меню жана Жергиликтүү контексттик меню сыяктуу эки контексттик меню бар. Манжаңызды меню элементтеринин тегерегинде сылап, керектүү нерсеңизди укканда коё берип, меню элементин иштете аласыз. Манжаңызды <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> бир кыймыл менен серпип Дүйнөлүк контексттик менюну алып көрүңүз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="7742239169271304680">"Дүйнөлүк контексттик менюда TalkBack\'тин бардык жагында иштеген жалпы буйруктар бар. Экрандагы текстти баштан-аяк окуп чыгыңыз. Манжаңыздын жанындагы мерчем менюсун жандыруу үчүн экрандын ортосун басып, \"<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>\" угулмайынча параметрлер айланасынын тегерегин манжаңыз менен сылаңыз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="4532720096412781059">"Дүйнөлүк контексттик меню жабылды. Манжаңызды <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> бир кыймыл менен серпип Дүйнөлүк контексттик менюну жандырып көрүңүз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="1932139797322700589">"Жакшы. Ал буйрук экрандагы нерселердин баарын окуйт. TalkBack\'те Дүйнөлүк контексттик менюдан тышкары, Жергиликтүү контексттик меню бар. Жергиликтүү контексттик менюда экрандагы тандалган нерсеге жараша өзгөрүлүүчү башкаруу каражаттары бар. Манжаңызды <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> багытында бир кыймыл менен серпип Жергиликтүү контексттик менюну иштетип көрүңүз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="267191106751348607">"Манжаңыз менен экрандын ортосун басып туруп коё берсеңиз, меню жокко чыгарылып, жабылат. Эми ушинтип Жергиликтүү контексттик менюну жаап көрүңүз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="8561289729402283571">"Контексттик менюларды кантип иштетип, кантип чабыттоону үйрөндүңүз. Эми кийинки сабактан контексттик менюлардын качан колдонула тургандыгы жөнүндө кененирээк маалымат аласыз. Улантуу үчүн экрандын ылдыйкы оң бурчундагы <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> баскычын таап, жандырыңыз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="318499550568999926">"4-сабак: Окууну майда-баратташтыруу"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="669165932344272883">"TalkBack\'те текстти ар кандай жолдор менен чабыттоо мүмкүнчүлүгүн берген майда-баратташтыруу каражаттары бар. Мисалы, текстти абзац, сөз, ал гана эмес тамга боюнча окууга болот. Баштоо үчүн экрандын ортосундагы текст кутучасын таап, анын мазмунун окуңуз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="5638449779975704924">"Кандайдыр бир нерсени фокустасаңыз, демейки майда-баратташтыруу мүмкүнчүлүгү менен анын бүтүндөй текстин окуй аласыз. Майда-баратташтырууну өзгөртүп, текстти бир белги боюнча окуп көрүңүз. Мисалы, анын жардамы менен кандайдыр ысымды тамгалап окусаңыз же электрондук почта дарегин окусаңыз болот. Адегенде Жергиликтүү контексттик менюну ачуу үчүн манжаңыз менен <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> серпип коюңуз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="1186730278807311529">"Керектүү текст кутучасынан алыстап кеттиңиз. Текст кутучасына кайра баруу үчүн экрандын ортосун таптап көрүңүз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="6327028434850592040">"Жакшы. Эми <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g> угулмайынча манжаңыз менен менюнун тегерегин сылап, андан соң аны тандаңыз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="8101984997027540384">"Жергиликтүү контексттик менюну <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g> өзгөртпөй туруп жаптыңыз. Жергиликтүү контексттик менюну кайра ачуу үчүн манжаңызды <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> серпиңиз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="8248953078229118722">"Жакшы. Азыр белги боюнча чабыттап жатасыз. Экранды өйдөдөн ылдыйга серпип, бир белгиден алга жыласыз. Тексттеги кийинки 3 белгини окуу үчүн экранды өйдөдөн ылдыйды көздөй үч жолу серпип көрүңүз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="4030510615982536646">"Майда-баратташтыруу мүмкүнчүлүгү өзгөрүлдү, эми ал <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g> эмес. Жергиликтүү контексттик менюда манжаңызды бир кыймыл менен <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> серпип, кайра <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> кайтарсаңыз болот."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3709795260691879677">"Эми окууну майда-баратташтыруу мүмкүнчүлүгүн өзгөртүп текст окуу ыкмасын өздөштүрдүңүз. Улантуу үчүн, экрандын ылдыйкы оң бурчундагы <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> баскычты таап, жандырыңыз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="5292069278565349013">"Эми окууну майда-баратташтыруу мүмкүнчүлүгүн өзгөртүп текст окуу ыкмасын өздөштүрдүңүз. TalkBack үйрөткүчү ушуну менен соңуна чыкты. Үйрөткүчтөн чыгуу үчүн экрандын ылдыйкы оң бурчундагы <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> баскычты таап, жандырыңыз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="5237090847183680698">"Бул текст үлгүсүн ар кандай майда-баратташтыруу мүмкүнчүлүктөрүндө окуп машыгып көрсөңүз болот."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="2152574316459119927">"5-сабак. Текстти түзөтүү"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="4692222878657719983">"Бул сабактан TalkBack\'тин жардамы менен тексттин үзүндүсүн түзөтүүнү үйрөнөсүз. Баштоо үчүн, экрандын ортосундагы текст кутучасын табыңыз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="5701226454725697245">"Түзөтүлө турган текст талаасын тандагандан кийин, баскычтопту ачып, текстти түзөтө башташ үчүн экрандын каалаган жерин эки жолу таптаңыз. Экранды азыр эки жолу таптап көрүңүз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="7637419377225176262">"Азыр талаада бир текст бар. Жергиликтүү контексттик менюдан курсорду тексттин өйдө жагына жылдырсаңыз болот. Бир кыймыл менен <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> серпип, <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> андан соң <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g> жандырыңыз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="3245928271629966981">"Текстти түзөтүп жатканда жергиликтүү контексттик менюдан ылайыктуу майда-баратташтыруу параметрин тандап алыңыз. Бир кыймыл менен <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> серпип, <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g>, андан соң <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g> жандырыңыз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="6803640527923825163">"Жакшы. Эми текстти бир сөздөн окуу үчүн манжаңызды өйдөдөн ылдыйды көздөй серпиңиз. Тексттин аягына чейин өйдөдөн ылдый көздөй серпий бериңиз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="5414394520479388943">"Текстти түзөтүп жатканда, текстти чабыттоо үчүн манжаңыз менен серпип отурбастан, түзмөгүңүздүн үндү катуулатуу баскычтарын да колдонсоңуз болот. TalkBack\'те текст тандоо каражаттары да бар. Жергиликтүү контексттик менюнун жардамы менен кутучадагы тексттин баарын тандаңыз. Бир кыймыл менен <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> серпип, <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>, андан соң <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g> жандырыңыз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="113748059967364710">"Жакшы. Сиз текстти баштан-аяк тандадыңыз. Тандалган нерсени кылдат башкаруу үчүн, жергиликтүү контексттик менюдан тандоо режимин иштетиңиз. Текст түзөтүлүп жатканда манжаңыз менен баскычтопту сылап, керектүү баскычтын добушу чыкканда манжаңызды алып, экранда тамгаларды терсеңиз болот. Тандалган тексттин ордуна башка текст терип көрүңүз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="6542333196321208736">"Текст түзөтүлүп бүткөндө баскычтопту жаап койсоңуз болот. Манжаңызды \"Бүттү\" баскычтобуна жылдырып, ал табылганда, манжаңызды алып коюңуз. Ушуну менен TalkBack үйрөткүчтү жыйынтыктайт. Үйрөткүчтөн чыгуу үчүн экрандын ылдыйкы оң бурчундагы <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> баскычын таап жандырыңыз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="8676749863984389008">"Үлгү текст"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="4937987124375256298">"Чыгуу"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="1661968804626607088">"Тийип изилдөө аракети талап кылынат"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="5557989217309152479">"Бул үйрөткүч үчүн Тийип изилдөө мүмкүнчүлүгү талап кылынат. Үйрөткүчтү ачаардан мурун, TalkBack\'ти жандырып, Тийип изилдөө аракетин иштетиңиз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="5293542984057728192">"TalkBack токтотулду"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="1627072099832366068">"Жооп кайтаруу мүмкүнчүлүгү бир азга токтотулганда, TalkBack үйрөткүчү иштебейт. TalkBack жооп кайтаруусун улантып, үйрөткүчтү кайра ишке киргизиңиз."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="9098542937305832776">"Жаңсоо дайындалган эмес"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2457903952328372324">"\"<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>\" аракетине дайындалган жаңсоо жок. Ал аракетке кыска жол жаңсоосун коюу үчүн, TalkBack жөндөөлөрүнө өтүп, TalkBack үйрөткүчүн кайра ишке киргизиңиз."</string>
</resources>
