<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="braille_ime_service_name">TalkBack से जुड़ा ब्रेल कीबोर्ड</string>
  <string name="braille_ime_bd_mode_name">ब्रेल डिसप्ले का इनपुट</string>
  <string name="switch_to_screen_away_announcement">स्क्रीन अवे मोड</string>
  <string name="switch_to_tabletop_announcement">टेबलटॉप मोड. अपने डिवाइस के चार्जिंग पोर्ट को बाईं ओर घुमाकर रखें.</string>
  <string name="calibration_tip_announcement">बिंदु की जगह को अपडेट करने के लिए, उसे %d उंगलियों से दबाकर रखें.</string>
  <string name="bring_ime_settings_page">कोई और कीबोर्ड चालू नहीं है, कीबोर्ड की सेटिंग पर जाएं</string>
  <string name="reminder_announcement">ज़्यादा विकल्पों के लिए, ऊपर की ओर तीन उंगलियों से स्वाइप करें</string>
  <string name="switched_to_contracted_announcement">कीबोर्ड को कॉन्ट्रैक्टेड ब्रेल मोड पर स्विच किया गया</string>
  <string name="switched_to_uncontracted_announcement">कीबोर्ड को अनकॉन्ट्रैक्टेड ब्रेल मोड पर स्विच किया गया</string>
  <string name="braille_ime_displayed_name">ब्रेल कीबोर्ड</string>
  <string name="multiple_languages_braille_ime_displayed_name">ब्रेल कीबोर्ड, %s</string>
  <string name="input_view_caption">\'TalkBack\' से जुड़ा ब्रेल कीबोर्ड - मदद के लिए g.co/help/braille पर जाएं</string>
  <string name="perform_action_next">अगला</string>
  <string name="perform_action_submitting">टेक्स्ट सबमिट हो रहा है</string>
  <string name="calibration_step1_hold_left_or_right_finger_announcement">बिंदु की जगह को अपडेट किया जा रहा है. सबसे पहले, अपने %s हाथ की उंगलियों का इस्तेमाल करके बिंदुओं की जगह को कैलिब्रेट करें.</string>
  <string name="calibration_hold_left_or_right_three_finger_announcement">अपने %s हाथ की बीच वाली तीन उंगलियों से स्क्रीन को दबाकर रखें.</string>
  <string name="calibration_hold_left_or_right_four_finger_announcement">अपने %s हाथ की चारों उंगलियों से स्क्रीन को दबाकर रखें.</string>
  <string name="calibration_finish_announcement">डॉट की पोज़िशन कैलिब्रेट हो गई है</string>
  <string name="remaining_calibration_finish_announcement">सभी बिंदुओं की जगह अपडेट कर दी गई है</string>
  <string name="calibration_step2_hold_left_or_right_finger_announcement">बिंदु 1, 2, और 3 की जगह को अपडेट किया गया. अब, अपने %s हाथ की उंगलियों का इस्तेमाल करके बिंदुओं की जगह को कैलिब्रेट करें.</string>
  <string name="eightDot_braille_calibration_step2_hold_left_or_right_finger_announcement">बिंदु 1, 2, 3, और 7 की जगह को अपडेट किया गया. अब, अपने %s हाथ की उंगलियों का इस्तेमाल करके बिंदुओं की जगह को कैलिब्रेट करें.</string>
  <string name="calibration_fail_announcement">बिंदु की जगह अपडेट नहीं हो पाई.</string>
  <string name="calibration_fail_try_again_announcement">स्क्रीन को %d उंगलियों से दबाकर रखें. इसके बाद, फिर से कोशिश करें.</string>
  <string name="left_hand">बाएं हाथ</string>
  <string name="right_hand">दाएं हाथ</string>
  <string name="switch_to_language_announcement">अब %s का इस्तेमाल किया जा रहा है</string>
  <string name="braille_keyboard">ब्रेल कीबोर्ड</string>
  <string name="set_up_braille_keyboard">ब्रेल कीबोर्ड सेट अप करें</string>
  <string name="how_to_use_braille_keyboard">ब्रेल कीबोर्ड इस्तेमाल करने का तरीका</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_enabled">ब्रेल कीबोर्ड इस्तेमाल करने के लिए, अपना सामान्य कीबोर्ड खाेलें. इसके बाद, कीबोर्ड चुनें आइकॉन %1$s (आम तौर पर, सबसे नीचे दाएं काेने में होता है) पर टैप करें. \"%2$s\" चुनें.
  &lt;br&gt;&lt;br&gt;अगर आपको कीबोर्ड स्विच करने का विकल्प नहीं दिखता, तो Google कीबोर्ड, %3$s इंस्टॉल करें.</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_disabled_settings">1. नीचे \"सेटिंग\" पर टैप करें. अगली स्क्रीन पर, \"%1$s\" को चालू करें&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    2. अपना सामान्य कीबोर्ड खोलें और इनपुट का तरीका स्विच करें %2$s (आम तौर पर, सबसे नीचे दाईं ओर) पर टैप करें.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    3. \"%1$s\" चुनें.
    &lt;br&gt;&lt;br&gt;अगर आपको कीबोर्ड स्विच करने का विकल्प नहीं दिखता, तो Google कीबोर्ड, %3$s इंस्टॉल करें.</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_disabled_turn_on">1. नीचे मौजूद ब्रेल कीबोर्ड चालू करें.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    2. अपना सामान्य कीबोर्ड खोलें और इनपुट का तरीका स्विच करें %2$s (आम तौर पर, सबसे नीचे दाईं ओर) पर टैप करें.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    3. \"%1$s\" चुनें.
    &lt;br&gt;&lt;br&gt;अगर कीबोर्ड स्विच नहीं किया जा सकता, तो Google कीबोर्ड, %3$s इंस्टॉल करें.</string>
  <string name="use_brailleime_pref_button_case_ime_disabled_settings">सेटिंग</string>
  <string name="use_brailleime_pref_button_case_ime_disabled_turn_on">चालू करें</string>
  <string name="use_brailleime_pref_button_case_ime_disabled_turn_on_announcement">ब्रेल कीबोर्ड चालू करें</string>
  <string name="review_all_gestures_title">हाथ के सभी जेस्चर देखें</string>
  <string name="preferred_languages_title">भाषाएं</string>
  <string name="preferred_typing_language_title">टाइपिंग के लिए इस्तेमाल की जाने वाली पसंदीदा भाषा</string>
  <string name="preferred_braille_grade_title">पसंदीदा ब्रेल ग्रेड</string>
  <string name="switch_input_code_gesture_tip_dialog_title">टाइप करते समय, भाषा को तेज़ी से बदलें</string>
  <string name="switch_input_code_gesture_tip_dialog_message">ब्रेल कीबोर्ड से टाइप करते समय भाषा बदलने के लिए, तीन उंगलियों से ऊपर की ओर स्वाइप करें. इसके बाद, \"अगली भाषा पर स्विच करें\" को चुनें.</string>
  <string name="title_pref_accumulate_presses">दबाए गए सभी बिंदुओं को शामिल करने वाला माेड</string>
  <string name="summary_pref_accumulate_presses">दबाया गया हर बिंदु इनपुट का हिस्सा है. भले ही, एक बिंदु काे दूसरे बिंदुओं से पहले छाेड़ दिया गया हो</string>
  <string name="title_pref_reverse_dots">बिंदुओं की जगह बदलने वाला माेड</string>
  <string name="summary_pref_reverse_dots">इससे बिंदुओं की जगह बदल जाती है. उदाहरण के लिए, बिंदु 1 की जगह बिंदु 4 ले लेता है</string>
  <string name="bd_preference_braille_contracted">कॉन्ट्रैक्टेड ब्रेल</string>
  <string name="bd_preference_braille_uncontracted">अनकॉन्ट्रैक्टेड ब्रेल</string>
  <string name="context_menu_title">ब्रेल कीबोर्ड के विकल्प</string>
  <string name="context_menu_input_language_selection">अगली भाषा स्विच चुनें: %s</string>
  <string name="context_menu_input_language_selection_summary">फ़िलहाल, %s का इस्तेमाल किया जा रहा है</string>
  <string name="context_menu_switch_contracted_status_selection">%s ब्रेल पर स्विच करें</string>
  <string name="contracted">कॉन्ट्रैक्टेड</string>
  <string name="uncontracted">अनकॉन्ट्रैक्टेड</string>
  <string name="context_menu_review_gestures_selection">हाथ के जेस्चर देखें</string>
  <string name="context_menu_tutorial_selection">ट्यूटोरियल खोलें</string>
  <string name="context_menu_tutorial_finish">ट्यूटोरियल पूरा करें</string>
  <string name="context_menu_settings_selection">सेटिंग</string>
  <string name="context_menu_layout_selection">लेआउट</string>
  <string name="context_menu_layout_calibration">बिंदु की जगह को बदलें</string>
  <string name="braille_keyboard_gestures">ब्रेल कीबोर्ड के लिए इस्तेमाल किए जाने वाले हाथ के जेस्चर</string>
  <string name="basic_gestures">हाथ के बुनियादी जेस्चर</string>
  <string name="gesture_add_space"><b>स्पेस</b> देने के लिए, दाईं ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="gesture_delete"><b>मिटाने</b> के लिए, बाईं ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="gesture_new_line"><b>नई लाइन</b> जोड़ने के लिए, दो उंगलियों से दाईं ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="gesture_delete_word"><b>किसी शब्द को मिटाने</b> के लिए, दो उंगलियों से बाईं ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="gesture_move_cursor_backward"><b>कर्सर को पीछे ले जाने के लिए</b>, ऊपर की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="gesture_move_cursor_forward"><b>कर्सर को आगे ले जाने के लिए</b>, नीचे की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="gesture_hide_keyboard"><b>कीबोर्ड छिपाने</b> के लिए, दो उंगलियों से नीचे की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="gesture_next_keyboard"><b>अगले कीबोर्ड</b> पर जाने के लिए, तीन उंगलियों से नीचे की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="gesture_submit_text"><b>टेक्स्ट सबमिट</b> करने के लिए, दो उंगलियों से ऊपर की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="gesture_open_context_menu"><b>मदद पाने और दूसरे विकल्पों</b> के लिए, तीन उंगलियों से ऊपर की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="all_gestures">हाथ के सभी जेस्चर</string>
  <string name="braille_keyboard_basic_controls">सामान्य कंट्रोल</string>
  <string name="braille_keyboard_basic_controls_summary">स्पेस जोड़ना, टेक्स्ट मिटाना, कीबोर्ड छिपाना वगैरह</string>
  <string name="braille_keyboard_cursor_movement">कर्सर घुमाना</string>
  <string name="braille_keyboard_cursor_movement_description">अपने कर्सर को वर्ण, शब्द या पंक्ति के हिसाब से मूव करने के लिए, कंट्रोल के चुने गए लेवल को बदला जा सकता है. साथ ही, अलग-अलग तरह के जेस्चर का इस्तेमाल करके, कर्सर की गतिविधि को कंट्रोल किया जा सकता है. इसमें ब्रेल बिंदु वाला डिसप्ले भी शामिल है.</string>
  <string name="braille_keyboard_cursor_movement_summary">वर्ण, शब्द या वाक्य के हिसाब से कर्सर घुमाना</string>
  <string name="braille_keyboard_text_selection_and_editing">टेक्स्ट चुनना और उसमें बदलाव करना</string>
  <string name="braille_keyboard_text_selection_and_editing_summary">कॉपी करें, कट करें, चिपकाएं चुनना</string>
  <string name="braille_keyboard_spell_check">स्पेल चेक</string>
  <string name="braille_keyboard_spell_check_summary">गलत स्पेलिंग वाले शब्द खोजना, सुझाव देखना, और बदलावों की पुष्टि करना</string>
  <string name="braille_keyboard_spell_check_description">टेक्स्ट टाइप करने या उसमें बदलाव करने के दौरान, तीन उंगुलियों से दाईं या बाईं ओर तब तक स्वाइप करें, जब तक आपको \"स्पेल चेक\" न सुनाई दे</string>
  <string name="bk_gesture_add_space">स्पेस जोड़ने के लिए, स्क्रीन पर दाईं ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_delete">स्पेस मिटाने के लिए, स्क्रीन पर बाईं ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_new_line">नई लाइन जोड़ने के लिए, स्क्रीन पर दो उंगलियों से दाईं ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_delete_word">किसी शब्द को मिटाने के लिए, स्क्रीन पर दो उंगलियों से बाईं ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_move_cursor_backward">कर्सर को पीछे ले जाने के लिए, स्क्रीन पर ऊपर की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_move_cursor_forward">कर्सर को आगे ले जाने के लिए, स्क्रीन पर नीचे की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_hide_the_keyboard">कीबोर्ड छिपाने के लिए, स्क्रीन पर दो उंगलियों से नीचे की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_switch_to_next_keyboard">अगले कीबोर्ड पर जाने के लिए, स्क्रीन पर तीन उंगलियों से नीचे की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_submit_text">टेक्स्ट सबमिट करने के लिए, स्क्रीन पर दो उंगलियों से ऊपर की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_help_and_other_options">मदद पाने और अन्य विकल्पों के लिए, स्क्रीन पर तीन उंगलियों से ऊपर की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_pref_category_title_character">वर्ण</string>
  <string name="bk_pref_category_title_word">शब्द</string>
  <string name="bk_pref_category_title_line">लाइन</string>
  <string name="bk_pref_category_title_place_on_page">पेज के किसी हिस्से पर जाना</string>
  <string name="bk_pref_category_title_granularity">कंट्रोल के चुने गए लेवल</string>
  <string name="bk_pref_category_title_editing">बदलाव करना</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_previous_character">पिछले वर्ण पर जाना: बिंदु 6 को दबाकर रखें. इसके बाद, स्क्रीन पर दूसरी उंगली से कहीं भी ऊपर की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_next_character">अगले वर्ण पर जाना: बिंदु 6 को दबाकर रखें. इसके बाद, स्क्रीन पर दूसरी उंगली से कहीं भी नीचे की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_previous_word">पिछले शब्द पर जाना: बिंदु 5 को दबाकर रखें. इसके बाद, स्क्रीन पर दूसरी उंगली से कहीं भी ऊपर की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_next_word">अगले शब्द पर जाना: बिंदु 5 को दबाकर रखें. इसके बाद, स्क्रीन पर दूसरी उंगली से कहीं भी नीचे की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_previous_line">पिछली लाइन पर जाना: बिंदु 4 को दबाकर रखें. इसके बाद, स्क्रीन पर दूसरी उंगली से कहीं भी ऊपर की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_next_line">अगली लाइन पर जाना: बिंदु 4 को दबाकर रखें. इसके बाद, स्क्रीन पर दूसरी उंगली से कहीं भी नीचे की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_beginning">पेज के शुरुआती हिस्से पर जाना: बिंदु 4 और 5 को दबाकर रखें. इसके बाद, स्क्रीन पर दूसरी उंगली से कहीं भी ऊपर की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_end">पेज के आखिरी हिस्से पर जाना: बिंदु 4 और 5 को दबाकर रखें. इसके बाद, स्क्रीन पर दूसरी उंगली से कहीं भी नीचे की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_switch_to_previous_granularity">कंट्रोल के चुने गए पिछले लेवल पर जाना: तीन उंगलियों से स्क्रीन पर बाईं ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_switch_to_next_granularity">कंट्रोल के चुने गए अगले लेवल पर जाना: तीन उंगलियों से स्क्रीन पर दाईं ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_moveh_to_previous_item">पिछले आइटम पर जाना: ऊपर की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_next_item">अगले आइटम पर जाना: नीचे की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_select_previous_character">पिछला वर्ण चुनना: बिंदु 6 को दबाएं. इसके बाद, कहीं भी दो उंगलियों से ऊपर की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_select_next_character">अगला वर्ण चुनना: बिंदु 6 को दबाएं. इसके बाद, कहीं भी दो उंगलियों से नीचे की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_select_previous_word">पिछला शब्द चुनना: बिंदु 5 को दबाएं. इसके बाद, कहीं भी दो उंगलियों से ऊपर की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_select_next_word">अगला शब्द चुनना: बिंदु 5 को दबाएं. इसके बाद, कहीं भी दो उंगलियों से नीचे की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_select_previous_line">पिछली लाइन चुनें: चौथे बिंदु को दबाएं. इसके बाद, कहीं भी दो उंगलियों से ऊपर की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_select_next_line">अगली लाइन चुनें: चौथे बिंदु को दबाएं. इसके बाद, कहीं भी दो उंगलियों से नीचे की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_select_all">पूरा टेक्स्ट चुनना: बिंदु 4 को दबाकर रखें. इसके बाद, स्क्रीन पर तीन उंगलियों से कहीं भी बाईं ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_copy">टेक्स्ट को कॉपी करना: बिंदु 4 को दबाकर रखें. इसके बाद, स्क्रीन पर तीन उंगलियों से कहीं भी नीचे की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_cut">टेक्स्ट को कट करना: बिंदु 4 को दबाकर रखें. इसके बाद, स्क्रीन पर तीन उंगलियों से कहीं भी ऊपर की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_paste">चिपकाना: बिंदु 4 को दबाकर रखें. इसके बाद, स्क्रीन पर तीन उंगलियों से कहीं भी दाईं ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_previous_misspelled_word">पिछली गलत स्पेलिंग पर जाने के लिए: ऊपर की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_next_misspelled_word">अगली गलत स्पेलिंग पर जाने के लिए: नीचे की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_previous_suggestion">स्पेलिंग के पिछले सुझाव को सुनने के लिए: बाईं ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_next_suggestion">स्पेलिंग के अगले सुझाव को सुनने के लिए: दाईं ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_confirm_spelling_suggestion">स्पेलिंग के सुझाव की पुष्टि करने के लिए: दो उंगलियों से दाईं ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="bk_gesture_undo_spelling_suggestion">स्पेलिंग के सुझाव को खारिज करने के लिए: दो उंगलियों से बाईं ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="not_enough_touch_points_dialog_title">आपके डिवाइस पर ब्रेल कीबोर्ड काम नहीं करता</string>
  <string name="not_enough_touch_points_dialog_message">आपके डिवाइस पर इतने टच पॉइंट काम नहीं करते. ज़्यादा जानकारी के लिए डिवाइस बनाने वाली कंपनी से संपर्क करें.</string>
  <string name="talkback_off_dialog_title">ब्रेल कीबोर्ड इस्तेमाल करने के लिए \'TalkBack\' चालू करें</string>
  <string name="talkback_off_dialog_positive_button">\'सुलभता सेटिंग\' में जाकर, इसे चालू करें</string>
  <string name="talkback_suspend_dialog_title">ब्रेल कीबोर्ड इस्तेमाल करने के लिए, TalkBack की सुविधा फिर से चालू करें</string>
  <string name="talkback_off_or_suspend_dialog_message">जब TalkBack की सुविधा चालू होती है, तब आप ब्रेल के अक्षर लिखने के लिए अपनी स्क्रीन पर टैप कर सकते हैं.</string>
  <string name="next_keyboard">अगले कीबोर्ड पर जाएं</string>
  <string name="braille_tutorial_title">ब्रेल कीबोर्ड के लिए ट्यूटोरियल</string>
  <string name="tutorial_intro_description">आप ब्रेल कीबोर्ड की मदद से स्क्रीन पर टैप करके, छह बिंदुओं वाली ब्रेल में लिख सकते हैं.\n\nआप यूनिफ़ाइड इंग्लिश ब्रेल का इस्तेमाल कर रहे हैं. टाइपिंग के लिए इस्तेमाल की जाने वाली भाषा बदलने के लिए, TalkBack की सेटिंग में जाएं.\n\nब्रेल में लिखने के लिए, आपको अपना फ़ोन अलग तरीके से पकड़ना और इस्तेमाल करना हाेगा.</string>
  <string name="next_step">आगे बढ़ें</string>
  <string name="leave_keyboard">ब्रेल कीबोर्ड छोड़ें</string>
  <string name="hold_six_fingers_description">ब्रेल कीबोर्ड में आप \'TalkBack\' के लिए इस्तेमाल होने वाले हाथ के सामान्य जेस्चर (हाव-भाव) का इस्तेमाल नहीं कर पाएंगे.\n\nशुरू करने के लिए, सबसे पहले ब्रेल की छह बिंदुओं की पोज़िशन सेट अप करें. यह आपको टाइप करने से पहले करना होगा.</string>
  <string name="rotate_orientation_description_1">अब आप, \'TalkBack\' के सामान्य \'हाथ के जेस्चर (हाव-भाव)\' इस्तेमाल नहीं कर पाएंगे. ब्रेल कीबोर्ड इस्तेमाल करते समय \'TalkBack\' उपलब्ध नहीं होता.</string>
  <string name="rotate_orientation_description_2">शुरू करने के लिए, अपने फ़ोन को इस तरह पकड़ें कि स्क्रीन आपके चेहरे के बिलकुल सामने न हो.</string>
  <string name="tap_to_continue">जारी रखने के लिए, स्क्रीन पर कहीं भी दो बार टैप करें</string>
  <string name="instruction_type_letter_a">\"A\" लिखने के लिए, बाएं हाथ के अंगूठे के पास वाली उंगली से, बिंदु 1 पर टैप करें</string>
  <string name="instruction_type_letter_bcd">इसके बाद, B, C, और D लिखें</string>
  <string name="instruction_swipe_left">किसी अक्षर को मिटाने के लिए, बाईं ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="instruction_swipe_right">स्पेस जोड़ने के लिए, दाईं ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="instruction_swipe_up">कर्सर को पीछे ले जाने के लिए, ऊपर की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="instruction_swipe_down">कर्सर को आगे ले जाने के लिए, नीचे की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="instruction_swipe_down_2_fingers">कीबोर्ड छिपाने के लिए, दो उंगलियों से नीचे की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="instruction_swipe_down_3_fingers">किसी दूसरे कीबोर्ड पर जाने के लिए, तीन उंगलियों से नीचे की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="instruction_swipe_up_3_fingers">ट्यूटोरियल खत्म करने के लिए, तीन उंगलियों से ऊपर की ओर स्वाइप करें</string>
  <string name="result_swipe_left">अक्षर मिटाएं</string>
  <string name="result_swipe_right">स्पेस दें</string>
  <string name="result_swipe_up">कर्सर को पीछे ले जाया गया</string>
  <string name="result_swipe_down">कर्सर को आगे ले जाया गया</string>
  <string name="result_swipe_down_2_fingers">कीबोर्ड छिपाएं</string>
  <string name="result_swipe_down_3_fingers">अगले कीबोर्ड पर जाएं</string>
  <string name="rotate_orientation_announcement">अब आप, \'TalkBack\' के सामान्य \'हाथ के जेस्चर (हाव-भाव)\' इस्तेमाल नहीं कर पाएंगे. ब्रेल कीबोर्ड इस्तेमाल करते समय \'TalkBack\' उपलब्ध नहीं होता.\n\n%1$s</string>
  <string name="rotate_orientation_inactive_announcement">सबसे पहले, फ़ोन को इस तरह पलटें कि उसकी स्क्रीन आपके सामने न रहे.\n\nइसके बाद, फ़ोन को हॉरिज़ॉन्टली घुमाएं, ताकि वह लैंडस्केप स्थिति में आ जाए. फ़ोन को मज़बूती से पकड़ें. फ़ोन के यूएसबी पोर्ट वाले सिरे को दाएं हाथ से पकड़ें. अपने हाथ की बीच की तीन उंगलियां स्क्रीन पर रखें और बाकी दो उंगलियों से फ़ोन संभालें.\n\nजब आप तैयार हों, तो आगे बढ़ने के लिए स्क्रीन पर दो बार टैप करें.\n\nब्रेल कीबोर्ड से बाहर आने के लिए, तीन उंगलियों से नीचे की ओर स्वाइप करें. इससे आप अपने मुख्य कीबोर्ड पर वापस आ जाएंगे.</string>
  <string name="rotate_orientation_continue_announcement">आपका फ़ोन वर्टिकल स्थिति में है. आगे बढ़ने के लिए, अपने फ़ोन को हॉरिज़ॉन्टल स्थिति में लाएं, ताकि उसकी लंबी साइड नीचे की तरफ़ आ जाए. इसके बाद, स्क्रीन को इस तरह घुमाएं कि वह आपके चेहरे के बिलकुल सामने न रहे. जब आप तैयार हों, तो आगे बढ़ने के लिए स्क्रीन पर दो बार टैप करें.</string>
  <string name="type_letter_a_announcement">स्क्रीन को अपने चेहरे के बिलकुल सामने न रखें. अपने फ़ोन को दोनों हाथों से इस तरह पकड़ें, ताकि दाेनाें हाथ के बीच की तीन उंगलियां स्क्रीन को छू सकें.\n\nआपके बाएं हाथ के अंगूठे के पास वाली उंगली, बिंदु 1 पर होनी चाहिए. अब, “A” लिखने के लिए बिंदु 1 पर टैप करें.</string>
  <string name="type_letter_a_inactive_announcement">\"A\" लिखने के लिए, बाएं हाथ के अंगूठे के पास वाली उंगली से, बिंदु 1 पर टैप करें</string>
  <string name="type_letter_inactive_announcement">%2$s लिखने के लिए %1$s पर टैप करें</string>
  <string name="swipe_left_announcement">किसी अक्षर को मिटाने के लिए बाईं ओर स्वाइप करें. इसे अभी आज़माएं.</string>
  <string name="swipe_left_action_result_announcement">d अक्षर मिटाया गया.</string>
  <string name="swipe_right_announcement">स्पेस जोड़ने के लिए, दाईं ओर स्वाइप करें. इसे अभी आज़माएं.</string>
  <string name="swipe_up_announcement">कर्सर को पीछे ले जाने के लिए, ऊपर की ओर स्वाइप करें. इसे अभी आज़माएं.</string>
  <string name="swipe_down_announcement">कर्सर को आगे ले जाने के लिए, नीचे की ओर स्वाइप करें. इसे अभी आज़माएं.</string>
  <string name="swipe_down_2_fingers_announcement">कीबोर्ड छिपाने के लिए, दो उंगलियों से नीचे की ओर स्वाइप करें. इसे अभी आज़माएं.</string>
  <string name="swipe_down_2_fingers_completed_announcement">कीबोर्ड छिपाएं. आम तौर पर, ऐसा करने से कीबोर्ड छिप जाता है. हालांकि, ब्रेल कीबोर्ड खुला रहेगा, क्योंकि आप अब भी ट्यूटोरियल देख रहे हैं.</string>
  <string name="swipe_down_3_fingers_announcement">किसी दूसरे कीबोर्ड पर जाने के लिए, तीन उंगलियों से नीचे की ओर स्वाइप करें. इसे अभी आज़माएं.</string>
  <string name="swipe_down_3_fingers_completed_announcement">अगला कीबोर्ड. आम तौर पर, आप इससे अगले कीबोर्ड पर पहुंच जाते हैं. इस बार, आप ब्रेल कीबोर्ड पर ही हैं, क्योंकि आप अब भी ट्यूटोरियल देख रहे हैं.</string>
  <string name="swipe_up_3_fingers_announcement">टेबलटॉप मोड में टाइप करने के लिए, आप अपने फ़ोन को टेबल पर सीधे लेटाकर भी रख सकते हैं. ट्यूटोरियल खत्म करने के लिए, स्क्रीन पर तीन उंगलियों से ऊपर की ओर स्वाइप करें और \'ट्यूटोरियल खत्म करें\' वाले विकल्प पर जाएं.</string>
  <string name="open_context_menu_announcement">विकल्प मेन्यू खुल गया है. फ़ोन की स्क्रीन को अपनी तरफ़ घुमाएं और इसे सामान्य तरीके से पकड़ें. अब आप फ़ोन पर नेविगेट करने के लिए, सामान्य TalkBack जेस्चर का इस्तेमाल कर सकते हैं. ज़्यादा विकल्प देखने के लिए, दाईं ओर स्वाइप करें.</string>
  <string name="hold_six_fingers_announcement">%s\nअपने डिवाइस को टेबल पर सीधे लेटाकर रखें. इसके बाद, दोनों हाथों की बीच की तीन उंगलियों से स्क्रीन को उस पोज़िशन में दबाकर रखें जिसमें आप आसानी से टाइप कर सकें.</string>
  <string name="hold_six_fingers_inactive_announcement">अपने डिवाइस को टेबल पर सीधे लेटाकर रखें. इसके बाद, दोनों हाथों की बीच की तीन उंगलियों से स्क्रीन को उस पोज़िशन में दबाकर रखें जिसमें आप आसानी से टाइप कर सकें.</string>
  <string name="finish_tutorial_announcement">ब्रेल कीबोर्ड दिखाया जा रहा है. फ़ोन को इस तरह पलटें कि उसकी स्क्रीन आपके सामने न रहे. फ़ोन को हॉरिज़ॉन्टली घुमाएं, ताकि वह लैंडस्केप पोज़िशन में आ जाए. इसके बाद, टाइप करना शुरू करें.</string>
  <string name="perform_hide_keyboard_announcement">कीबोर्ड छिपाएं</string>
  <string name="perform_switch_keyboard_announcement">कीबोर्ड स्विच करें</string>
  <string name="perform_submit_text_announcement">टेक्स्ट सबमिट करें</string>
  <string name="perform_add_space_announcement">स्पेस डाला गया</string>
  <string name="perform_add_new_line_announcement">नई लाइन जोड़ी गई</string>
  <string name="perform_delete_letter_announcement">अक्षर मिटाया गया</string>
  <string name="perform_delete_word_announcement">शब्द मिटाया गया</string>
  <string name="continue_tutorial_announcement">ट्यूटोरियल जारी रखें. %1$s</string>
  <string name="switch_on_screen_keyboard_announcement">टचस्क्रीन वाले ब्रेल कीबोर्ड पर स्विच किया जा रहा है</string>
  <string name="braille_keyboard_strip_summary">फ़ोन पर मैसेज टाइप करने के लिए, एक बाहरी ब्रेल डिसप्ले कनेक्ट किया गया है.\n\nइसके अलावा, टचस्क्रीन वाले ब्रेल कीबोर्ड या इनपुट के किसी दूसरे तरीके पर भी स्विच किया जा सकता है.</string>
  <string name="braille_keyboard_strip_touch_screen_button">टचस्क्रीन वाले ब्रेल कीबोर्ड पर स्विच करें</string>
  <string name="braille_keyboard_strip_next_keyboard_button">इनपुट के दूसरे तरीके पर स्विच करें</string>
</resources>
