<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">Bemutató a kisegítő szolgáltatásokról</string>
  <string name="title_pref_tutorial">TalkBack-útmutató</string>
  <string name="tutorial_title">TalkBack-útmutató</string>
  <string name="main_description">A TalkBack egy elsődlegesen vakok és gyengénlátók számára készült képernyőolvasó. Lehetővé teszi az eszköz használatát hangos visszajelzés segítségével.</string>
  <string name="turn_off_talkback">TalkBack kikapcsolása</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">Tanulás</string>
  <string name="tutorial_practice">Gyakorlás</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">%1$d. lecke</string>
  <string name="tutorial_practice_content">%1$d. gyakorlólecke</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">1. lecke: A navigáció alapjai</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">Gyors húzás, felfedezés, működtetés</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">1. rész: Felfedezés érintéssel</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">Ha be van kapcsolva, akkor a Felfedezés érintéssel funkcióval meghallgathatja, hogy éppen mi van az ujja alatt. Mozgassa ujját a képernyő közepén található elemek fölé. Öt elem felfedezése után a lecke folytatódik.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">2. rész: Dupla koppintás az aktiváláshoz</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">Az utolsó hallott elem aktiválásához koppintson duplán bárhova. Keresse meg és nyomja meg a 4. elemet. Utána aktiválja a Következő gombot a folytatáshoz.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">4. elem aktiválva. A folytatáshoz keresse meg és nyomja meg a Következő gombot</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">3. rész: Navigációs leckék</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">A TalkBack leckéinek felépítése is hasonló. A felső részben található maga a lecke, amelyet bármikor felfedezhet és elolvashat. A bal felső sarokban van egy „Útmutató kezdőlapja” gomb is. A középső rész a gyakorlóterület. Alul láthatók a folyamatjelző és a lecke navigációs gombjai. A folytatáshoz működtesse a Következő gombot.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">4. rész: Felfedezés az ujj gyors csúsztatásával</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">A felfedezést ujját a képernyőn csúsztatva is megteheti. A balra csúsztatással általában felfelé és balra fedezheti fel a képernyőt,a jobbra csúsztatással pedig lefelé és jobbra. Ezt most próbálja is ki!</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">5. rész: Gyakorlás</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">Ujja mozgatásával meghallgathatja, hogy mi van az ujja alatt a képernyőn. Tetszőleges helyen duplán koppintva aktiválhatja a hallott elemet. Ujját balra vagy jobbra csúsztatva felfedezheti a képernyőt.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">2. lecke: Görgetés</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">Görgetés előre és hátra</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">1. rész: Görgetés gyorsparanccsal</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">Lehetősége van arra, hogy gyorsparancs segítségével görgessen előre és hátra egy listán belül. Ha előre szeretne görgetni, mozgassa – egyetlen mozdulattal – egyik ujját jobbra, majd balra. Ha hátrafelé görgetne a listán, mozgassa egyik ujját balra, majd jobbra. Ezt most próbálja is ki!</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">2. rész: Gyakorlás</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">Görgessen előre egyik ujját jobbra, majd balra mozgatva. Görgessen hátra egyik ujját balra, majd jobbra mozgatva.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">3. lecke: A TalkBack menüi</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">Globális TalkBack-menü, helyi menü</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">1. rész: A globális TalkBack-menü</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">A TalkBack funkciónak két különböző menüje van. Az első a globális TalkBack-menü, amely mindig ugyanazokat a parancsokat tartalmazza. ezt a menüt úgy aktiválhatja, hogy – egyetlen mozdulattal – lefelé, majd pedig jobbra mozgatja egyik ujját, majd felemeli.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">A választható menüelemek függőlegesen, a képernyő közepén vannak felsorolva. Próbálja meg felfedezni őket. Ha végzett, működtesse a Mégse gombot.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">2. rész: A helyi TalkBack-menü</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">A második menü a helyi TalkBack-menü. A menü elemei attól függően változnak, hogy mit hallott utoljára. A menüt úgy aktiválhatja, hogy – egyetlen mozdulattal – felfelé, azután jobbra mozgatja egyik ujját, majd felemeli. Most aktiválja a gyakorlómenüt.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">3. rész: Gyakorlás</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">A globális TalkBack-menü aktiválásához mozgassa ujját le, majd jobbra. A helyi TalkBack-menü aktiválásához mozgassa ujját fel, majd jobbra.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">Le, majd jobbra</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">Fel, majd jobbra</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">Globális TalkBack-menü: Le, majd jobbra. Helyi TalkBack-menü: Fel, majd jobbra</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">4. lecke: Szövegbeli navigálás</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">A szövegbeli navigálás beállításainak kiválasztása</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">1. rész: A navigációs beállítások kiválasztása</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">A TalkBack segítségével szabályozhatja, hogy a szöveg felolvasása bekezdésenként, soronként, szavanként vagy karakterenként történjen. A karakterenkénti olvasás segít a szavak betűzésében. A szövegbeli navigálás sebességét úgy állíthatja át karakterre, hogy rákoppint az alábbi szövegre, majd gyorsan csúsztatja ujját fel vagy le.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">Fedezze fel a felolvasási sebesség itt felsorolt lehetőségeit. Keresse meg és aktiválja a „Felolvasás karakterenként” lehetőséget.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">2. rész: Navigálás a szövegben</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">A felolvasás most karakterenként történik. Válassza ki a mintaszöveget, majd gyorsan csúsztassa ujját jobbra a karakterenként történő felolvasáshoz.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">3. rész: Gyakorlás</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">Módosítsa a szöveg navigációs sebességét ujja gyors fel- vagy lecsúsztatásával. A mintaszöveg következő karakterének felolvasásához csúsztassa ujját gyorsan jobbra.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">Íme egy rövid mintaszöveg a TalkBack használatának gyakorlásához. „Hol van Kansas? – kérdezte meglepődve a férfi. „Nem tudom,” mondta Dorka bánatosan. „De ott lakom, és biztosan lennie kell valahol.”\n\n„Ez több mint valószínű. Oz mindent tud, és Kansast is megtalálja számodra. De előbb találkoznod kell vele. Ez pedig nem lesz egyszerű, mert a Nagy Varázsló nem szeret senkivel sem találkozni, és többnyire az ő akarata érvényesül. „De te mit szeretnél?” kérdezte Totótól.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">5. lecke: Szövegszerkesztés</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">Szerkesztőmező aktiválása, gépelés, kurzor mozgatása, valamint szöveg kijelölése és művelet végrehajtása</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">1. rész: A szerkesztőmezők aktiválása</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">A TalkBack révén szerkesztőmező használatával gépelhet, jelölhet ki és szerkeszthet szövegeket. Szerkesztőmező aktiválásához koppintson rá duplán. A szerkesztőmezők aktiválása után megjelenik egy billentyűzet a képernyő alján. A billentyűzetet úgy tüntetheti el, hogy rákoppint a Vissza gombra. Próbálja meg most aktiválni a szerkesztőmezőt. Ha végzett, működtesse a Következő gombot, amely most a billentyűzet fölött található.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">2. rész: Gépelés a szerkesztési mezőben</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">A gépeléshez aktiválja a szerkesztőmezőt, majd mozgassa ujját a képernyő-billentyűzeten. Amikor meghallja a kívánt karaktert, emelje fel az ujját az aktiváláshoz. Próbálja ki az aktiválást és a gépelést az alábbi szerkesztőmezőben.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">3. rész: A kurzor használata</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">A kurzort az eszköz hangerő-szabályozó gombjaival vagy a helyi TalkBack-menüvel mozgathatja. E menü Kurzorvezérlés elemével kijelölhet, kivághat, másolhat és beilleszthet szövegeket. Aktiválja az alábbi szerkesztőmezőt, majd mozgassa a kurzort a mintaszövegben.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">Dorothy Gale e-mail-címe dorothy@ozmail.com</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">4. rész: Gyakorlás</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">Dupla koppintással aktiválja a szerkesztőmezőt. Gépeljen úgy, hogy ujját egy karakterre viszi, majd felemeli. Mozgassa a kurzort a hangerőgombok és a helyi TalkBack-menü segítségével. Jelöljön ki szöveget, és hajtson rajta végre valamilyen műveletet a helyi TalkBack-menü Kurzorvezérlés funkciójával.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">Szöveg szerkesztése</string>
  <string name="tutorial_previous">ELŐZŐ</string>
  <string name="tutorial_next">TOVÁBB</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">ELŐZŐ LECKE</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">KÖVETKEZŐ LECKE</string>
  <string name="tutorial_home">ÚTMUTATÓ – KEZDŐLAP</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">%1$d. lecke</string>
  <string name="tutorial_page_number">%1$d. rész</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">%2$d/%1$d. rész</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">A feladat befejeződött, Ön pedig pillanatokon belül továbblép a következőre</string>
  <string name="tutorial_practice_area">Gyakorlóterület</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">%1$s gyakorló üzemmódban aktiválva. A kilépéshez működtesse a MÉGSE gombot.</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">Az útmutató kezdőlapjának gombja</string>
  <string name="tutorial_template_item">%1$d</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">Kilépés</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">A Felfedezés érintéssel funkcióra van szükség</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">Az útmutatóhoz a Felfedezés érintéssel funkcióra van szükség. Kérjük, kapcsolja be a Felfedezés érintéssel funkciót az útmutató elindítása előtt.</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">A TalkBack ki van kapcsolva</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">Az útmutató működéséhez az szükséges, hogy engedélyezve legyen a TalkBack funkció. Kérjük, az útmutató elindítása előtt kapcsolja be a TalkBack funkciót.</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">A TalkBack fel van függesztve</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">A TalkBack-útmutató nem áll rendelkezésre, ha a visszajelzés szünetel. A folytatáshoz engedélyezze a visszajelzést a TalkBackben, és indítsa újra az útmutatót.</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">A menü leírása</string>
</resources>
