<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="479554612327198312">"\"ಸ್ಪರ್ಶಿಸು ಮೂಲಕ ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಮಾಡಿ\" ಟ್ಯುಟೋರಿಯಲ್ ಪ್ರಾರಂಭಿಸಿ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="7201117884848899104">"ಪ್ರವೇಶಿಸುವಿಕೆ ಟ್ಯುಟೋರಿಯಲ್"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5231343647311414885">"ಮುಂದೆ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="2990815359392354405">"ಹಿಂದೆ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="3735346084159947169">"ಪೂರ್ಣಗೊಳಿಸು"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4117301810503208554">"ನಿರ್ಗಮಿಸು"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="9133402008719803596">"ಟ್ಯುಟೋರಿಯಲ್ ಮಾತನಾಡುತ್ತಿರುವಾಗ ಸ್ಪರ್ಶ ನಿಷ್ಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಲಾಗಿರುತ್ತದೆ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="4345537763450067052">"ಅಧ್ಯಾಯ 1: ಪರದೆಯನ್ನು ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಮಾಡುವುದು"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="9192790920656899574">"ಸ್ಪರ್ಶದ ಮೂಲಕ ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಆನ್ ಮಾಡಿದಾಗ, ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳಿನ ಅಡಿಯಲ್ಲಿ ಏನಿದೆ ಎಂಬುದನ್ನು ತಿಳಿದುಕೊಳ್ಳಲು ನೀವು ಪರದೆಯನ್ನು ಸ್ಪರ್ಶಿಸಬಹುದು. ಉದಾಹರಣೆಗೆ, ಪ್ರಸ್ತುತ ಪರದೆಯು ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್ ಐಕಾನ್‍‍ಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ. ಪರದೆಯನ್ನು ಸ್ಪರ್ಶಿಸುವ ಮೂಲಕ ಮತ್ತು ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳನ್ನು ಸುತ್ತಲೂ ಸ್ಲೈಡ್ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ ಅವುಗಳಲ್ಲಿ ಒಂದನ್ನು ಹುಡುಕಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="6167662923011871440">"ಉತ್ತಮ. ಕನಿಷ್ಟ ಇನ್ನೂ ಒಂದು ಐಕಾನ್ ಕಂಡುಬರುವವರೆಗೆ ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳನ್ನು ಪರದೆಯಾದ್ಯಂತ ಸ್ಲೈಡ್ ಮಾಡುತ್ತಿರಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="575884867712815981">"ನೀವು ಪರದೆಯಲ್ಲಿ ಎಲ್ಲಿಯಾದರೂ ಎಡ ಮತ್ತು ಬಲಕ್ಕೆ ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳನ್ನು ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಮಾಡಬಹುದು. ಮುಂದಿನ ಐಕಾನ್‌ಗೆ ಸರಿಸಲು ಎಡಗಡೆಯಿಂದ ಬಲಕ್ಕೆ ತ್ವರಿತವಾಗಿ ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="7026043452371619814">"ನೀವು ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಮಾಡಿರುವ ಏನನ್ನಾದರೂ ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಲು, ಪರದೆಯನ್ನು ಎರಡು ಬಾರಿ ಟ್ಯಾಪ್ ಮಾಡಿ. ನಿಮಗೆ <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g> ಐಕಾನ್ ದೊರೆಯುವವರೆಗೆ ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಮಾಡಿ. ನಂತರ ಅದನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಲು ಪರದೆಯ ಯಾವುದೇ ಭಾಗದಲ್ಲಿ ಎರಡು ಬಾರಿ ಟ್ಯಾಪ್ ಮಾಡಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="3582367990149018516">"ನೀವು <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g> ಐಕಾನ್ ಅನ್ನು ಕಂಡು ಹಿಡಿದಿರುವಿರಿ. ಐಕಾನ್ ಅನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಲು ಪರದೆಯ ಯಾವುದೇ ಭಾಗದಲ್ಲಿ ಎರಡು ಬಾರಿ ಟ್ಯಾಪ್ ಮಾಡಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="2868510434259752845">"ನೀವು ಹಿಂದಿನ <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g> ಐಕಾನ್ ಅನ್ನು ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಮಾಡಿರುವಿರಿ. ಮತ್ತೆ <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g> ಐಕಾನ್ ಕಂಡುಬರುವವರೆಗೂ ನೀವು ಪರದೆಯನ್ನು ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಮಾಡುವುದನ್ನು ಪ್ರಯತ್ನಿಸುತ್ತಿರಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="1514471566621843488">"ಮುಂದಿನ ಅಧ್ಯಾಯಕ್ಕೆ ತೆರಳಲು, ಪರದೆಯ ಕೆಳಗಿನ-ಬಲಗಡೆ ಮೂಲೆಯಲ್ಲಿರುವ, <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> ಬಟನ್ ಅನ್ನು ಹುಡುಕಿ, ನಂತರ ಅದನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಲು ಡಬಲ್-ಟ್ಯಾಪ್ ಮಾಡಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="3852408257925757502">"ಅಧ್ಯಾಯ 2: ಪಟ್ಟಿಗಳ ಮೂಲಕ ಸ್ಕ್ರಾಲ್ ಮಾಡುವುದು"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="5068061594116738488">"ಪಟ್ಟಿಯ ಮೂಲಕ ಸ್ಕ್ರಾಲ್ ಮಾಡಲು, ಪರದೆಯುದ್ದಕ್ಕೂ ಎರಡು ಬೆರಳಗಳನ್ನು ಸ್ಲೈಡ್ ಮಾಡಬಹುದು. ಉದಾಹರಣೆಗೆ, ಪ್ರಸ್ತುತ ಪರದೆಯು ಮೇಲಕ್ಕೆ ಅಥವಾ ಕೆಳಕ್ಕೆ ಸ್ಕ್ರಾಲ್ ಮಾಡಬಹುದಾದ ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್ ಹೆಸರುಗಳನ್ನು ಒಳಗೊಂಡಿದೆ. ಮೊದಲು, ಪರದೆಯನ್ನು ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಮಾಡಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ ಮತ್ತು ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್ ಅನ್ನು ಗುರುತಿಸಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="7972080774192005393">"ಇದೀಗ ಪಟ್ಟಿಯಲ್ಲಿನ ಐಟಂ ಮೇಲೆ ಎರಡು ಬೆರಳುಗಳನ್ನು ಇರಿಸಿ ಮತ್ತು ಎರಡೂ ಬೆರಳುಗಳನ್ನು ಮೇಲಕ್ಕೆ ಸ್ಲೈಡ್ ಮಾಡಿ. ನೀವು ಪರದೆಯ ಮೇಲ್ಬಾಗವನ್ನು ತಲುಪಿದ್ದರೇ, ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳುಗಳನ್ನು ಎತ್ತಿರಿ, ಪಟ್ಟಿಯ ಕೆಳಗಡೆ ಅವುಗಳನ್ನು ಇರಿಸಿ ಮತ್ತು ಮೇಲಕ್ಕೆ ಸ್ಲೈಡ್ ಮಾಡುವಿಕೆಯನ್ನು ಮುಂದುವರೆಸಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="7930933594861443412">"ಹೆಚ್ಚಿನ ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್ ಹುಡುಕಲು ಪರದೆಯನ್ನು ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಮಾಡಿ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="2548331545911352894">"ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳನ್ನು ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ ಸಂಪೂರ್ಣ ಪುಟವನ್ನು ಸಹ ನೀವು ಸ್ಕ್ರಾಲ್ ಮಾಡಬಹುದು. ಮುಂದಿನ ಪುಟಕ್ಕೆ ಸ್ಕ್ರಾಲ್ ಮಾಡಲು, ಏಕ ಚಲನೆಯನ್ನು ಬಳಸಿಕೊಂಡು ಬಲಗಡೆ ನಂತರ ಎಡಕ್ಕೆ ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡಿ. ಬಲಗಡೆಯ ನಂತರ ಎಡಕ್ಕೆ ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ ಮುಂದಿನ ಪುಟಕ್ಕೆ ಸ್ಕ್ರಾಲ್ ಮಾಡಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="498064312844472473">"ಪ್ರಸ್ತುತ ಪುಟದಲ್ಲಿನ ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್ ಅನ್ನು ಹುಡುಕಲು ಪರದೆಯನ್ನು ಮತ್ತೊಮ್ಮೆ ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಮಾಡಿ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="5756623304169734746">"ಏಕ ಚಲನೆಯಲ್ಲಿ ಎಡಕ್ಕೆ ನಂತರ ಬಲಕ್ಕೆ, ವಿರುದ್ಧ ದಿಕ್ಕಿನಲ್ಲಿ ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡುವುದರಿಂದ, ಹಿಂದಿನ ಪುಟಕ್ಕೆ ಸರಿಯುತ್ತದೆ. ಎಡಕ್ಕೆ ನಂತರ ಬಲಕ್ಕೆ ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ ಹಿಂದಿನ ಪುಟಕ್ಕೆ ಸ್ಕ್ರಾಲ್ ಮಾಡಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="4657887907723153611">"ಮುಂದಿನ ಅಧ್ಯಾಯಕ್ಕೆ ತೆರಳಲು, ಪರದೆಯ ಕೆಳಗಿನ-ಬಲಗಡೆ ಮೂಲೆಯಲ್ಲಿರುವ, <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> ಬಟನ್ ಅನ್ನು ಹುಡುಕಿ, ನಂತರ ಅದನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಲು ಡಬಲ್-ಟ್ಯಾಪ್ ಮಾಡಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="278012056070065761">"ಅಧ್ಯಾಯ 3: ಸಂದರ್ಭ ಮೆನುಗಳು"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="3590342864657687996">"TalkBack ಎರಡು ಸಂದರ್ಭ ಮೆನುಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ ಇದರಿಂದಾಗಿ ಜಾಗತಿಕ ಸಂದರ್ಭ ಮೆನು ಮತ್ತು ಸ್ಥಳೀಯ ಸಂದರ್ಭ ಮೆನುವಿನ ಸೆಟ್ಟಿಂಗ್‍‍ಗಳು ಮತ್ತು ನಿಯಂತ್ರಣಗಳನ್ನು ಹುಡುಕಲು ಸರಳವಾಗಿಸಿದೆ. ಮೆನು ಐಟಂನ ವಲಯಗಳಾದ್ಯಂತ ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳನ್ನು ಸ್ಲೈಡ್ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ ನೀವು ಮೆನು ಐಟಂ ಅನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಬಹುದು ಮತ್ತು ನೀವು ಬಯಸಿದ ಐಟಂ ಆಲಿಸಿದಾಗ ಬಿಡುಗಡೆ ಗೊಳಿಸಬಹುದು. ಏಕ ಚಾಲನೆಯಲ್ಲಿ <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> ನ ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳನ್ನು ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ ಜಾಗತಿಕ ಸಂದರ್ಭ ಮೆನುವನ್ನು ತರಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="7742239169271304680">"TalkBack ನಾದ್ಯಂತ ಎಲ್ಲೆಡೆ ಕೆಲಸ ಮಾಡುವ ಸಾಮಾನ್ಯ ಆದೇಶಗಳನ್ನು ಜಾಗತಿಕ ಸಂದರ್ಭ ಮೆನು ಒಳಗೊಂಡಿದೆ. ಪರದೆಯಲ್ಲಿನ ಎಲ್ಲಾ ಪಠ್ಯವನ್ನು ಓದಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ. ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳಿನ ಸುತ್ತಲೂ ವೃತ್ತಾಕಾರ ಮೆನುವನ್ನು ತರಲು ಪರದೆಯ ಮದ್ಯ ಭಾಗದಲ್ಲಿ ಒತ್ತಿ ತದನಂತರ ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳನ್ನು ಆಯ್ಕೆಗಳ ವೃತ್ತದಾದ್ಯಂತ \"<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>\" ಅನ್ನು ಕೇಳುವವರೆಗೂ ಸ್ಲೈಡ್ ಮಾಡಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="4532720096412781059">"ನೀವು ಜಾಗತಿಕ ಸಂದರ್ಭ ಮೆನುವನ್ನು ಮುಚ್ಚಿರುವಿರಿ. ಏಕ ಚಲನೆಯಲ್ಲಿ ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳನ್ನು <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ ಮತ್ತೆ  ಜಾಗತಿಕ ಸಂದರ್ಭ ಮೆನುವನ್ನು ತರಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="1932139797322700589">"ಒಳ್ಳೆಯದು. ನಿಮ್ಮ ಪರದೆ ಮೇಲಿನ ಎಲ್ಲಾ ಐಟಂಗಳನ್ನು ಆ ಆದೇಶವು ಓದುತ್ತದೆ. ಜಾಗತಿಕ ಸಂದರ್ಭ ಮೆನುವಿಗೆ ಹೆಚ್ಚುವರಿಯಾಗಿ, TalkBack ಸ್ಥಳೀಯ ಸಂದರ್ಭ ಮೆನುವನ್ನು ಸಹ ಹೊಂದಿದೆ. ನೀವು ಪರದೆ ಮೇಲೆ ಯಾವ ಐಟಂ ಅನ್ನು ಆರಿಸಿರುವಿರಿ ಎಂಬುದರ ಆಧಾರವನ್ನು ಬದಲಿಸುವಂತಹ ಸ್ಥಳೀಯ ಸಂದರ್ಭ ಮೆನುವಿನ ನಿಯಂತ್ರಣವನ್ನು ಒಳಗೊಂಡಿದೆ. ಏಕ ಚಲನೆಯಲ್ಲಿ <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳನ್ನು ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ ಸ್ಥಳೀಯ ಸಂದರ್ಭ ಮೆನುವನ್ನು ತರಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="267191106751348607">"ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳನ್ನು ಪರದೆಯ ಮಧ್ಯ ಭಾಗದ ಕೆಳಗೆ ಒತ್ತುವುದು ಮತ್ತು ನಂತರ ಅದನ್ನು ಮೇಲಕ್ಕೆ ಎತ್ತುವುದರಿಂದ ಅದು ರದ್ದಾಗುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಮೆನುವನ್ನು ಮುಚ್ಚುತ್ತದೆ. ಇದೀಗ ಸ್ಥಳೀಯ ಸಂದರ್ಭ ಮೆನುವನ್ನು ಮುಚ್ಚಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="8561289729402283571">"ಇದೀಗ ನೀವು ಸಂದರ್ಭ ಮೆನುಗಳ ಮುಖಾಂತರ ಹೇಗೆ ತರಬೇಕು ಮತ್ತು ನ್ಯಾವಿಗೇಟ್ ಮಾಡಬೇಕು ಎಂಬುದನ್ನು ಅರಿತಿರುವಿರಿ. ನೀವು ಈ ಮುಂದಿನ ಅಧ್ಯಾಯಗಳಲ್ಲಿ ಸಂದರ್ಭ ಮೆನುಗಳನ್ನು ಯಾವಾಗ ಬಳಸಬೇಕು ಎಂಬುದರ ಕುರಿತು ಇನ್ನಷ್ಟು ತಿಳಿಯುವಿರಿ. ಮುಂದುವರೆಯಲು, ಪರದೆಯ ಕೆಳಗಿನ-ಬಲಮೂಲೆಯಲ್ಲಿರುವ <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> ಬಟನ್ ಹುಡುಕಿರಿ ಮತ್ತು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="318499550568999926">"ಅಧ್ಯಾಯ 4: ರಚನೆಗಳನ್ನು ಓದುವುದು"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="669165932344272883">"TalkBack ರಚನೆಯ ನಿಯಂತ್ರಣಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿದ್ದು ಅದು ಪಠ್ಯದ ವಿಭಿನ್ನ ಮಾರ್ಗಗಳ ಮೂಲಕ ನ್ಯಾವಿಗೇಟ್ ಮಾಡಲು ನಿಮಗೆ ಅವಕಾಶ ನೀಡುತ್ತದೆ. ಉದಾಹರಣೆಗೆ, ನೀವು ಪಠ್ಯವನ್ನು ಪ್ಯಾರಾಗ್ರಾಫ್‌ನಿಂದ ಪ್ಯಾರಾಗ್ರಾಫ್, ಪದದ ಮೂಲಕ ಪದ, ಅಥವಾ ಅಕ್ಷರದ ಮೂಲಕ ಅಕ್ಷರವನ್ನು ಸಹ ಓದಬಹುದು. ಪ್ರಾರಂಭಿಸಲು, ಅದರ ವಿಷಯವನ್ನು ಓದಲು ಪರದೆಯ ಮಧ್ಯದಲ್ಲಿನ ಪಠ್ಯ ಪೆಟ್ಟಿಗೆಯನ್ನು ಹುಡುಕಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="5638449779975704924">"ಐಟಂ ಅನ್ನು ಕೇಂದ್ರೀಕರಿಸಿ ಡೀಫಾಲ್ಟ್ ರಚನೆಯನ್ನು ಬಳಸಿ ಅದರ ಎಲ್ಲಾ ಪಠ್ಯವನ್ನು ಓದುತ್ತದೆ. ಒಂದೇ ಬಾರಿಗೆ ಈ ಪಠ್ಯದ ಅಕ್ಷರವನ್ನು ಓದಲು ರಚನೆ ಬದಲಾಯಿಸಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ. ಇದು ನೀವು ಹೆಸರಿನ ಅಕ್ಷರಗಳನ್ನು ಹೇಳಲು ಬಯಸಿದ್ದರೇ ಅಥವಾ ಇಮೇಲ್ ವಿಳಾಸವನ್ನು ಓದಲು, ಸಹಾಯವಾಗಬಹುದು. ಉದಾಹರಣೆಗೆ, ಮೊದಲು, ಸ್ಥಳೀಯ ಸಂದರ್ಭ ಮೆನುವನ್ನು ತರಲು <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> ಗೆ ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳನ್ನು ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="1186730278807311529">"ನೀವು ಟಾರ್ಗೆಟ್ ಮಾಡಲಾದ ಪಠ್ಯ ಪೆಟ್ಟಿಗೆಯಿಂದ ದೂರಕ್ಕೆ ನ್ಯಾವಿಗೇಟ್ ಮಾಡಿರುವಿರಿ. ಮರಳಿ ಪರದೆ ಪೆಟ್ಟಿಗೆಗೆ ನ್ಯಾವಿಗೇಟ್ ಮಾಡಲು ಪರದೆಯ ಮದ್ಯದಲ್ಲಿ ಟ್ಯಾಪ್ ಮಾಡಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="6327028434850592040">"ಒಳ್ಳೆಯದು. ಇದೀಗ, ನೀವು <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g> ಅನ್ನು ಕೇಳುವವರೆಗೆ ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳನ್ನು ಮೆನು ಸುತ್ತಲೂ ಸ್ಲೈಡ್ ಮಾಡುತ್ತೀರಿ, ನಂತರ ಅದನ್ನು ಆಯ್ಕೆಮಾಡಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="8101984997027540384">"ನೀವು <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g> ಅನ್ನು ಬದಲಿಸದೇ ಸ್ಥಳೀಯ ಸಂದರ್ಭ ಮೆನುವನ್ನು ಮುಚ್ಚಿರುವಿರಿ. ಸ್ಥಳೀಯ ಸಂದರ್ಭ ಮೆನುವನ್ನು ಮತ್ತೆ <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> ತರಲು ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳನ್ನು ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="8248953078229118722">"ಒಳ್ಳೆಯದು. ನೀವು ಇದೀಗ ಅಕ್ಷರ ರಚನೆಯ ಮೂಲಕ ನ್ಯಾವಿಗೇಟ್ ಮಾಡುತ್ತಿರುವಿರಿ. ಪರದೆಯ ಮೇಲಿನಿಂದ ಪರದೆಯ ಕೆಳಗಡೆಗೆ ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡುವುದರಿಂದ ಒಂದು ಅಕ್ಷರದ ಮೂಲಕ ಮುಂದಕ್ಕೆ ಸರಿಯುತ್ತದೆ. ಮುಂದಿನ ಪಠ್ಯದ 3 ಅಕ್ಷರಗಳನ್ನು 3 ಬಾರಿ ಓದಲು ಪರದೆಯ ಮೇಲಿನಿಂದ ಪರದೆಯ ಕೆಳಗಡೆಗೆ ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="4030510615982536646">"ನೀವು ರಚನೆಯನ್ನು ಬದಲಿಸಿರುವಿರಿ ಹೀಗಾಗಿ <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g> ಅದು ಇನ್ನು ಮುಂದೆ ಇರುವುದಿಲ್ಲ. ನೀವು ಏಕ ಚಲನೆಯಲ್ಲಿ <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> ಅನ್ನು ಸ್ಥಳೀಯ ಸಂದರ್ಭ ಮೆನುವಿನಿಂದ ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳನ್ನು ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> ಅನ್ನು ಮರಳಿ ಬದಲಿಸಬಹುದು."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3709795260691879677">"ಓದುವ ರಚನೆಗಳನ್ನು ಮತ್ತು ಪಠ್ಯ ಓದುವಿಕೆಯನ್ನು ಹೇಗೆ ಬದಲಿಸುತ್ತಾರೆ ಎಂಬುದನ್ನು ನೀವು ಇದೀಗ ತಿಳಿದುಕೊಂಡಿರುವಿರಿ. ಮುಂದುವರಿಸಲು, ಪರದೆಯ ಕೆಳಗಿನ-ಬಲ ಮೂಲೆಯಲ್ಲಿರುವ <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> ಬಟನ್ ಅನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="5292069278565349013">"ನೀವು ಇದೀಗ ರಚನೆ ಓದುವುದನ್ನು ಮತ್ತು ಪಠ್ಯ ಓದುವಿಕೆಯನ್ನು ಹೇಗೆ ಬದಲಿಸಬೇಕು ಎಂಬುದನ್ನು ತಿಳಿದುಕೊಂಡಿರುವಿರಿ. ಇದು TalkBack ಟ್ಯುಟೋರಿಯಲ್ ಅನ್ನು ಮುಕ್ತಾಯಗೊಳಿಸುತ್ತದೆ. ಟ್ಯುಟೋರಿಯಲ್‍‍ನಿಂದ ನಿರ್ಗಮಿಸಲು, ಪರದೆಯ ಕೆಳಗಿನ-ಬಲಮೂಲೆಯ ಹತ್ತಿರವಿರುವ <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> ಬಟನ್ ಅನ್ನು ಹುಡುಕಿ ಮತ್ತು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="5237090847183680698">"ಇವು ನೀವು ವಿಭಿನ್ನ ರಚನೆಗಳಲ್ಲಿ ಓದಬಹುದಾದ ಕೆಲವು ಪಠ್ಯ ಉದಾಹರಣೆಗಳಾಗಿವೆ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="2152574316459119927">"ಅಧ್ಯಾಯ 5: ಪಠ್ಯ ಸಂಪಾದಿಸುವುದು"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="4692222878657719983">"ಈ ಅಧ್ಯಾಯವು ನಿಮಗೆ ಪಠ್ಯದ ತುಂಡನ್ನು ಸಂಪಾದಿಸಲು TalkBack ಬಳಸಲು ನಿಮಗೆ ಸಹಾಯ ಮಾಡುತ್ತದೆ. ಪ್ರಾರಂಭಿಸಲು, ಪರದೆಯ ಮಧ್ಯ ಭಾಗದಲ್ಲಿರುವ ಪಠ್ಯ ಪೆಟ್ಟಿಗೆಯನ್ನು ನೋಡಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="5701226454725697245">"ಸಂಪಾದಿಸಬಹುದಾದ ಪಠ್ಯ ಕ್ಷೇತ್ರವನ್ನು ಒಮ್ಮೆ ನೀವು ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡಿಕೊಂಡರೇ, ನೀವು ಕೀಬೋರ್ಡ್ ಅನ್ನು ತರಲು ಪರದೆಯ ಮೇಲೆ ಎಲ್ಲಿಯಾದರೂ ಎರಡು ಬಾರಿ ಟ್ಯಾಪ್ ಮಾಡಬಹುದು ಮತ್ತು ಪಠ್ಯ ಸಂಪಾದನೆಯನ್ನು ಆರಂಭಿಸಬಹುದು, ಇದೀಗ ಪರದೆಯನ್ನು ಎರಡು ಬಾರಿ ಟ್ಯಾಪ್ ಮಾಡಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="7637419377225176262">"ಈಗಾಗಲೇ ಕ್ಷೇತ್ರದಲ್ಲಿ ಕೆಲವು ಪಠ್ಯವಿದೆ. ನೀವು ಸ್ಥಳೀಯ ಸಂದರ್ಭ ಮೆನುವಿನಿಂದ ಪಠ್ಯದ ಆರಂಭಕ್ಕೆ ಕರ್ಸರ್ ಅನ್ನು ಸರಿಸಬಹುದು. ಏಕ ಚಲನೆಯಲ್ಲಿ <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> ಅನ್ನು ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡಿ, <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> ಅನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ, ನಂತರ <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g> ಅನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="3245928271629966981">"ಪಠ್ಯವನ್ನು ಸಂಪಾದಿಸುತ್ತಿರುವಾಗ, ಸ್ಥಳೀಯ ಸಂದರ್ಭ ಮೆನುನಿಂದ ಸೂಕ್ತ ರಚನೆಯನ್ನು ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡಲು ಇದು ಸಹಾಯಕಾರಿಯಾಗಿದೆ. ಏಕ ಚಲನೆಯಲ್ಲಿ <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> ಅನ್ನು ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡಿ, <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g> ಅನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ, ನಂತರ <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g> ಅನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="6803640527923825163">"ಒಳ್ಳೆಯದು. ಇದೀಗ, ಒಂದೇ ಬಾರಿಗೆ ಒಂದು ಪದ ಪಠ್ಯದ ಮುಖಾಂತರ ನ್ಯಾವಿಗೇಟ್ ಮಾಡಲು ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳನ್ನು ಮೇಲಿನಿಂದ ಕೆಳಕ್ಕೆ ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡಿ. ನೀವು  ಮೇಲಿನಿಂದ ಕೆಳಕ್ಕೆ ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡುವುದನ್ನು ಪಠ್ಯದ ಅಂತ್ಯವನ್ನು ತಲುಪುವವರೆಗೆ ಮುಂದುವರೆಸಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="5414394520479388943">"ನೀವು ಪಠ್ಯವನ್ನು ಸಂಪಾದಿಸುತ್ತಿರುವಾಗ, ನಿಮ್ಮ ಸಾಧನದಲ್ಲಿ ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳನ್ನು ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡುವ ಬದಲಾಗಿ ಪಠ್ಯದ ಮೂಲಕ ನ್ಯಾವಿಗೇಟ್ ಮಾಡಲು ವಾಲ್ಯೂಮ್‌ ಕೀಗಳನ್ನು ಕೂಡಾ ಬಳಸಬಹುದು. ಪಠ್ಯವನ್ನು ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡುವುದಕ್ಕಾಗಿ TalkBack ನಿಯಂತ್ರಣಗಳನ್ನು ಸಹ ನೀಡುತ್ತದೆ. ನೀವು ಸ್ಥಳೀಯ ಸಂದರ್ಭ ಮೆನುವನ್ನು ಬಳಸಿಕೊಂಡು ಪೆಟ್ಟಿಗೆಯೊಳಗಿನ ಎಲ್ಲಾ ಪಠ್ಯವನ್ನು ಆರಿಸಿಕೊಳ್ಳಬಹುದು. ಏಕ ಚಲನೆಯಲ್ಲಿ <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> ಅನ್ನು ಸ್ವೈಪ್ ಮಾಡಿ, <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g> ಅನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ, ನಂತರ <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g> ಅನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="113748059967364710">"ಒಳ್ಳೆಯದು. ನೀವು ಎಲ್ಲಾ ಪಠ್ಯವನ್ನು ಆಯ್ಕೆಮಾಡಿಕೊಂಡಿರುವಿರಿ. ನೀವು ಆರಿಸಿರುವುದರ ಮೇಲೆ ಉತ್ತಮ ನಿಯಂತ್ರಣ ಹೊಂದಬೇಕೆಂದು ಬಯಸಿದರೆ, ಸ್ಥಳೀಯ ಸಂದರ್ಭ ಮೆನುವಿನಿಂದ ಆಯ್ಕೆ ಮೋಡ್ ಅನ್ನು ನೀವು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಬಹುದು. ಪಠ್ಯವನ್ನು ಸಂಪಾದಿಸುತ್ತಿರುವಾಗ, ಕೀಬೋರ್ಡ್‌ನಾದ್ಯಂತ ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳನ್ನು ಸ್ಲೈಡ್ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ ಪರದೆ ಮೇಲಿನ ಕೀಬೋರ್ಡ್ ಬಳಸಿಕೊಂಡು ನೀವು ಟೈಪ್ ಮಾಡಬಹುದು ಮತ್ತು ಬಯಸಿದ ಕೀ ಅನ್ನು ಆಲಿಸಿದಾಗ ಮೇಲಕ್ಕೆ ಎತ್ತಬಹುದು. ನೀವು ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡಿದ ಪಠ್ಯವನ್ನು ಸ್ಥಾನಾಂತರಿಸಲು ಸ್ವಲ್ಪ ಪಠ್ಯವನ್ನು ಟೈಪ್ ಮಾಡಿ ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="6542333196321208736">"ನೀವು ಪಠ್ಯ ಸಂಪಾದಿಸುವುದನ್ನು ಪೂರ್ಣಗೊಳಿಸಿದಾಗ, ನೀವು ಕೀಬೋರ್ಡ್ ಅನ್ನು ಮುಚ್ಚಬಹುದು. ಮುಗಿದಿದೆ ಬಟನ್ ಕಂಡು ಬರುವವರೆಗೆ ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳನ್ನು ಸ್ಲೈಡ್ ಮಾಡುತ್ತಿರಿ. ಬಳಿಕ ಅದನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಲು ನಿಮ್ಮ ಬೆರಳನ್ನು ಮೇಲೆತ್ತಿ. ಇದು TalkBack ಟ್ಯುಟೋರಿಯಲ್‌ ಅನ್ನು ಸಮಾಪ್ತಿಗೊಳಿಸುತ್ತದೆ. ಟ್ಯುಟೋರಿಯಲ್‍‍ನಿಂದ ಹೊರಬರಲು, ಪರದೆಯ ಕೆಳಗಿನ- ಬಲ ಮೂಲೆಯ ಹತ್ತಿರ ಕಂಡುಬರುವ <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g> ಬಟನ್ ಅನ್ನು ಪತ್ತೆಹಚ್ಚಿ ಮತ್ತು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="8676749863984389008">"ಮಾದರಿ ಪಠ್ಯ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="4937987124375256298">"ನಿರ್ಗಮಿಸು"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="1661968804626607088">"ಸ್ಪರ್ಶದ ಮೂಲಕ ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಅಗತ್ಯವಿದೆ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="5557989217309152479">"ಈ ಟ್ಯುಟೋರಿಯಲ್ ಸ್ಪರ್ಶದ ಮೂಲಕ ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಅಗತ್ಯವಿದೆ. ದಯವಿಟ್ಟು TalkBack ಅನ್ನು ಆನ್ ಮಾಡಿ ಮತ್ತು ಟ್ಯುಟೋರಿಯಲ್ ಪ್ರಾರಂಭವಾಗುವ ಮೊದಲು ಸ್ಪರ್ಶದ ಮೂಲಕ ಎಕ್ಸ್‌ಪ್ಲೋರ್ ಅನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="5293542984057728192">"TalkBack ಅಮಾನತುಗೊಳಿಸಲಾಗಿದೆ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="1627072099832366068">"ಪ್ರತಿಕ್ರಿಯೆಯನ್ನು ವಿರಾಮಗೊಳಿಸಿದಾಗ TalkBack ಟ್ಯುಟೋರಿಯಲ್ ಲಭ್ಯವಿರುವುದಿಲ್ಲ. ದಯವಿಟ್ಟು TalkBack ಪ್ರತಿಕ್ರಿಯೆಯನ್ನು ಪುನರಾರಂಭಿಸಿ ಮತ್ತು ಟ್ಯುಟೋರಿಯಲ್ ಅನ್ನು ಮುಂದುವರಿಸಲು ಮರುಪ್ರಾರಂಭಿಸಿ."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="9098542937305832776">"ಸೂಚಕ ನಿಯೋಜನೆ ಕಾಣೆಯಾಗಿದೆ"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2457903952328372324">"\"<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>\" ಕ್ರಿಯೆಗೆ ಯಾವುದೇ ಸೂಚಕವನ್ನು ನಿಯೋಜಿಸಲಾಗಿಲ್ಲ. ದಯವಿಟ್ಟು ಕ್ರಿಯೆಗಾಗಿ ಶಾರ್ಟ್‌ಕಟ್ ಸೂಚಕವನ್ನು ಹೊಂದಿಸಲು TalkBack ಸೆಟ್ಟಿಂಗ್‍‍ಗಳಿಗೆ ಭೇಟಿ ನೀಡಿ, ತದನಂತರ TalkBack ಟ್ಯುಟೋರಿಯಲ್ ಅನ್ನು ಮರುಪ್ರಾರಂಭಿಸಿ."</string>
</resources>
