<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">บทแนะนำสำหรับการเข้าถึง</string>
  <string name="title_pref_tutorial">บทแนะนำ TalkBack</string>
  <string name="tutorial_title">บทแนะนำ TalkBack</string>
  <string name="main_description">TalkBack คือโปรแกรมอ่านหน้าจอที่ใช้สำหรับผู้ใช้ที่พิการทางสายตาและผู้มีสายตาบกพร่อง โปรแกรมนี้ช่วยให้ผู้ใช้โต้ตอบกับอุปกรณ์ด้วยการอธิบายและอ่านออกเสียง</string>
  <string name="turn_off_talkback">ปิด TalkBack</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">เรียนรู้</string>
  <string name="tutorial_practice">ฝึกปฏิบัติ</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">เรียนรู้บทเรียนที่ %1$d</string>
  <string name="tutorial_practice_content">ฝึกฝนบทเรียนที่ %1$d</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">บทที่ 1: การนำทางพื้นฐาน</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">การเลื่อน การสำรวจ และการเปิดใช้งาน</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">ส่วนที่ 1: แตะเพื่อสำรวจ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">เมื่อเปิดใช้ \"แตะเพื่อสำรวจ\" คุณจะได้ยินสิ่งที่อยู่ใต้นิ้ว เลื่อนนิ้วไปตามรายการต่างๆ ที่อยู่กลางหน้าจอ เมื่อคุณสำรวจครบ 5 รายการ บทเรียนจะดำเนินต่อไป</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">ส่วนที่ 2: แตะ 2 ครั้งเพื่อเปิดใช้งาน</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">หากต้องการเปิดใช้งานรายการล่าสุดที่คุณได้ยิน ให้แตะ 2 ครั้งที่ใดก็ได้ ค้นหารายการที่ 4 และเปิดใช้งานเลย หลังจากนั้น ให้เปิดใช้งานปุ่ม \"ถัดไป\" เพื่อดำเนินการต่อ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">เปิดใช้งานรายการที่ 4 แล้ว ค้นหาและเปิดใช้งานปุ่ม \"ถัดไป\" เพื่อดำเนินการต่อ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">ส่วนที่ 3: การไปยังส่วนต่างๆ ของบทเรียน</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">บทเรียนสำหรับ TalkBack ได้จัดเตรียมไว้คล้ายคลึงกันดังนี้คือ พื้นที่ด้านบนมีบทเรียน ซึ่งคุณสามารถสำรวจและอ่านได้ทุกเมื่อที่ต้องการ ในส่วนนี้จะมีปุ่มหน้าแรกของบทแนะนำที่มุมซ้ายบนด้วย พื้นที่ตรงกลางมีพื้นที่สำหรับฝึกปฏิบัติ ส่วนพื้นที่ด้านล่างมีตัวบ่งบอกสถานะความคืบหน้าตลอดจนปุ่มนำทางไปยังบทเรียนต่างๆ เปิดใช้งานปุ่ม \"ถัดไป\" เพื่อดำเนินการต่อกันเลย</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">ส่วนที่ 4: เลื่อนเพื่อสำรวจ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">นอกจากนี้คุณยังสามารถสำรวจโดยการใช้นิ้วเลื่อนหน้าจอ การเลื่อนไปทางซ้ายจะเป็นการสำรวจขึ้นไปด้านบนและทางซ้าย ในขณะที่การเลื่อนไปทางขวาจะเป็นการสำรวจลงไปด้านล่างและทางขวา ลองดูเลย</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">ส่วนที่ 5: การฝึกปฏิบัติ</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">หากต้องการได้ยินว่าสิ่งที่คุณแตะอยู่คืออะไร ให้เลื่อนนิ้วไปรอบๆ หน้าจอ และแตะ 2 ครั้งที่ใดก็ได้เพื่อเปิดใช้งานฟีเจอร์ที่คุณได้ยิน เลื่อนไปด้านซ้ายหรือขวาเพื่อสำรวจ</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">บทที่ 2: การเลื่อน</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">เลื่อนไปข้างหน้าและย้อนกลับ</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">ส่วนที่ 1: ทางลัดการเลื่อน</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">คุณสามารถเลื่อนไปข้างหน้าหรือย้อนกลับในรายการโดยใช้ทางลัด หากต้องการเลื่อนไปข้างหน้าให้เลื่อน 1 นิ้วไปทางขวาแล้ววกกลับมาทางซ้ายในคราวเดียว หากต้องการเลื่อนย้อนกลับ ให้เลื่อน 1 นิ้วไปทางซ้ายแล้ววกกลับมาทางขวา ลองทำดูที่นี่</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">ส่วนที่ 2: การฝึกปฏิบัติ</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">เลื่อนไปข้างหน้าโดยการเลื่อน 1 นิ้วไปทางขวาแล้วกลับมาทางซ้าย เลื่อนย้อนกลับโดยการเลื่อน 1 นิ้วไปทางซ้ายแล้วกลับมาทางขวา</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">บทที่ 3: เมนู TalkBack</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">เมนู TalkBack ส่วนกลาง, เมนู TalkBack ในเครื่อง</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">ส่วนที่ 1: เมนู TalkBack ส่วนกลาง</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">TalkBack มี 2 เมนูที่แตกต่างกัน แบบแรกคือเมนู TalkBack ส่วนกลาง มักจะมีคำสั่งเดียวกันเสมอ คุณสามารถเปิดใช้งานได้โดยการเลื่อน 1 นิ้วลงแล้วไปทางขวาในคราวเดียว จากนั้นยกนิ้วขึ้น เปิดใช้งานเวอร์ชันสำหรับฝึกปฏิบัติเลย</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">ตัวเลือกเมนูแสดงในแนวตั้งตรงกึ่งกลางของหน้าจอ ลองสำรวจดูเลย เมื่อเสร็จแล้ว ให้เปิดใช้งานปุ่มยกเลิก</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">ส่วนที่ 2: เมนู TalkBack ในเครื่อง</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">เมนูที่ 2 คือ TalkBack ในเครื่อง รายการในเมนูนี้จะแตกต่างกันไปตามสิ่งที่คุณได้ยินล่าสุด คุณสามารถเปิดใช้งานเมนูนี้โดยการเลื่อน 1 นิ้วขึ้นแล้วไปทางขวาในคราวเดียวจากนั้นให้ยกนิ้วขึ้น เปิดใช้งานเมนูสำหรับฝึกปฏิบัติเลย</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">ส่วนที่ 3: การฝึกปฏิบัติ</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">เลื่อนนิ้วลงแล้วไปทางขวาเพื่อเปิดใช้งานเมนู TalkBack ส่วนกลาง เลื่อนนิ้วขึ้นแล้วไปทางขวาเพื่อเปิดใช้งานเมนู TalkBack ในเครื่อง</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">เลื่อนนิ้วลงแล้วไปทางขวา</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">กวาดนิ้วขึ้นแล้วไปทางขวา</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">เมนู TalkBack ส่วนกลาง: เลื่อนนิ้วลงแล้วไปทางขวา เมนู TalkBack ในเครื่อง: กวาดนิ้วขึ้นแล้วไปทางขวา</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">บทที่ 4: การนำทางในข้อความ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">การเลือกการตั้งค่าการไปยังส่วนต่างๆ ของข้อความ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">ส่วนที่ 1: เลือกการตั้งค่าการนำทาง</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">TalkBack ช่วยให้คุณควบคุมได้ว่าจะให้ระบบอ่านข้อความทีละย่อหน้า บรรทัด คำ หรืออักขระ การอ่านทีละอักขระจะช่วยในเรื่องการสะกดคำ คุณตั้งค่าอัตราการนำทางข้อความไปจนถึงทีละอักขระได้ด้วยการแตะข้อความด้านล่าง จากนั้นเลื่อนขึ้นและลง</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">สำรวจตัวเลือกอัตราการอ่านที่แสดงในแนวตั้งที่นี่ ค้นหาและเปิดใช้งานตัวเลือกอ่านทีละอักขระ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">ส่วนที่ 2: การไปยังส่วนต่างๆ ของข้อความ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">ขณะนี้คุณใช้การอ่านทีละอักขระอยู่ เลือกข้อความตัวอย่าง แล้วเลื่อนไปด้านขวาเพื่ออ่านทีละอักขระ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">ส่วนที่ 3: การฝึกปฏิบัติ</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">เปลี่ยนอัตราการนำทางข้อความด้วยการเลื่อนขึ้นและลง อ่านอักขระถัดไปในข้อความตัวอย่างด้วยการเลื่อนไปด้านขวา</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">ต่อไปนี้เป็นข้อความตัวอย่างบางส่วนสำหรับการฝึกใช้งาน TalkBack ชายคนหนึ่งถามด้วยความแปลกใจว่า \"แคนซัสอยู่ที่ไหน\" โดโรธีตอบเศร้าๆ ว่า \"ฉันไม่ทราบ\" และกล่าวต่อว่า \"แต่บ้านของฉันอยู่ที่นั่น ฉันมั่นใจว่ามันต้องอยู่ที่ไหนสักแห่ง\"\n\n\"น่าจะใช่ เอาเถิด ในเมื่อออซสามารถทำได้ทุกอย่าง ฉันคิดว่าเขาจะค้นหาแคนซัสให้คุณได้ แต่คุณต้องไปพบเขาก่อน และการไปพบเขานั้นที่เป็นเรื่องยาก เพราะพ่อมดผู้ยิ่งใหญ่อย่างเขาไม่ค่อยชอบพบปะใคร และมักทำสิ่งต่างๆ ตามอำเภอใจ ว่าแต่จริงๆ แล้วคุณต้องการอะไร\" เขาพูดกับโตโต้ต่อ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">บทที่ 5: การแก้ไขข้อความ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">การเปิดใช้งานช่องแก้ไข การพิมพ์ การย้ายเคอร์เซอร์ การเลือก และการดำเนินการกับข้อความ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">ส่วนที่ 1: การเปิดใช้งานช่องแก้ไข</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">TalkBack ช่วยให้คุณใช้ช่องแก้ไขเพื่อพิมพ์ เลือก และแก้ไขข้อความ หากต้องการเปิดใช้งานช่องแก้ไข ให้แตะ 2 ครั้ง หลังจากเปิดใช้งานช่องแก้ไขแล้ว แป้นพิมพ์จะปรากฏขึ้นที่ด้านล่างของหน้าจอ คุณสามารถปิดแป้นพิมพ์ด้วยการแตะปุ่มกลับ ลองเปิดใช้งานช่องแก้ไขดูเลย และเมื่อเสร็จแล้ว ให้เปิดใช้งานปุ่มถัดไป ซึ่งตอนนี้ปรากฏอยู่เหนือแป้นพิมพ์</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">ส่วนที่ 2: การพิมพ์ในช่องแก้ไข</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">หากต้องการพิมพ์ ให้เปิดใช้งานช่องแก้ไขและเลื่อนนิ้วไปรอบๆ แป้นพิมพ์บนหน้าจอ เมื่อคุณได้ยินอักขระที่ต้องการใช้ ให้ยกนิ้วขึ้นเพื่อเปิดใช้งาน ลองเปิดใช้งานและพิมพ์ในช่องแก้ไขด้านล่าง</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">ส่วนที่ 3: การใช้เคอร์เซอร์</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">คุณสามารถย้ายเคอร์เซอร์ด้วยปุ่มปรับระดับเสียงบนอุปกรณ์ หรือผ่านเมนู TalkBack ของอุปกรณ์ ตัวเลือกตัวควบคุมเคอร์เซอร์ ยังช่วยให้คุณสามารถเลือก ตัด คัดลอก หรือวางข้อความได้ เปิดใช้งานช่องแก้ไขด้านล่าง และย้ายเคอร์เซอร์ไปรอบๆ ข้อความตัวอย่าง</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">ที่อยู่อีเมลของโดโรธี เกล คือ dorothy@ozmail.com</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">ส่วนที่ 4: การฝึกปฏิบัติ</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">เปิดใช้งานช่องแก้ไขด้วยการแตะ 2 ครั้ง พิมพ์ด้วยการย้ายนิ้วเหนืออักขระ จากนั้นยกนิ้วขึ้น ย้ายเคอร์เซอร์ด้วยปุ่มปรับระดับเสียงและเมนู TalkBack ของอุปกรณ์ เลือกและดำเนินการกับข้อความด้วยการใช้ตัวเลือกตัวควบคุมเคอร์เซอร์ในเมนู TalkBack ของอุปกรณ์</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">แก้ไขข้อความ</string>
  <string name="tutorial_previous">ก่อนหน้า</string>
  <string name="tutorial_next">ถัดไป</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">บทเรียนก่อนหน้า</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">บทเรียนถัดไป</string>
  <string name="tutorial_home">หน้าแรกของบทแนะนำ</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">บทที่ %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number">ส่วนที่ %1$d</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">ส่วนที่ %1$d จาก %2$d</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">สิ้นสุดแบบฝึกหัดนี้แล้วและแบบฝึกหัดต่อไปจะเริ่มในอีกสักครู่</string>
  <string name="tutorial_practice_area">พื้นที่ฝึกปฏิบัติ</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">เปิดใช้งาน %1$s ในโหมดฝึกฝนแล้ว เปิดใช้งานปุ่มยกเลิกเพื่อออก</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">ปุ่มหน้าแรกของบทแนะนำ</string>
  <string name="tutorial_template_item">รายการ %1$d</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">ออก</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">ต้องใช้ \"แตะเพื่อสำรวจ\"</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">บทแนะนำนี้ต้องใช้ \"แตะเพื่อสำรวจ\" โปรดเปิดใช้งาน \"แตะเพื่อสำรวจ\" ก่อนที่จะเปิดบทแนะนำ</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">TalkBack ปิดอยู่</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">ต้องใช้ TalkBack ในการเปิดบทแนะนำ โปรดเปิด TalkBack ก่อนเปิดบทแนะนำนี้</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">TalkBack ถูกระงับ</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">บทแนะนำ TalkBack ไม่พร้อมใช้งานในขณะที่การอธิบายและอ่านออกเสียงถูกหยุดชั่วคราว โปรดกลับไปใช้งานการอธิบายและอ่านออกเสียงของ TalkBack แล้วเปิดบทแนะนำใหม่อีกครั้งเพื่อดำเนินการต่อ</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">อธิบายเมนู</string>
</resources>
