<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string name="title_pref_tutorial" msgid="479554612327198312">"Ilunsad ang tutorial ng \"Explore by touch\""</string>
    <string name="accessibility_tutorial_title" msgid="7201117884848899104">"Tutorial sa accessibility"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_next" msgid="5231343647311414885">"Susunod"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_back" msgid="2990815359392354405">"Nakaraan"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_finish" msgid="3735346084159947169">"Tapusin"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_skip" msgid="4117301810503208554">"Lumabas"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_touch_disabled" msgid="9133402008719803596">"Naka-disable ang pagpindot habang nagsasalita ang tutorial"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_title" msgid="4345537763450067052">"Aralin 1: Pag-e-explore sa screen"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_1" msgid="9192790920656899574">"Kapag naka-on ang Explore by Touch, maaari mong pindutin ang screen upang malaman kung ano ang hinahawakan mo. Halimbawa, naglalaman ang kasalukuyang screen ng mga icon ng app. Hanapin ang isa sa mga ito sa pamamagitan ng pagpindot sa screen at pagsa-slide ng iyong daliri sa paligid."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_2_more" msgid="6167662923011871440">"Mahusay. I-slide pa ang iyong daliri sa paligid ng screen hanggang sa makakita ka ng hindi bababa sa isa pang icon."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_3" msgid="575884867712815981">"Maaari ka ring mag-explore sa pamamagitan ng pagsu-swipe ng iyong daliri pakaliwa at pakanan kahit saan sa screen. Subukang mabilis na mag-swipe mula kaliwa pakanan upang lumipat sa susunod na icon."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_4" msgid="7026043452371619814">"Upang i-activate ang isang bagay na na-explore mo na, i-tap ang screen nang dalawang beses. Mag-explore hanggang sa mahanap mo ang icon ng <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Pagkatapos ay mag-double tap kahit saan sa screen upang i-activate ito."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5" msgid="3582367990149018516">"Nahanap mo ang icon ng <xliff:g id="APP_NAME">%1$s</xliff:g>. Mag-double tap kahit saan sa screen upang i-activate ang icon."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_5_exited" msgid="2868510434259752845">"Nag-explore ka nang lampas sa icon ng <xliff:g id="APP_NAME_0">%1$s</xliff:g>. Subukang i-explore ang screen hanggang sa mahanap mong muli ang icon ng <xliff:g id="APP_NAME_1">%1$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_1_text_6" msgid="1514471566621843488">"Upang lumipat sa susunod na aralin, hanapin ang button na <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, na matatagpuan malapit sa kanang sulok sa ibaba ng screen, pagkatapos ay mag-double tap upang i-activate ito."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_title" msgid="3852408257925757502">"Aralin 2: Pagso-scroll sa mga listahan"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_1" msgid="5068061594116738488">"Upang mag-scroll sa isang listahan, maaari kang mag-slide ng dalawang daliri sa screen. Halimbawa, naglalaman ang kasalukuyang screen ng isang listahan ng mga pangalan ng app na maaaring mag-scroll pataas o pababa. Una, subukang i-explore ang screen at tumukoy ng app."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_2" msgid="7972080774192005393">"Ngayon, maglagay ng dalawang daliri sa isang item sa listahan at i-slide pataas ang parehong mga daliri. Kung naabot mo ang itaas ng screen, iangat ang iyong mga daliri, ilagay ang mga ito sa ibabang bahagi ng listahan at magpatuloy sa pag-slide pataas."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_3" msgid="7930933594861443412">"I-explore ang screen upang maghanap ng isa pang app."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_4" msgid="2548331545911352894">"Maaari ka ring mag-scroll ng isang buong page sa pamamagitan ng pagsu-swipe sa iyong daliri. Upang mag-scroll sa susunod na page, mag-swipe pakanan pagkatapos ay pakaliwa gamit ang iisang galaw. Subukang mag-scroll sa susunod na page sa pamamagitan ng pagsu-swipe pakanan pagkatapos ay pakaliwa."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_5" msgid="498064312844472473">"I-explore muli ang screen upang maghanap ng app sa kasalukuyang page."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_6" msgid="5756623304169734746">"Ang pagsu-swipe sa kabilang direksyon, pakaliwa pagkatapos ay pakanan sa iisang galaw, ay lilipat sa nakaraang page. Subukang mag-scroll sa nakaraang page sa pamamagitan ng pagsu-swipe pakaliwa pagkatapos ay pakanan."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_2_text_7" msgid="4657887907723153611">"Upang lumipat sa susunod na aralin, hanapin ang button na <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, na matatagpuan malapit sa kanang sulok sa ibaba ng screen, pagkatapos ay mag-double tap upang i-activate ito."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_title" msgid="278012056070065761">"Aralin 3: Mga menu ng konteksto"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_1" msgid="3590342864657687996">"May dalawang menu ng konteksto ang TalkBack na nagpapadali sa paghahanap ng mga setting at kontrol, ang Pangkalahatang Menu ng Konteksto at Lokal na Menu ng Konteksto. Maaari kang mag-activate ng item sa menu sa pamamagitan ng pagsa-slide sa iyong daliri sa paligid ng circle ng mga item sa menu at pagbitaw kapag narinig mo na ang gustong item. Subukang palabasin ang Pangkalahatang Menu ng Konteksto sa pamamagitan ng pagsu-swipe sa iyong daliri <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> sa iisang galaw."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_2" msgid="7742239169271304680">"May mga pangkalahatang command ang Pangkalahatang Menu ng Konteksto na gumagana sa lahat ng lugar sa buong TalkBack. Subukang basahin ang lahat ng text sa screen. Pumindot sa gitna ng screen upang magpalabas ng pabilog na menu sa paligid ng iyong daliri, at pagkatapos ay i-slide ang iyong daliri sa paligid ng circle ng mga opsyon hanggang sa marinig mo ang \"<xliff:g id="READ_FROM_TOP_ITEM_TEXT">%1$s</xliff:g>.\""</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3_hidden" msgid="4532720096412781059">"Sinara mo ang Pangkalahatang Menu ng Konteksto. Subukang palabasing muli ang Pangkalahatang Menu ng Konteksto sa pamamagitan ng pagsu-swipe sa iyong daliri <xliff:g id="GLOBAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> sa iisang galaw."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_3" msgid="1932139797322700589">"Magaling. Babasahin ng command na iyon ang lahat ng item sa screen. Bilang karagdagan sa Pangkalahatang Menu ng Konteksto, mayroon ding Lokal na Menu ng Konteksto ang TalkBack. May mga kontrol ang Lokal na Menu ng Konteksto na nagbabago batay sa kung anong item sa screen ang napili mo. Subukang palabasin ang Lokal na Menu ng Konteksto sa pamamagitan ng pagsu-swipe sa iyong daliri <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> sa iisang galaw."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_4" msgid="267191106751348607">"Magkakansela at magpapasara sa menu ang pagpindot ng iyong daliri pababa sa gitna ng screen at pagkatapos ay pag-angat dito. Subukang isara ang Lokal na Menu ng Konteksto ngayon."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_3_text_5" msgid="8561289729402283571">"Alam mo na ngayon kung paano palabasin at mag-navigate gamit ang mga menu ng konteksto. Matututo ka nang higit pa tungkol sa kung kailan gagamitin ang mga menu ng konteksto sa sumusunod na aralin. Hanapin at i-activate ang button na <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g> sa tabi ng kanang sulok sa ibaba ng screen upang magpatuloy."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_title" msgid="318499550568999926">"Aralin 4: Mga granularity sa pagbabasa"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_1" msgid="669165932344272883">"May mga kontrol sa granularity ang TalkBack na nagbibigay sa iyo ng iba\'t ibang paraan ng pag-navigate sa pamamagitan ng text. Halimbawa, maaari kang magbasa nang paisa-isang talata, nang paisa-isang salita o kahit na nang paisa-isang character. Upang makapagsimula, hanapin ang text box sa gitna ng screen upang basahin ang content nito."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_2" msgid="5638449779975704924">"Sa pagtuon ng isang item, mababasa ang lahat ng text nito sa default na antas ng granularity. Subukang baguhin ang granularity upang basahin ang text na ito nang paisa-isang character. Makakatulong ito kung gusto mong mag-spell ng pangalan o magbasa ng email address, halimbawa. Una, i-swipe ang iyong daliri <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> upang palabasin ang Lokal na Menu ng Konteksto."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3_focus_lost" msgid="1186730278807311529">"Nag-navigate ka palayo mula sa target na text box. Subukang mag-tap sa gitna ng screen upang mag-navigate pabalik sa text box."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_3" msgid="6327028434850592040">"Mahusay. Ngayon, i-slide ang iyong daliri sa paligid ng menu hanggang sa marinig mo ang <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>, pagkatapos ay piliin ito."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4_menu_hidden" msgid="8101984997027540384">"Isinara mo ang Lokal na Menu ng Konteksto nang hindi hindi ginagawang <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY">%1$s</xliff:g>. I-swipe ang iyong daliri <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> upang palabasing muli ang Lokal na Menu ng Konteksto."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_4" msgid="8248953078229118722">"Mahusay. Nagna-navigate ka na ngayon ayon sa granularity ng character. Ang pagsu-swipe mula sa itaas ng screen patungo sa ibaba ng screen ay magpapausad ng isang character. Subukang mag-swipe mula sa itaas ng screen patungo sa ibaba ng screen nang 3 beses upang basahin ang susunod na 3 character ng text."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_granularity_changed" msgid="4030510615982536646">"Binago mo ang granularity nang sa gayon ay hindi na ito <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_0">%1$s</xliff:g>. Mababago mo ito pabalik sa <xliff:g id="CHARACTER_GRANULARITY_1">%1$s</xliff:g> mula sa Lokal na Menu ng Konteksto sa pamamagitan ng pagsu-swipe sa iyong daliri <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%2$s</xliff:g> sa iisang galaw."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_next" msgid="3709795260691879677">"Ngayon, alam mo na kung paano baguhin ang granularity ng pagbabasa at magbasa ng text. Upang magpatuloy, i-activate ang button na <xliff:g id="NEXT">%1$s</xliff:g>, na matatagpuan malapit sa kanang sulok sa ibaba ng screen."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_5_finish" msgid="5292069278565349013">"Ngayon, alam mo na kung paano baguhin ang granularity ng pagbabasa at magbasa ng text. Dito nagtatapos ang tutorial sa TalkBack. Upang lumabas sa tutorial, hanapin at i-activate ang button na <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, na matatagpuan malapit sa kanang sulok sa ibaba ng screen."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_4_text_view_text" msgid="5237090847183680698">"Ilang halimbawang text ito na mababasa mo sa iba\'t ibang granularity."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_title" msgid="2152574316459119927">"Aralin 5: Pag-e-edit ng text"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_1" msgid="4692222878657719983">"Makakatulong sa iyo ang aralin na ito na magamit ang TalkBack upang mag-edit ng bahagi ng text. Upang makapagsimula, hanapin ang text box sa gitna ng screen."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_2" msgid="5701226454725697245">"Sa sandaling nakapili ka na ng field ng text na maaaring i-edit, maaari kang mag-tap nang dalawang beses sa kahit anong bahagi ng screen upang palabasin ang keyboard at simulang i-edit ang text. Subukang i-tap nang dalawang beses ang screen ngayon."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_3" msgid="7637419377225176262">"Mayroon nang ilang text sa field. Maaari mong ilipat ang cursor sa umpisa ng text mula sa lokal na menu ng konteksto. I-swipe ang <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> sa iisang galaw, i-activate ang <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>, pagkatapos ay i-activate ang <xliff:g id="MOVE_CURSOR_TO_BEGINNING">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_4" msgid="3245928271629966981">"Kapag nag-e-edit ng text, makakatulong ang pagpili ng naaangkop na granularity mula sa lokal na menu ng konteksto. I-swipe ang <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> sa iisang galaw, i-activate ang <xliff:g id="CHANGE_GRANULARITY">%2$s</xliff:g>, pagkatapos ay i-activate ang <xliff:g id="WORD_GRANULARITY">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_5" msgid="6803640527923825163">"Magaling. Ngayon, i-swipe ang iyong daliri mula sa itaas patungo sa ibaba upang mag-navigate sa bawat salita sa text. Magpatuloy sa pagsu-swipe mula sa itaas patungo sa ibaba hanggang sa makarating ka sa dulo ng text."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_6" msgid="5414394520479388943">"Kapag nag-e-edit ka ng text, magagamit mo rin ang mga volume key sa iyong device upang mag-navigate sa text sa halip na i-swipe ang iyong daliri. Nagbibigay rin sa iyo ang TalkBack ng mga kontrol para sa pagpili ng text. Mapipili mo ang lahat ng text sa kahon gamit ang lokal na menu ng konteksto. I-swipe ang <xliff:g id="LOCAL_CONTEXT_MENU_GESTURE_DIRECTION">%1$s</xliff:g> sa iisang galaw, i-activate ang <xliff:g id="CURSOR_CONTROL">%2$s</xliff:g>, pagkatapos ay i-activate ang <xliff:g id="SELECT_ALL">%3$s</xliff:g>."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_7" msgid="113748059967364710">"Magaling. Napili mo na ang lahat ng text. Kung gusto mo ng dagdag na kontrol sa napili mo, maaari mong i-activate ang selection mode mula sa lokal na menu ng konteksto. Kapag nag-e-edit ka ng text, maaari kang mag-type gamit ang on-screen na keyboard sa pamamagitan ng pagsa-slide ng iyong daliri sa keyboard at pag-angat nito kapag narinig mo na ang gusto mong key. Subukang mag-type ng text upang palitan ang text na iyong napili."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_text_8" msgid="6542333196321208736">"Kapag tapos mo nang i-edit ang text, maaari mong isara ang keyboard. I-slide ang iyong daliri hanggang sa makita mo ang button na Tapos na, pagkatapos ay iangat ang iyong daliri upang i-activate ito. Dito nagtatapos ang tutorial sa TalkBack. Upang lumabas sa tutorial, hanapin at i-activate ang button na <xliff:g id="FINISH">%1$s</xliff:g>, na matatagpuan malapit sa kanang sulok sa ibaba ng screen."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_lesson_5_editable_text" msgid="8676749863984389008">"Sample na text"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_alert_dialog_exit" msgid="4937987124375256298">"Lumabas"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_title" msgid="1661968804626607088">"Kinakailangan ang Explore by Touch"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_inactive_message" msgid="5557989217309152479">"Nangangailangan ang tutorial na ito ng Explore by touch. Paki-on ang TalkBack at i-enable ang Explore by touch bago ilunsad ang tutorial."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_title" msgid="5293542984057728192">"Nasuspinde ang TalkBack"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_service_suspended_message" msgid="1627072099832366068">"Hindi available ang tutorial ng TalkBack habang naka-pause ang feedback. Mangyaring ipagpatuloy ang feedback sa TalkBack at muling ilunsad ang tutorial upang magpatuloy."</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_title" msgid="9098542937305832776">"Nawawalang pagtatalaga ng galaw"</string>
    <string name="accessibility_tutorial_missing_assignment_message" msgid="2457903952328372324">"Walang galaw na nakatalaga sa pagkilos na \"<xliff:g id="ACTION">%1$s</xliff:g>.\" Pakibisita ang Mga Setting ng TalkBack upang magtakda ng shortcut na galaw para sa pagkilos na iyon, at pagkatapos ay ilunsad muli ang tutorial ng TalkBack."</string>
</resources>
