<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:xliff="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
  <string name="accessibility_tutorial_title">Kurz používania funkcií dostupnosti</string>
  <string name="title_pref_tutorial">Návod k funkcii TalkBack</string>
  <string name="tutorial_title">Návod k funkcii TalkBack</string>
  <string name="main_description">TalkBack je čítačka obrazovky určená hlavne pre nevidiacich a slabozrakých ľudí. Umožňuje používať zariadenie pomocou hovorenej spätnej väzby.</string>
  <string name="turn_off_talkback">Vypnúť TalkBack</string>
  <string name="tutorial_start_lesson">Učiť sa</string>
  <string name="tutorial_practice">Precvičiť</string>
  <string name="tutorial_start_lesson_content">učebná lekcia %1$d</string>
  <string name="tutorial_practice_content">skúšobná lekcia %1$d</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_title">1. lekcia: Základná navigácia</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_short_description">Prechádzanie prstom, objavovanie, aktivácia</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_subtitle">1. časť: Preskúmanie dotykom</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page1_description">Ak je povolené Preskúmanie dotykom, môžete si vypočuť obsah nachádzajúci sa pod prstom, ktorým sa dotknete obrazovky. Prejdite prstom na položky v strede obrazovky. Lekcia bude pokračovať po preskúmaní piatich položiek.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_subtitle">2. časť: Aktivácia dvojitým klepnutím</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_description">Ak chcete aktivovať poslednú vyslovenú položku, klepnite dvakrát na ľubovoľné miesto. Nájdite štvrtú položku a aktivujte ju. Potom pokračujte aktiváciou tlačidla Ďalej.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page2_complete_message">4. položka bola aktivovaná. Nájdite tlačidlo Ďalej a pokračujte jeho aktivovaním.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_subtitle">3. časť: Navigácia v lekciách</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page3_description">Všetky lekcie funkcie TalkBack sú usporiadané podobne. V hornej časti je lekcia, ktorú si môžete kedykoľvek prečítať. V ľavom hornom rohu sa nachádza tlačidlo hlavnej stránky návodu. Uprostred je oblasť na precvičovanie. V dolnej časti sú indikátor priebehu a navigačné tlačidlá lekcie. Pokračujte aktiváciou tlačidla Ďalej.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_subtitle">4. časť: Preskúmanie potiahnutím</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_page4_description">Preskúmavať môžete tiež potiahnutím prstom po obrazovke. Ak potiahnete doľava, obvykle sa posuniete nahor a vľavo. Ak potiahnete doprava, posuniete sa nadol a vpravo. Vyskúšajte si to.</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_title">5. časť: Cvičenia</string>
  <string name="tutorial_lesson_1_practice_description">Ak si chcete vypočuť, čo sa nachádza pod vaším prstom, posúvajte ho po obrazovke. Dvojitým klepnutím na ľubovoľné miesto aktivujete vyslovenú položku. Preskúmavajte obrazovku potiahnutím doľava alebo doprava.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_title">2. lekcia: Posúvanie</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_short_description">Posúvanie dopredu a dozadu</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_subtitle">1. časť: Posúvacie skratky</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_page1_description">V zoznamoch sa môžete posúvať dopredu alebo dozadu pomocou skratiek. Ak sa chcete posunúť vpred, prejdite prstom doprava a následne doľava jedným ťahom. Ak sa chcete posunúť vzad, prejdite prstom doľava a následne doprava. Vyskúšajte si to tu.</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_title">2. časť: Cvičenia</string>
  <string name="tutorial_lesson_2_practice_description">Posuňte sa vpred prejdením jedným prstom doprava a následne doľava. Posuňte sa vzad prejdením jedným prstom doľava a následne doprava.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_title">3. lekcia: Ponuky funkcie TalkBack</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_short_description">Všeobecná ponuka TalkBack, lokálna ponuka TalkBack</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_subtitle">1. časť: Všeobecná ponuka funkcie TalkBack</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page1_description">TalkBack má dve rôzne ponuky. Všeobecná ponuka vždy obsahuje rovnaké príkazy. Môžete ju aktivovať tak, že prejdete prstom nadol a následne doprava jedným ťahom. Napokon prst zdvihnite. Teraz aktivujte cvičnú verziu.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_message">Možnosti ponuky sú uvedené zvislo v strede obrazovky. Skúste ich preskúmať. Po dokončení aktivujte tlačidlo Zrušiť.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_subtitle">2. časť: Miestna ponuka funkcie TalkBack</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_page2_description">Okrem všeobecnej existuje aj miestna ponuka aplikácie TalkBack. Položky v tejto ponuke sa líšia podľa toho, čo ste naposledy počuli. Môžete ju aktivovať tak, že prejdete prstom nahor a následne doprava jedným ťahom. Napokon prst zdvihnite. Teraz aktivujte cvičnú ponuku.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_title">3. časť: Cvičenia</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_description">Ak chcete v aplikácii TalkBack aktivovať všeobecnú ponuku, posuňte prst nadol a následne vpravo. Ak chcete aktivovať lokálnu ponuku, posuňte prst nahor a následne vpravo.</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_down_right">Dole a doprava</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_up_right">Hore a doprava</string>
  <string name="tutorial_lesson_3_practice_content_description">Všeobecná ponuka TalkBack: dole a potom vpravo. Lokálna ponuka TalkBack: hore a potom vpravo.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_title">4. lekcia: Navigácia v texte</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_short_description">Voľba nastavení navigácie v texte</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_subtitle">1. časť: Voľba nastavení navigácie</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_description">Funkcia TalkBack umožňuje ovládať, či sa text číta po odsekoch, riadkoch, slovách alebo znakoch. Čítanie po znakoch môže pomôcť s hláskovaním. Ak chcete nastaviť rýchlosť navigácie textom po znakoch, klepnite na text nižšie a potom prejdite prstom nahor alebo nadol.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page1_message">Preskúmajte možnosti rýchlosti čítania, ktoré sú tu uvedené v zvislom poradí. Nájdite a aktivujte možnosť Čítať po znakoch.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_subtitle">2. časť: Navigácia v texte</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_page2_description">Teraz čítate po znakoch. Vyberte vzorový text a potom prejdením prstom doprava začnite čítať po znakoch.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_title">3. časť: Cvičenia</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_practice_description">Rýchlosť navigácie textom zmeníte prejdením prstom nahor alebo nadol. Ďalší znak vo vzorovom texte prečítate prejdením prstom doprava.</string>
  <string name="tutorial_lesson_4_sample_text">Nasledujúca textová ukážka je určená na vyskúšanie aplikácie TalkBack. „Kde je Kansas?“, spýtal sa muž prekvapene. „Neviem,\" odvetila Dorothy zarmútene, „ale bývam tam a určite to niekde musí byť.“\n\n„Iste. Oz dokáže všetko, takže určite pre teba nájde aj Kansas. Ale najprv sa s ním musíš stretnúť a to je ťažká úloha. Veľký čarodejník totiž nechce vidieť nikoho a väčšinou robí všetko podľa seba. Čo však chceš TY?“, obrátil sa s otázkou na Tota.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_title">5. lekcia: Úprava textu</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_short_description">Aktivácia poľa úprav, zadávanie textu, posúvanie kurzora, výber a používanie textu</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_subtitle">1. časť: Aktivácia poľa úprav</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page1_description">TalkBack umožňuje používať pole úprav na zadávanie, výber a úpravu textu. Aktivujete ho dvojitým klepnutím. Po jeho aktivovaní sa v dolnej časti obrazovky zobrazí klávesnica. Ak ju chcete zrušiť, klepnite na tlačidlo Späť. Teraz skúste aktivovať pole úprav. Po dokončení aktivujte tlačidlo Ďalej, ktoré sa nachádza nad klávesnicou.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_subtitle">2. časť: Písanie v poli úprav</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page2_description">Ak chcete zadávať text, aktivujte pole úprav a prejdite prstom cez klávesnicu na obrazovke. Keď začujete požadovaný znak, zdvihnite prst a tak ho aktivujte. Skúste aktivovať a zadať text do poľa úprav nižšie.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_subtitle">3. časť: Používanie kurzora</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_description">Kurzorom môžete pohybovať pomocou tlačidiel hlasitosti na zariadení alebo prostredníctvom miestnej ponuky funkcie TalkBack. Pomocou možnosti ovládania kurzora v tejto ponuke tiež môžete vybrať, vystrihnúť, kopírovať alebo prilepiť text. Aktivujte pole úprav nižšie a posúvajte kurzor cez vzorový text.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_page3_sample_text">Dorotka má e‑mailovú adresu dorotka@ozmail.com</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_title">4. časť: Cvičenia</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_practice_description">Aktivujte pole úprav dvojitým klepnutím. Text zadáte tak, že prejdete prstom na určitý znak a potom prst zdvihnete. Kurzor posúvajte pomocou tlačidiel hlasitosti a miestnej ponuky funkcie TalkBack. Pomocou možnosti ovládania kurzora v miestnej ponuke funkcie TalkBack môžete text vybrať a použiť.</string>
  <string name="tutorial_lesson_5_hint">Upravte text</string>
  <string name="tutorial_previous">PREDCHÁDZAJÚCE</string>
  <string name="tutorial_next">ĎALEJ</string>
  <string name="tutorial_previous_lesson">PREDCHÁDZAJÚCA LEKCIA</string>
  <string name="tutorial_next_lesson">ĎALŠIA LEKCIA</string>
  <string name="tutorial_home">HLAVNÁ STRÁNKA NÁVODU</string>
  <string name="tutorial_lesson_number">%1$d. lekcia</string>
  <string name="tutorial_page_number">%1$d. časť</string>
  <string name="tutorial_page_number_of">%1$d. časť z %2$d</string>
  <string name="tutorial_exercise_completed_auto">Dokončili ste lekciu. Ďalšia sa spustí o chvíľu.</string>
  <string name="tutorial_practice_area">Oblasť na precvičovanie</string>
  <string name="tutorial_disabled_item_clicked">Funkcia %1$s bola aktivovaná v skúšobnom režime. Ukončíte ho aktivovaním tlačidla ZRUŠIŤ.</string>
  <string name="tutorial_up_button_description">Tlačidlo hlavnej stránky návodu</string>
  <string name="tutorial_template_item">Položka %1$d</string>
  <string name="tutorial_alert_dialog_exit">Ukončiť</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_title">Vyžaduje sa funkcia Preskúmanie dotykom</string>
  <string name="tutorial_no_touch_explore_message">Táto príručka vyžaduje funkciu Preskúmanie dotykom. Pred spustením príručky povoľte funkciu Preskúmanie dotykom.</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_title">Aplikácia TalkBack je vypnutá</string>
  <string name="tutorial_service_inactive_message">Táto príručka vyžaduje funkciu TalkBack. Pred spustením príručky zapnite funkciu TalkBack.</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_title">Aplikácia TalkBack je pozastavená</string>
  <string name="tutorial_service_suspended_message">Príručka aplikácie TalkBack nie je k dispozícii, keď je spätná väzba pozastavená. Ak chcete pokračovať, znova spusťte spätnú väzbu v aplikácii TalkBack a následne spusťte znova aj príručku.</string>
  <string name="shortcut_hear_lesson">Opísať ponuku</string>
</resources>
