<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="braille_ime_service_name">Bàn phím chữ nổi TalkBack</string>
  <string name="braille_ime_bd_mode_name">Nhập bằng màn hình chữ nổi</string>
  <string name="switch_to_screen_away_announcement">Chế độ màn hình hướng ra ngoài</string>
  <string name="switch_to_tabletop_announcement">Chế độ trên mặt bàn. Hãy đặt thiết bị sao cho cổng sạc ở bên trái.</string>
  <string name="calibration_tip_announcement">Nhấn và giữ bằng %d ngón tay để cập nhật vị trí dấu chấm.</string>
  <string name="bring_ime_settings_page">Bạn chưa bật bàn phím nào khác, hãy chuyển đến phần cài đặt bàn phím</string>
  <string name="reminder_announcement">Vuốt lên bằng 3 ngón tay để xem thêm tùy chọn</string>
  <string name="switched_to_contracted_announcement">Đã chuyển sang chế độ chữ nổi rút gọn</string>
  <string name="switched_to_uncontracted_announcement">Đã chuyển sang chế độ chữ nổi không bị rút gọn</string>
  <string name="braille_ime_displayed_name">bàn phím chữ nổi</string>
  <string name="multiple_languages_braille_ime_displayed_name">bàn phím chữ nổi, %s</string>
  <string name="input_view_caption">Bàn phím chữ nổi TalkBack – để được trợ giúp, hãy truy cập vào g.co/help/braille</string>
  <string name="perform_action_next">Tiếp theo</string>
  <string name="perform_action_submitting">Đang gửi văn bản</string>
  <string name="calibration_step1_hold_left_or_right_finger_announcement">Đang cập nhật vị trí dấu chấm. Trước tiên, hãy ghi lại các dấu chấm trên %s của bạn.</string>
  <string name="calibration_hold_left_or_right_three_finger_announcement">Hãy chạm và giữ màn hình bằng 3 ngón giữa của %s.</string>
  <string name="calibration_hold_left_or_right_four_finger_announcement">Hãy chạm và giữ màn hình bằng 4 ngón cuối của %s.</string>
  <string name="calibration_finish_announcement">Đã cập nhật vị trí dấu chấm</string>
  <string name="remaining_calibration_finish_announcement">Đã cập nhật tất cả các vị trí dấu chấm</string>
  <string name="calibration_step2_hold_left_or_right_finger_announcement">Đã cập nhật vị trí của các dấu chấm 1, 2 và 3. Tiếp theo, hãy ghi lại các dấu chấm trên %s của bạn.</string>
  <string name="eightDot_braille_calibration_step2_hold_left_or_right_finger_announcement">Đã cập nhật vị trí của các dấu chấm 1, 2, 3 và 7. Tiếp theo, hãy ghi lại các dấu chấm trên %s của bạn.</string>
  <string name="calibration_fail_announcement">Không cập nhật được vị trí dấu chấm.</string>
  <string name="calibration_fail_try_again_announcement">Hãy chạm và giữ màn hình bằng %d ngón tay. Sau đó thử lại.</string>
  <string name="left_hand">tay trái</string>
  <string name="right_hand">tay phải</string>
  <string name="switch_to_language_announcement">Đã chuyển sang %s</string>
  <string name="braille_keyboard">Bàn phím chữ nổi</string>
  <string name="set_up_braille_keyboard">Thiết lập bàn phím chữ nổi</string>
  <string name="how_to_use_braille_keyboard">Cách sử dụng bàn phím chữ nổi</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_enabled">Để dùng bàn phím chữ nổi, hãy mở bàn phím thông thường của bạn rồi nhấn vào biểu tượng chọn bàn phím %1$s (thường nằm ở góc dưới cùng bên phải). Chọn \"%2$s\".
  &lt;br&gt;&lt;br&gt;Nếu bạn không thấy tùy chọn để chuyển đổi bàn phím, hãy thử cài đặt bàn phím Google %3$s.</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_disabled_settings">1. Nhấn vào mục \"Cài đặt\" bên dưới. Trên màn hình tiếp theo, hãy bật \"%1$s\".&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    2. Mở bàn phím thông thường của bạn, sau đó nhấn vào nút chuyển phương thức nhập %2$s (thường ở góc dưới cùng bên phải).&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    3. Chọn \"%1$s\".
    &lt;br&gt;&lt;br&gt;Nếu bạn không thấy nút để chuyển đổi bàn phím, hãy thử cài đặt bàn phím Google %3$s.</string>
  <string name="use_brailleime_pref_dialog_case_ime_disabled_turn_on">1. Bật bàn phím chữ nổi bên dưới.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    2. Mở bàn phím thông thường của bạn, sau đó nhấn vào nút chuyển đổi phương thức nhập %2$s (thường ở góc dưới cùng bên phải).&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    3. Chọn \"%1$s\".
    &lt;br&gt;&lt;br&gt;Nếu bạn không thể chuyển đổi bàn phím, hãy thử cài đặt bàn phím của Google %3$s.</string>
  <string name="use_brailleime_pref_button_case_ime_disabled_settings">Cài đặt</string>
  <string name="use_brailleime_pref_button_case_ime_disabled_turn_on">Bật</string>
  <string name="use_brailleime_pref_button_case_ime_disabled_turn_on_announcement">Bật bàn phím chữ nổi</string>
  <string name="review_all_gestures_title">Xem xét tất cả cử chỉ</string>
  <string name="preferred_languages_title">Ngôn ngữ</string>
  <string name="preferred_typing_language_title">Ngôn ngữ nhập ưu tiên</string>
  <string name="preferred_braille_grade_title">Lớp chữ nổi được ưu tiên</string>
  <string name="switch_input_code_gesture_tip_dialog_title">Thay đổi nhanh ngôn ngữ trong khi nhập</string>
  <string name="switch_input_code_gesture_tip_dialog_message">Để thay đổi ngôn ngữ khi nhập bằng bàn phím chữ nổi, hãy vuốt lên bằng 3 ngón tay. Sau đó, chọn \"chuyển sang ngôn ngữ tiếp theo\".</string>
  <string name="title_pref_accumulate_presses">Bao gồm tất cả các dấu chấm được nhấn</string>
  <string name="summary_pref_accumulate_presses">Mỗi dấu chấm bạn nhấn sẽ cấu thành nội dung nhập, cả khi bạn nhả dấu chấm đó trước các dấu chấm khác</string>
  <string name="title_pref_reverse_dots">Dấu chấm ngược</string>
  <string name="summary_pref_reverse_dots">Hoán đổi vị trí dấu chấm, chẳng hạn như đổi vị trí của dấu chấm 1 cho dấu chấm 4</string>
  <string name="bd_preference_braille_contracted">Chữ nổi rút gọn</string>
  <string name="bd_preference_braille_uncontracted">Chữ nổi không rút gọn</string>
  <string name="context_menu_title">Các lựa chọn trên bàn phím chữ nổi</string>
  <string name="context_menu_input_language_selection">Chuyển sang ngôn ngữ tiếp theo: %s</string>
  <string name="context_menu_input_language_selection_summary">Hiện đang sử dụng: %s</string>
  <string name="context_menu_switch_contracted_status_selection">Chuyển sang chế độ chữ nổi %s</string>
  <string name="contracted">thu gọn</string>
  <string name="uncontracted">không bị thu gọn</string>
  <string name="context_menu_review_gestures_selection">Xem xét các cử chỉ</string>
  <string name="context_menu_tutorial_selection">Mở hướng dẫn</string>
  <string name="context_menu_tutorial_finish">Hoàn tất hướng dẫn</string>
  <string name="context_menu_settings_selection">Cài đặt</string>
  <string name="context_menu_layout_selection">Bố cục</string>
  <string name="context_menu_layout_calibration">Cập nhật vị trí dấu chấm</string>
  <string name="braille_keyboard_gestures">Cử chỉ trên bàn phím chữ nổi</string>
  <string name="basic_gestures">Cử chỉ cơ bản</string>
  <string name="gesture_add_space">Để thêm một <b>dấu cách</b>, hãy vuốt sang phải</string>
  <string name="gesture_delete">Để <b>xóa</b>, hãy vuốt sang trái</string>
  <string name="gesture_new_line">Để xuống một <b>dòng mới</b>, hãy vuốt sang phải bằng 2 ngón tay</string>
  <string name="gesture_delete_word">Để <b>xóa một từ</b>, hãy vuốt sang trái bằng 2 ngón tay</string>
  <string name="gesture_move_cursor_backward">Vuốt lên để <b>di chuyển con trỏ về phía sau</b></string>
  <string name="gesture_move_cursor_forward">Vuốt xuống để <b>di chuyển con trỏ về phía trước</b></string>
  <string name="gesture_hide_keyboard">Để <b>ẩn bàn phím</b>, hãy vuốt xuống bằng 2 ngón tay</string>
  <string name="gesture_next_keyboard">Để chuyển sang <b>bàn phím tiếp theo</b>, hãy vuốt xuống bằng 3 ngón tay</string>
  <string name="gesture_submit_text">Để <b>gửi nội dung</b>, hãy vuốt lên bằng 2 ngón tay</string>
  <string name="gesture_open_context_menu">Để được <b>trợ giúp và xem các lựa chọn khác</b>, hãy vuốt lên bằng 3 ngón tay</string>
  <string name="all_gestures">Tất cả cử chỉ</string>
  <string name="braille_keyboard_basic_controls">Thao tác điều khiển cơ bản</string>
  <string name="braille_keyboard_basic_controls_summary">Thêm dấu cách, xoá, ẩn bàn phím, v.v.</string>
  <string name="braille_keyboard_cursor_movement">Di chuyển con trỏ</string>
  <string name="braille_keyboard_cursor_movement_description">Bạn có thể chuyển đổi độ chi tiết để con trỏ di chuyển theo ký tự, từ hoặc dòng. Hoặc kiểm soát cách con trỏ di chuyển bằng một loạt các cử chỉ mà bạn thực hiện trên các dấu chấm chữ nổi.</string>
  <string name="braille_keyboard_cursor_movement_summary">Di chuyển theo ký tự, từ hoặc dòng</string>
  <string name="braille_keyboard_text_selection_and_editing">Chọn và chỉnh sửa văn bản</string>
  <string name="braille_keyboard_text_selection_and_editing_summary">Chọn, sao chép, cắt, dán</string>
  <string name="braille_keyboard_spell_check">Kiểm tra lỗi chính tả</string>
  <string name="braille_keyboard_spell_check_summary">Tìm từ sai chính tả, kiểm tra gợi ý và xác nhận thay đổi</string>
  <string name="braille_keyboard_spell_check_description">Khi bạn nhập hoặc chỉnh sửa văn bản, hãy vuốt sang trái bằng 3 ngón tay đến khi bạn nghe thấy \"kiểm tra lỗi chính tả\"</string>
  <string name="bk_gesture_add_space">Để thêm dấu cách, hãy vuốt sang phải</string>
  <string name="bk_gesture_delete">Để xoá, hãy vuốt sang trái</string>
  <string name="bk_gesture_new_line">Để thêm một dòng mới, hãy vuốt sang phải bằng 2 ngón tay</string>
  <string name="bk_gesture_delete_word">Để xoá một từ, hãy vuốt sang trái bằng 2 ngón tay</string>
  <string name="bk_gesture_move_cursor_backward">Để di chuyển con trỏ về phía sau, hãy vuốt lên</string>
  <string name="bk_gesture_move_cursor_forward">Để di chuyển con trỏ về phía trước, hãy vuốt xuống</string>
  <string name="bk_gesture_hide_the_keyboard">Để ẩn bàn phím, hãy vuốt xuống bằng 2 ngón tay</string>
  <string name="bk_gesture_switch_to_next_keyboard">Để chuyển sang bàn phím tiếp theo hãy vuốt xuống bằng 3 ngón tay</string>
  <string name="bk_gesture_submit_text">Để gửi nội dung, hãy vuốt lên bằng 2 ngón tay</string>
  <string name="bk_gesture_help_and_other_options">Để được trợ giúp và xem các lựa chọn khác, hãy vuốt lên bằng 3 ngón tay</string>
  <string name="bk_pref_category_title_character">Ký tự</string>
  <string name="bk_pref_category_title_word">Từ</string>
  <string name="bk_pref_category_title_line">Dòng</string>
  <string name="bk_pref_category_title_place_on_page">Vị trí trên trang</string>
  <string name="bk_pref_category_title_granularity">Độ chi tiết</string>
  <string name="bk_pref_category_title_editing">Chỉnh sửa</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_previous_character">Di chuyển về ký tự trước đó: Giữ dấu chấm 6, rồi vuốt lên bằng ngón tay khác</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_next_character">Di chuyển đến ký tự tiếp theo: Giữ dấu chấm 6, rồi vuốt xuống bằng ngón tay khác</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_previous_word">Di chuyển về từ trước đó: Giữ dấu chấm 5, rồi vuốt lên bằng ngón tay khác</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_next_word">Di chuyển đến từ tiếp theo: Giữ dấu chấm 5, rồi vuốt xuống bằng ngón tay khác</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_previous_line">Di chuyển về dòng trước đó: Giữ dấu chấm 4, rồi vuốt lên bằng ngón tay khác</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_next_line">Di chuyển đến dòng tiếp theo: Giữ dấu chấm 4, rồi vuốt xuống bằng ngón tay khác</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_beginning">Di chuyển về phần đầu: Giữ các dấu chấm 4 và 5, sau đó dùng một ngón tay khác vuốt lên vị trí bất kỳ</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_end">Di chuyển đến phần cuối: Giữ các dấu chấm 4 và 5, sau đó dùng một ngón tay khác vuốt xuống vị trí bất kỳ</string>
  <string name="bk_gesture_switch_to_previous_granularity">Chuyển về độ chi tiết trước: Dùng 3 ngón tay vuốt sang trái</string>
  <string name="bk_gesture_switch_to_next_granularity">Chuyển sang độ chi tiết tiếp theo: Dùng 3 ngón tay vuốt sang phải</string>
  <string name="bk_gesture_moveh_to_previous_item">Di chuyển về mục trước đó: Vuốt lên</string>
  <string name="bk_gesture_move_to_next_item">Di chuyển đến mục kế tiếp: Vuốt xuống</string>
  <string name="bk_gesture_select_previous_character">Chọn ký tự trước: Giữ dấu chấm 6 rồi dùng 2 ngón tay vuốt lên bất cứ đâu</string>
  <string name="bk_gesture_select_next_character">Chọn ký tự tiếp theo: Giữ dấu chấm 6 rồi dùng 2 ngón tay vuốt xuống bất cứ đâu</string>
  <string name="bk_gesture_select_previous_word">Chọn từ trước: Giữ dấu chấm 5 rồi dùng 2 ngón tay vuốt lên bất cứ đâu</string>
  <string name="bk_gesture_select_next_word">Chọn từ tiếp theo: Giữ dấu chấm 5 rồi dùng 2 ngón tay vuốt xuống bất cứ đâu</string>
  <string name="bk_gesture_select_previous_line">Chọn dòng trước: Giữ dấu chấm 4 rồi dùng 2 ngón tay vuốt lên bất cứ đâu</string>
  <string name="bk_gesture_select_next_line">Chọn dòng tiếp theo: Giữ dấu chấm 4 rồi dùng 2 ngón tay vuốt xuống bất cứ đâu</string>
  <string name="bk_gesture_select_all">Chọn tất cả: Giữ dấu chấm 4, rồi vuốt sang trái bằng 3 ngón tay</string>
  <string name="bk_gesture_copy">Sao chép văn bản: Giữ dấu chấm 4, sau đó dùng 3 ngón tay vuốt xuống vị trí bất kỳ</string>
  <string name="bk_gesture_cut">Cắt văn bản: Giữ dấu chấm 4, sau đó dùng 3 ngón tay vuốt lên vị trí bất kỳ</string>
  <string name="bk_gesture_paste">Dán: Giữ dấu chấm 4, rồi vuốt sang phải bằng 3 ngón tay</string>
  <string name="bk_gesture_previous_misspelled_word">Di chuyển về từ sai chính tả trước đó: Vuốt lên</string>
  <string name="bk_gesture_next_misspelled_word">Di chuyển đến từ sai chính tả kế tiếp: Vuốt xuống</string>
  <string name="bk_gesture_previous_suggestion">Nghe mục đề xuất chính tả trước đó: Vuốt sang trái</string>
  <string name="bk_gesture_next_suggestion">Nghe mục đề xuất chính tả kế tiếp: Vuốt sang phải</string>
  <string name="bk_gesture_confirm_spelling_suggestion">Xác nhận mục đề xuất chính tả: Vuốt sang phải bằng 2 ngón tay</string>
  <string name="bk_gesture_undo_spelling_suggestion">Huỷ mục đề xuất chính tả: Vuốt sang trái bằng 2 ngón tay</string>
  <string name="not_enough_touch_points_dialog_title">Thiết bị của bạn không hỗ trợ bàn phím chữ nổi</string>
  <string name="not_enough_touch_points_dialog_message">Thiết bị của bạn không hỗ trợ đầy đủ điểm cảm ứng. Để biết thêm thông tin, hãy liên hệ với nhà sản xuất thiết bị của bạn.</string>
  <string name="talkback_off_dialog_title">Bật TalkBack để dùng bàn phím chữ nổi</string>
  <string name="talkback_off_dialog_positive_button">Bật trong phần cài đặt hỗ trợ tiếp cận</string>
  <string name="talkback_suspend_dialog_title">Tiếp tục TalkBack để dùng bàn phím chữ nổi</string>
  <string name="talkback_off_or_suspend_dialog_message">Khi TalkBack đang bật, bạn có thể nhấn vào màn hình để nhập các biểu tượng chữ nổi.</string>
  <string name="next_keyboard">Bàn phím tiếp theo</string>
  <string name="braille_tutorial_title">Hướng dẫn dùng bàn phím chữ nổi</string>
  <string name="tutorial_intro_description">Với bàn phím chữ nổi, bạn có thể nhấn vào màn hình để nhập chữ nổi qua 6 dấu chấm.\n\nBạn đang dùng Chữ nổi tiếng Anh hợp nhất. Để chuyển đổi ngôn ngữ nhập, hãy chuyển đến phần cài đặt TalkBack.\n\nĐể nhập chữ nổi, bạn cần phải cầm và dùng điện thoại của mình theo cách riêng.</string>
  <string name="next_step">Tiếp theo</string>
  <string name="leave_keyboard">Thoát khỏi bàn phím chữ nổi</string>
  <string name="hold_six_fingers_description">Bạn sẽ không thể dùng các cử chỉ TalkBack thông thường với bàn phím chữ nổi.\n\nĐể bắt đầu, hãy thiết lập vị trí của 6 dấu chấm chữ nổi khi bạn nhập.</string>
  <string name="rotate_orientation_description_1">Kể từ giờ, bạn sẽ không thể dùng các cử chỉ TalkBack thông thường nữa. TalkBack không hoạt động khi bạn dùng bàn phím chữ nổi.</string>
  <string name="rotate_orientation_description_2">Để bắt đầu, hãy cầm điện thoại như mô tả, với màn hình hướng ra phía ngoài.</string>
  <string name="tap_to_continue">Nhấn đúp vào vị trí bất kỳ để tiếp tục</string>
  <string name="instruction_type_letter_a">Dùng ngón tay trỏ trái nhấn vào dấu chấm 1 để nhập chữ \"A\"</string>
  <string name="instruction_type_letter_bcd">Tiếp đến, hãy thử nhập chữ cái B, C và D</string>
  <string name="instruction_swipe_left">Để xóa một chữ cái, hãy vuốt sang trái</string>
  <string name="instruction_swipe_right">Để thêm một dấu cách, hãy vuốt sang phải</string>
  <string name="instruction_swipe_up">Vuốt lên để di chuyển con trỏ về phía sau</string>
  <string name="instruction_swipe_down">Vuốt xuống để di chuyển con trỏ về phía trước</string>
  <string name="instruction_swipe_down_2_fingers">Để ẩn bàn phím, hãy vuốt xuống bằng 2 ngón tay</string>
  <string name="instruction_swipe_down_3_fingers">Để chuyển sang bàn phím khác, hãy vuốt xuống bằng 3 ngón tay</string>
  <string name="instruction_swipe_up_3_fingers">Để hoàn tất hướng dẫn, hãy vuốt lên bằng 3 ngón tay</string>
  <string name="result_swipe_left">XÓA</string>
  <string name="result_swipe_right">DẤU CÁCH</string>
  <string name="result_swipe_up">ĐÃ DI CHUYỂN CON TRỎ VỀ PHÍA SAU</string>
  <string name="result_swipe_down">ĐÃ DI CHUYỂN CON TRỎ VỀ PHÍA TRƯỚC</string>
  <string name="result_swipe_down_2_fingers">ẨN BÀN PHÍM</string>
  <string name="result_swipe_down_3_fingers">BÀN PHÍM TIẾP THEO</string>
  <string name="rotate_orientation_announcement">Kể từ giờ, bạn sẽ không thể dùng các cử chỉ TalkBack thông thường nữa. TalkBack không hoạt động khi bạn dùng bàn phím chữ nổi.\n\n%1$s</string>
  <string name="rotate_orientation_inactive_announcement">Trước tiên, hãy xoay điện thoại sao cho màn hình hướng ra phía ngoài.\n\nTiếp đến, hãy xoay điện thoại sao cho điện thoại nằm ngang. Hai tay bạn cầm vào hai cạnh ngắn của điện thoại. Tay phải bạn cầm vào cạnh có cổng USB. Đặt 3 ngón tay giữa trên màn hình, dùng ngón cái và ngón út để đỡ điện thoại.\n\nKhi đã sẵn sàng, hãy nhấn đúp vào màn hình để tiếp tục.\n\nĐể thoát khỏi bàn phím chữ nổi, hãy vuốt xuống dưới bằng 3 ngón tay. Thao tác này sẽ chuyển lại về bàn phím ban đầu.</string>
  <string name="rotate_orientation_continue_announcement">Bạn đang cầm điện thoại theo chiều dọc. Để tiếp tục, hãy xoay ngang điện thoại sao cho cạnh dài ở phía dưới cùng. Sau đó, xoay màn hình hướng ra phía ngoài. Khi bạn đã sẵn sàng, hãy nhấn đúp vào màn hình để tiếp tục.</string>
  <string name="type_letter_a_announcement">Giữ sao cho màn hình hướng ra phía ngoài. Cầm vào phần cạnh ngắn của điện thoại bằng cả 2 tay sao cho 3 ngón giữa của mỗi bàn tay có thể chạm vào màn hình.\n\nNgón trỏ trái nên đặt ở vị trí dấu chấm 1. Giờ đây, hãy nhấn vào dấu chấm 1 để nhập chữ “A”.</string>
  <string name="type_letter_a_inactive_announcement">Nhấn vào dấu chấm 1 bằng ngón trỏ trái để nhập chữ “A”</string>
  <string name="type_letter_inactive_announcement">Nhấn vào %1$s để nhập chữ %2$s</string>
  <string name="swipe_left_announcement">Để xóa một chữ cái, hãy vuốt sang trái. Thử ngay.</string>
  <string name="swipe_left_action_result_announcement">Đã xóa chữ d.</string>
  <string name="swipe_right_announcement">Để thêm một dấu cách, hãy vuốt sang phải. Thử ngay.</string>
  <string name="swipe_up_announcement">Vuốt lên để di chuyển con trỏ về phía sau. Hãy thử ngay.</string>
  <string name="swipe_down_announcement">Vuốt xuống để di chuyển con trỏ về phía trước. Hãy thử ngay.</string>
  <string name="swipe_down_2_fingers_announcement">Để ẩn bàn phím, hãy vuốt xuống bằng 2 ngón tay. Thử ngay.</string>
  <string name="swipe_down_2_fingers_completed_announcement">Ẩn bàn phím. Thông thường, thao tác này sẽ giúp ẩn bàn phím. Bàn phím chữ nổi sẽ vẫn ở trạng thái mở vì bạn vẫn đang ở chế độ hướng dẫn.</string>
  <string name="swipe_down_3_fingers_announcement">Để chuyển sang bàn phím khác, hãy vuốt xuống bằng 3 ngón tay. Thử ngay.</string>
  <string name="swipe_down_3_fingers_completed_announcement">Bàn phím tiếp theo. Thông thường, thao tác này sẽ chuyển sang bàn phím tiếp theo. Lúc này, bạn đang dùng bàn phím chữ nổi vì vẫn đang ở chế độ hướng dẫn.</string>
  <string name="swipe_up_3_fingers_announcement">Bạn cũng có thể nhập ở chế độ trên mặt bàn bằng cách đặt điện thoại nằm trên bàn. Để kết thúc phần hướng dẫn, hãy vuốt lên bằng 3 ngón tay rồi tìm tùy chọn kết thúc phần hướng dẫn</string>
  <string name="open_context_menu_announcement">Trình đơn tùy chọn đang mở. Lật lại điện thoại sao cho màn hình hướng về phía bạn và cầm như bình thường. Bây giờ, bạn có thể dùng các cử chỉ TalkBack thông thường để thao tác. Vuốt sang phải để xem thêm các tùy chọn.</string>
  <string name="hold_six_fingers_announcement">%s\nĐặt thiết bị nằm trên bàn. Sau đó, chạm và giữ màn hình bằng 3 ngón giữa của mỗi bàn tay ở vị trí mà bạn cảm thấy thoải mái khi nhập.</string>
  <string name="hold_six_fingers_inactive_announcement">Đặt thiết bị nằm trên bàn. Sau đó, chạm và giữ màn hình bằng 3 ngón giữa của mỗi bàn tay ở vị trí mà bạn cảm thấy thoải mái khi nhập.</string>
  <string name="finish_tutorial_announcement">Đang hiển thị bàn phím chữ nổi. Xoay điện thoại sao cho màn hình hướng ra phía ngoài. Xoay điện thoại sao cho điện thoại nằm ngang. Sau đó, hãy bắt đầu nhập.</string>
  <string name="perform_hide_keyboard_announcement">Ẩn bàn phím</string>
  <string name="perform_switch_keyboard_announcement">Chuyển đổi bàn phím</string>
  <string name="perform_submit_text_announcement">Gửi nội dung</string>
  <string name="perform_add_space_announcement">Dấu cách</string>
  <string name="perform_add_new_line_announcement">Đã thêm dòng mới</string>
  <string name="perform_delete_letter_announcement">Đã xóa chữ cái</string>
  <string name="perform_delete_word_announcement">Đã xóa từ</string>
  <string name="continue_tutorial_announcement">Hãy tiếp tục xem hướng dẫn. %1$s</string>
  <string name="switch_on_screen_keyboard_announcement">Chuyển sang màn hình chữ nổi cảm ứng</string>
  <string name="braille_keyboard_strip_summary">Bạn có thể dùng màn hình chữ nổi ngoài đã kết nối để nhập văn bản vào điện thoại.\n\nBạn cũng có thể chuyển sang bàn phím chữ nổi trên màn hình cảm ứng hoặc phương thức nhập tiếp theo.</string>
  <string name="braille_keyboard_strip_touch_screen_button">Chuyển sang màn hình chữ nổi cảm ứng</string>
  <string name="braille_keyboard_strip_next_keyboard_button">Chuyển sang phương thức nhập tiếp theo</string>
</resources>
